[{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c650651063a0a0fd741b478656aa0b492028742f", "fields": {"nature": "Absence de mesure pour arr\u00eater un train engag\u00e9 vers un incident (d\u00e9rangement de TVP)", "region": "OCC", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Villeneuve les Maguelonne", "date": "2018-01-03", "numero_isic": "24988", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1a0d50741f3260a79d9abb5a477f67eb3f4dc8d9", "fields": {"nature": "Incendie en toiture sur un AGC", "region": "OCC", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Leucate", "date": "2018-01-05", "id": "28677.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "917aa58c655d7c19cf081c579b2a939cedb8b724", "fields": {"nature": "Heurt d'un lorry \u00e0 main en dehors du domaine prot\u00e9g\u00e9 par un train de Fret", "region": "IdF", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Juvisy", "date": "2018-01-09", "numero_isic": "25028", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "762bc107b837f98d0e80c36bf34d5786e5e9a953", "fields": {"nature": "D\u00e9raillement puis enraillement d'un train de fret \u00e0 St Germain des Foss\u00e9s, qui circule ensuite jusqu'\u00e0 Sibelin avec une pi\u00e8ce trainante occasionnant des nombreux d\u00e9g\u00e2ts aux installations.", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Ind\u00e9termin\u00e9", "lieu": "Saint Germain  des Foss\u00e9s", "date": "2018-01-17", "id": "28794.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "84af8911d8ab8611ca16c01b722a1773a054a31d", "fields": {"nature": "Au d\u00e9part d'un faisceau, franchissement d'un TLC \u00e9teint avec talonnage d'aiguille", "region": "AURA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lyon Scaronne", "date": "2018-01-19", "id": "28816.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e9e8e130b0928ee2a8f10c8ed4a116eb18550256", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 PN en rat\u00e9 d'ouverture, 3 trains ne re\u00e7oivent pas l'ordre RATO correspondant", "region": "OCC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Portet St Simon", "date": "2018-02-07", "numero_isic": "25285", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9bcecd2df1a261d22b3baaebe373c9123f100985", "fields": {"nature": "La voiture Mauzin d\u00e9tecte un d\u00e9faut \u00e0 la voie (\"gauche\") sur un aiguillage en gare", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Juvisy", "date": "2018-02-09", "numero_isic": "25322", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6fae7b5b3da9f08ec29342e98714f270aec00926", "fields": {"nature": "franchissement intempestif d'un s\u00e9maphore de BAL par un train de Fret, avec canton occup\u00e9", "region": "AURA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Chindrieux", "date": "2018-02-27", "id": "29194.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a13c6bb4daf38d6d5c5925c39d694a848943ae13", "fields": {"nature": "D\u00e9rive de 5 wagons sur voie de service suite \u00e0 manoeuvre par un embranch\u00e9 avec stationnement sur un PN ouvert, signalement par usager de la route.", "region": "GE", "type_event": "RFC", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Val des Marais (51)", "date": "2018-03-13", "numero_isic": "25680", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ef5ad1bc1fce3269ac0d0765a3ef392d1ff02715", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 choc anormal signal\u00e9 par ADC au d\u00e9part de Paris Est, l'agent de maintenance d\u00e9couvre un arrachement de champignon de rail et interdit les circulations.", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Est", "date": "2018-03-19", "numero_isic": "25696", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b570c6214e0d683a3a28b843c3ec8ec6196623e4", "fields": {"nature": "D\u00e9part sans autorisation porte ouverte d'un TER", "region": "PACA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Marseille Blancarde", "date": "2018-04-26", "id": "29566.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f78a9f803ed66d01a0bbc405e6d551bc0e8f8e9b", "fields": {"nature": "Glissement de terrain suite \u00e0 intemp\u00e9ries", "region": "BFC", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Dole", "date": "2018-05-10", "numero_isic": "25788", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4c2180421ee6c4ce7678357e43ae36f9a2a26e05", "fields": {"nature": "Perte du couvercle d'un moteur de traction dans un tunnel", "region": "AURA", "type_event": "Perte de Pi\u00e8ces sur mat\u00e9riel roulant", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Galaure (38)", "date": "2018-05-12", "id": "30147.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "95b2f5a04813c25942dfa1f25ce3a68550640659", "fields": {"nature": "Un TGV heurte un arbre tomb\u00e9 sur les voies suite \u00e0 intemp\u00e9ries", "region": "NAQ", "type_event": "Collision contre obstacle (hors Passage \u00e0 Niveau)", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Angoul\u00eame", "date": "2018-05-26", "numero_isic": "25863", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4c2102ec24eda81bcf3031810c68adce0ec087e1", "fields": {"nature": "Deux ordres erron\u00e9s sont remis lors d'une divagation de bestiaux", "region": "OCC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Naucelle et Carmaux (12)", "date": "2018-05-26", "numero_isic": "26005", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1cd8f848b4d0a5890a22dcfee6ec10d41dfabe8a", "fields": {"nature": "Torrent de boue et affaissement de talus", "region": "IdF", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Louvres", "date": "2018-05-30", "numero_isic": "25909", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b1e406e848abd8275857f57783422c6b269203c6", "fields": {"nature": "Un agent de man\u0153uvre se fait heurter par un wagon lors d'une man\u0153uvre de d\u00e9branchement", "region": "HDF", "type_event": "Accident de personne", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Grande Synthe", "date": "2018-06-01", "id": "29789.0", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "75a3b820dcfbe89b4e11607ab4ad31e07d84aa96", "fields": {"nature": "Franchissement d'un carr\u00e9 ferm\u00e9 lors d'une \u00e9volution suite \u00e0 confusion avec le signal de la voie contig\u00fce", "region": "GE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Nancy", "date": "2018-06-04", "id": "29790.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ed639ed3a6f3d560c51f2316879e4a7e7eb924d7", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 un d\u00e9faut d'immobilisation avant d\u00e9part, un train part en d\u00e9rive et franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9", "region": "NMD", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Caen", "date": "2018-06-21", "id": "29919.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a6bfffa43f137c440f432647e074f45d1ae2fe07", "fields": {"nature": "Circulation d'un TGV sans ordre de limitation de vitesse alors que la reconnaissance de la LGV n'a pas pu \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e", "region": "BRE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Cesson", "date": "2018-06-30", "numero_isic": "26131", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bc4b97bf1dfd58214c4fd8b608ff2ac33e69a974", "fields": {"nature": "Bivoie et d\u00e9raillement d'un locotracteur sur une aiguille de VP, erreur de man\u0153uvre des installations", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Goussainville", "date": "2018-07-04", "numero_isic": "26129", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b2957c0fe8253632464c3846939429dc1a32b8d3", "fields": {"nature": "d\u00e9raillement d'un engin moteur suite \u00e0 collision avec un camion sur un PN SAL0 d'une VUTR", "region": "PDL", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Sabl\u00e9 (72)", "date": "2018-07-09", "numero_isic": "26158", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "23a2f0ce94565202c703345c145dea66afc0e4c3", "fields": {"nature": "D\u00e9passement de vitesse de + 75 Km/h ( au maxi ) sur une distance de 2730 m\u00e8tres", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lons le Saunier", "date": "2018-07-14", "id": "30245.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0f9644ff425c3241a53fc65be6abc75db7ee4975", "fields": {"nature": "Collision d'un train de voyageurs avec un heurtoir \u00e0 son arriv\u00e9e en gare", "region": "IdF", "type_event": "Collision contre heurtoir de fin de voie", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Nord", "date": "2018-07-16", "id": "30121.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "47063513519116648c210c0686b5774e9b443af1", "fields": {"nature": "Lib\u00e9ration intempestive de la zone d'approche d'un carr\u00e9", "region": "BFC", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Macon", "date": "2018-07-17", "numero_isic": "26228", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d22d5619379074ba9522c2cbc9335a78c187c86c", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement de fum\u00e9e \u00e0 bord  d'un train de chemin de fer touristique", "region": "PACA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aspres sur Buech", "date": "2018-07-20", "id": "30187.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "261bc9443467b7a06f9067fdee56b2d2a8377637", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 confusion, un train est exp\u00e9di\u00e9 sur un itin\u00e9raire non form\u00e9 avec autorisation de franchissement ind\u00fbment d\u00e9livr\u00e9e", "region": "OCC", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Leucate La Franqui", "date": "2018-08-04", "numero_isic": "26429", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ddcd55afb65835a0f068bc35f02d5933bdf8d4bf", "fields": {"nature": "Non implantation d'un TIV \u00e0 Distance annon\u00e7ant une LTV 100", "region": "IdF", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chantilly", "date": "2018-08-21", "numero_isic": "26470", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ea7be280400e7fae84959da25503641870d60a7f", "fields": {"nature": "L'engin de mesure Matisa d\u00e9tecte un sur-\u00e9cartement de voies", "region": "Idf", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ch\u00e2teau Landon", "date": "2018-08-22", "numero_isic": "26583", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "91c0d356d67e0f5c20ac6c442f7260dcd971106e", "fields": {"nature": "En d\u00e9passant un train de travaux de suite rapide, un train de voyageurs heurte un rail qui engageait le gabarit.", "region": "IdF", "type_event": "Engagement de Gabarit", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chantilly", "date": "2018-08-28", "numero_isic": "26495", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5462c9887d2b9b2f075e629890ccc399cfe469c9", "fields": {"nature": "Rat\u00e9 de fermeture PN (suite \u00e0 travaux) lors du passage d'un train Infrarail", "region": "NAQ", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Limoges", "date": "2018-09-05", "numero_isic": "26546", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "231828e04f3571db82bf6bfe404c1084dcec2af8", "fields": {"nature": "Protection conducteur incorrectement r\u00e9alis\u00e9e par l'agent circulation", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9faut de mesures de protection travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Martin de Crau", "date": "2018-09-14", "numero_isic": "26638", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3163e48620455e5caf6d305866bd442a068f484e", "fields": {"nature": "Circulation d'un TER jusqu'\u00e0 85 km/h sur une zone \u00e0 40", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Verdun", "date": "2018-09-16", "id": "30730.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5345c73ffd8a8223ec82e5e2f7c10e83919c52a2", "fields": {"nature": "D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie d\u00e9couvert lors d'une tourn\u00e9e Mauzin,", "region": "LM", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Brive (19)", "date": "2018-09-19", "numero_isic": "26734", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d03dfc746bf5f3083625110a94614528d2b82b45", "fields": {"nature": "Rat\u00e9 de fermeture d'un PN", "region": "BFC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint Agnan", "date": "2018-10-01", "numero_isic": "26726", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4d6b7b318fa8241bfee1705f9fd87b190ad869f0", "fields": {"nature": "Franchissement  d\u2019un carr\u00e9 violet et talonnage d'un appareil de voie", "region": "OCC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Bastide-St-Laurent", "date": "2018-10-02", "numero_isic": "26740", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7d8461a4cfcf26674017787e00bfc5c42b24b302", "fields": {"nature": "Non respect d'une LTV (limitation temporaire de vitesse) dans un contexte de panne sol KVB", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "St Cesaire", "date": "2018-10-02", "id": "30806.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3d86fa751162d406423a50ddbe88c8517de212bf", "fields": {"nature": "Une porte de TGV s'ouvre en ligne quelques kilom\u00e8tres avant Poitiers", "region": "NAQ", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Poitiers", "date": "2018-10-05", "id": "30825.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a07b76c0d8c2288edba5e39c72fcb20b6c7af14c", "fields": {"nature": "Erreur de l'AC sur un point kilom\u00e9trique pour un ordre de marche prudente suite \u00e0 divagation de bestiaux", "region": "OCC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Luzenac (09)", "date": "2018-10-23", "numero_isic": "26896", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "da55ff17e878b4ecdb12d937c7812fbbaa4efb94", "fields": {"nature": "Deux trains ne re\u00e7oivent pas les ordres de marche prudente r\u00e9glementaires suite \u00e0 inondation d'un passage souterrain", "region": "AURA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Albigny sur Sa\u00f4ne (69)", "date": "2018-10-29", "numero_isic": "27046", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "65dbe8fb2be37e72850bf9219ce431f9b0adfc5d", "fields": {"nature": "Franchissement d'un PN ouvert par une bourreuse sur domaine ferm\u00e9", "region": "AURA", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St B\u00e9ron (73)", "date": "2018-10-30", "numero_isic": "26933", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "406e94a1a9179b0e42fb8ef3ed9c3d8b29729997", "fields": {"nature": "Deux trains  re\u00e7oivent des ordres \"avis d'enrayage\" dont les points kilom\u00e9triques sont erron\u00e9s", "region": "BRE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rennes", "date": "2018-11-28", "numero_isic": "27250", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ebd7ed25b2bbf9cfab4ff9a7c34c71fcdce52a81", "fields": {"nature": "Un conducteur ne respecte pas une limitation de vitesse pour un PN en d\u00e9rangement suite \u00e0 une erreur de retranscription du point kilom\u00e9trique", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Malause", "date": "2018-12-01", "id": "31366.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "39682e81ea7464f017b7bd022909aaabb75e4760", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 intemp\u00e9ries, \u00e9boulement de paroi rocheuse faisant obstruction \u00e0 la circulation des trains.", "region": "GE", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Joigny sur Meuse", "date": "2018-12-03", "numero_isic": "27238", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "480d86e783a6b724b22f1ee2148cd4ade5032064", "fields": {"nature": "Un tram-train franchit un signal d'itin\u00e9raire ferm\u00e9 et talonne une aiguille, suite \u00e0 oubli de commande de l'itin\u00e9raire par le conducteur", "region": "IdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aulnay", "date": "2018-12-25", "id": "31571.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2f922be91e680c9c5cf051cfc388da780fec9552", "fields": {"nature": "Rail cass\u00e9 (\u00e9clisses)", "region": "ALP", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St-Cassin-la-Cascade (73)", "date": "2015-01-02", "numero_isic": "0", "id": "18061"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7739d064284171e85562ef89c37289de6b9ea5dd", "fields": {"nature": "D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Montbrison (42)", "date": "2015-01-09", "numero_isic": "0", "id": "18210"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "50804fb67e5c770874353bf5ccc093ca243d18da", "fields": {"nature": "Erreur grave de proc\u00e9dure pour laquelle il n'y a pas de boucle de rattrapage (Lors du d\u00e9part, la commande de fermeture des portes ne fonctionne pas. Toutes les portes sont claqu\u00e9es \n\u00e0 la main \u00e0 chaque arr\u00eat)", "region": "LR", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Montpellier", "date": "2015-01-18", "id": "18187"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bd36d1f8171d846ba28f6c19039c1ec87300550c", "fields": {"nature": "Le conducteur du train 843805 ressent un choc anormal qui fait suite \u00e0 la pr\u00e9sence d'un rail cass\u00e9.\nCe d\u00e9faut de voie a conduit \u00e0 l'arr\u00eat des circulations en attendant la r\u00e9paration.", "region": "NPC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Fressies", "date": "2015-01-23", "numero_isic": "17371", "id": "18251"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5992276397f49113a723a878441d104fb179e9a6", "fields": {"nature": "Un agent de conduite signale VL + A au C 621. Le fonctionnement normal de l'installation est constat\u00e9. Un enregistreur est mis en place. Dern. Maint. Le 23/01/2015 (remplacement de lampes).", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Colombiers", "date": "2015-01-28", "id": "20851"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9979261a3f832bb9b82cca18513943e137ff8907", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement intempestif d'un mobile travaux d'un domaine ferm\u00e9", "region": "LR", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Narbonne", "date": "2015-01-29", "numero_isic": "17409", "id": "18304"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8e05069bb28b0c5e3d4e7523993245c15f54b68c", "fields": {"nature": "D\u00e9livrance d'une autorisation de franchissement \u00e0 3 trains sans v\u00e9rification de toutes les conditions\npr\u00e9vues \u00e0 la consigne rose", "region": "LOR", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Toul", "date": "2015-02-04"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2a3366ece03a410b888f470173de89d7b5de0282", "fields": {"nature": "Non respect \u00ab ordre de marche prudente \u00bb par conducteur train IC 3430 aux abords du PN 80 - Km 144 + 378 (PN \u00e0 SAL 2) en rat\u00e9 d'ouverture", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Rai-Aube PL & L'Aigle PL", "date": "2015-02-06", "numero_isic": "17899", "id": "18907"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f6c61bb4f0dbd7bd97119e7daa79a3c37d135b61", "fields": {"nature": "Lors de la tourn\u00e9e Mauzin du 17/02/2015, un sur \u00e9cartement de la voie est d\u00e9tect\u00e9 entre l\u2019AdV 35/32 et l\u2019AdV 38 entre Voie A et Voie B.", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rouen", "date": "2015-02-17"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c1e81785fd48c9b53971cf17d0e247a2122d1df0", "fields": {"nature": "Porte ouverte en ligne.", "region": "RA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lyon Part Dieu (69)", "date": "2015-02-18", "numero_isic": "0", "id": "18539*"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "735e333c3da224a040bc8f9a0a7c468dcff01df3", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement intempestif d'un domaine ferm\u00e9.", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lyon (69)", "date": "2015-02-27", "numero_isic": "0", "id": "18587"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a4e4d1c363250e470e8b0bd179c99cda623b9c97", "fields": {"nature": "D\u00e9rive de l'Engin-Moteur 67587 depuis la voie \u00e0 quai n\u00b013 de Laon vers la VU Marle/Serre sur une distance de 4,200 km", "region": "PIC", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Laon", "date": "2015-03-19", "numero_isic": "17775", "id": "18765"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "48103df5e7c0f9de6cae861d9be4e066f135dd72", "fields": {"nature": "Portes ouvertes en circulation sur mat\u00e9riel corail train 12321", "region": "PIC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Chauny", "date": "2015-03-20", "numero_isic": "17795", "id": "18791"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9d5e03d8449a2251d7fa4285c4a066c5a8b143e7", "fields": {"nature": "Lors de Travaux massifi\u00e9s sur la LGV Nord, un chantier de relev\u00e9 \u00e0 l'aide de l'engin \"m\u00e9phisto\" (1 agent  Topo + Agent s\u00e9curit\u00e9 SNCF muni d'un jalon Lumineux se trouvent derri\u00e8re  la bourreuse 109 3X  (avec AATTx) afin de v\u00e9rifier le bon positionnement de la voie apr\u00e8s intervention et devant la r\u00e9galeuse (avec AATTx) qui assure la mise en conformit\u00e9 des profils de Ballast.\nEn fin de p\u00e9riode de travail de l\u2019activit\u00e9 B3R3, vers 4h00 du matin, l\u2019agent SNCF accompagnant le topo se retourne et constate que la r\u00e9galeuse est \u00e0 quelques m\u00e8tres derri\u00e8re eux. Il a juste le temps d\u2019attraper et de pousser le topo avant que la r\u00e9galeuse \u00e9crase le M\u00e9phisto.", "type_event": "D\u00e9faut de mesures de protection travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "LGV Nord", "date": "2015-04-01", "id": "20369"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8df1bed8e68329dab6fbf987f012bf0dc230fbea", "fields": {"nature": "Rate de fermeture du PN \u00e0 SAL 63", "region": "PAK", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Beaulieu-sur-Mer et Eze-sur-Mer - PN SAL2 n\u00b063", "date": "2015-04-11", "numero_isic": "17968.0", "id": "18979"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a720f4e3fd859fb03e016861aad66785df416cb1", "fields": {"nature": "Un agent de conduite constate la pr\u00e9sentation simultan\u00e9e du S et du M.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Al\u00e9sia", "date": "2015-04-12", "id": "20897"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c18edc73e7b113f006ffa96e81ede454da65d1c5", "fields": {"nature": "Franchissement du Cv542 par un TTX en gare de Pagny Moselle avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 (horsDFV). Avec VP engag\u00e9e.", "region": "LOR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pagny/Moselle", "date": "2015-04-14", "id": "19074"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3767217e0ded80c45eb11f09de5dd2676fd7710c", "fields": {"nature": "FSANF- Franchissement du carr\u00e9 violet 68 de 90 m\u00e8tres avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "PSE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "LAROCHE MIGENNES", "date": "2015-04-28", "id": "19119"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0dc9b29a054ed619de8356d7b602fe3a0768ff6e", "fields": {"nature": "Franchissement du SI 52 ferm\u00e9, \u00e0 26 km/h, par le Tram- train n\u00b0112230 avec engagement point prot\u00e9g\u00e9", "region": "PE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aulnay sous Bois (93)", "date": "2015-05-02", "numero_isic": "18090", "id": "19150"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "91607e4e1bd24ffd42fa5944c52ba76012fe355b", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 travaux de RVB la nuit du 28/29 avril, le Cv 2742 est mis en provisoire pour la direction de la voie 2 alors que son implantation normale s'adresse aux circulations voie 1.", "region": "RA", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lyon Guilloti\u00e8re (69)", "date": "2015-05-05", "numero_isic": "0.0", "id": "19169"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "11fb37fe997d161d5d1d308ec831c52cbe9ed9c5", "fields": {"nature": "D\u00e9faillance de voie suite \u00e0 d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de voie", "region": "NPC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sin le Noble", "date": "2015-05-12", "numero_isic": "0", "id": "19257"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fd9d4149b7059910587bf58ceeda173b4308763b", "fields": {"nature": "Collision avec enfoncement de heurtoir et d\u00e9raillement des engins moteur du train 383060 en\n\u00e9volution sur tiroir 4 \u00e0 Perrigny P3. Avec engagement de la VP.", "region": "BFC", "type_event": "Collision contre heurtoir de fin de voie", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Perrigny P3", "date": "2015-05-26", "numero_isic": "18228", "id": "19319"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b171ac822f3283c1e04573fe03e9727ec5aadb7a", "fields": {"nature": "[a] Heurt par le Ter 865869 de la structure d'un pont rail endommag\u00e9e par un camion.", "region": "PCA", "type_event": "Ouvrage d'art d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Penne", "date": "2015-05-27", "numero_isic": "18243", "id": "19325"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3fcdaa0b5383d83326e205fefe7a63dc0b543c3e", "fields": {"nature": "Incendie", "region": "AUV", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Neussargues (15)", "date": "2015-05-27", "numero_isic": "0", "id": "19358"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "029113efe328301af99c0366e8120d2f5befb68a", "fields": {"nature": "Porte ouverte en ligne", "region": "NPC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Hesdigneul", "date": "2015-05-30", "numero_isic": "0", "id": "19374"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f08341e0b5458bd7c9662f758fdc041a1c24203d", "fields": {"nature": "Exp\u00e9dition du train 13898, sans ordre, en direction du PN 477 (sal 2 non PSN) dont les barri\u00e8res sont\nferm\u00e9es depuis plusieurs minutes.", "region": "PCA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Mariens St Yvan", "date": "2015-06-07"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "66d2f6dc1812baa0a694d61d7e038b1ffda0903b", "fields": {"nature": "Incendie dans un train transportant des voyageurs", "region": "PAK", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sept\u00e8mes.(13)", "date": "2015-06-13", "numero_isic": "0", "id": "19481"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c539d8dc5d869692fc99f02308cb2b381a01933f", "fields": {"nature": "D\u00e9couverte, lors de probl\u00e8me de porte, Conduite Principale non aliment\u00e9e, sur train IC 3355,\nsuite \u00e0 robinet d'arr\u00eat non ouvert au d\u00e9part de Paris Saint Lazare", "region": "PSL", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Mantes la Jolie", "date": "2015-06-20", "id": "19546"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ca61d8681e2f10a12ebbe41887f6e75ee67bce8d", "fields": {"nature": "Franchissement du Signal d'Itin\u00e9raire (SI) n\u00b053\net talonnage de l'aiguille 52b par le Tram train  n\u00b0112241", "region": "PE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aulnay sous Bois (93)", "date": "2015-06-21", "numero_isic": "18439", "id": "19566"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e4bcbcb0a997e87c0a64c7bf3c20a8fbba1f9b1a", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement intempestif du domaine prot\u00e9g\u00e9 par une bourreuse du GID Maintenance.", "region": "BDx", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Hourcade", "date": "2015-06-29"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "eea85f40c10ac3650620b66d29cb69621987a83a", "fields": {"nature": "D\u00e9livrance d'une autorisation de franchissement sans v\u00e9rification pour le C203 lors de la rentr\u00e9e du train\nn\u00b0765485 de l'EF SNCF Mobilit\u00e9s au poste G.", "region": "NMD", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sotteville", "date": "2015-06-30"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0a044ee425c140ac99c0d6a055a5281d30b6e673", "fields": {"nature": "[m]Incendie sur Loc 22248 assurant le TER 895848 \u00e0 VOUJEAUCOURT .", "region": "AL", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "VOUJEAUCOURT", "date": "2015-08-07", "id": "19899"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "69e63ea070d32cfa917ea9df55ae744375832b62", "fields": {"nature": "Le train 8741 d\u00e9rive de quelques m\u00e8tres en direction du heurtoir de la voie 5 et monte sur les \u00ab STOP TGV \u00bb,pas de cons\u00e9quences.", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Montparnasse", "date": "2015-08-15", "numero_isic": "17893", "id": "19987"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "adcc6f7f0f110ff3fa6634aa1cbe2c0283d53213", "fields": {"nature": "[a] d\u00e9raillement sur VP suite coul\u00e9e de boue", "region": "LR", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Montpellier (Les Mazes)", "date": "2015-08-23", "id": "20036"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "37aa515a83789c3bfd99d5b4732dba0f923135f0", "fields": {"nature": "D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie d\u00e9tect\u00e9 par une circulation et n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des trains de marchandises", "region": "ALP", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Pont de Veyle et Macon ville", "date": "2015-08-27", "numero_isic": "18819", "id": "20130"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8eee7b607a0cce62adb7856eccef82e241575fcc", "fields": {"nature": "D\u00e9passement de vitesse >= 40 km/h", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Byans", "date": "2015-09-04", "id": "20216"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f5aae08c43cc886b54ea05b56d7e89a5d52f9195", "fields": {"nature": "[r] ACTRAV / Accident du Travail pour blessures\ngraves de 2 agents maintenance", "region": "PRG", "type_event": "Accident du travail", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint Michel sur Orge", "date": "2015-09-10", "numero_isic": "18977", "id": "20226"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f2ef28dc4e3ec89c48f10a8046ea395d0b9871fd", "fields": {"nature": "[r] SORTTX / Sortie \u00ab intempestive \u00bb TTX du domaine ferm\u00e9 \n(DFV en application CCTT n\u00b0 11-05)", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Mans", "date": "2015-09-15", "numero_isic": "19015", "id": "20281"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9f73540054ddb53c152c629df51f4a18e6e200a8", "fields": {"nature": "[m] Incident MD type 2", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sibelin (69)", "date": "2015-09-17", "id": "20303"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "22d13d15f731c917dc0a8688ace0a81dbf892bd8", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9 par un TTx avec engagement\nsans autorisation du domaine ferm\u00e9 contigu.", "region": "LM", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Limoges", "date": "2015-09-23", "numero_isic": "19084", "id": "20380"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3726978cd17a2083222727be51ca44ad10315c00", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie 1", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Morcenx (40)", "date": "2015-09-23", "numero_isic": "0", "id": "20364"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2b83053d89bd45fa0f2e582d5e3f2bf9a52dc435", "fields": {"nature": "[r] - DEFOA - d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie avec valeur d'arr\u00eat d\u00e9tect\u00e9 au niveau du coeur de croisement du branchement 25a lors d'une tourn\u00e9e Mauzin", "region": "NPC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Cambrai", "date": "2015-09-29", "id": "20471"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e5b9be26d4a85aa1482bd4c89b8e4ee6cde735cc", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Bayonne et Puy\u00f4o", "date": "2015-09-30", "id": "20458"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "63fe5c2421060fbff2659151f46c7b410cd34889", "fields": {"nature": "[m] Incident li\u00e9 aux portes pour ouverture intempestive - en ligne - \nporte sur mat\u00e9riel Z20860  du TN 142370 (UM2 Z2N)", "region": "PRG", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Saint-Michel N.D. & Mus\u00e9e d\u0092Orsay", "date": "2015-10-06", "numero_isic": "19187", "id": "20515"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1232b88f0ea0297a09ece2b31be32aeb6534e395", "fields": {"nature": "[r] DEFOA / interdiction suite \u00e0 Matisa", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Massy Palaiseau", "date": "2015-10-08", "id": "20568"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "127d810f30b9973164cf206ad027d9c65464efcd", "fields": {"nature": "[R] Deshuntage de la zone 32 au passage du train 868190", "region": "LM", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Victurnien (87)", "date": "2015-10-27", "numero_isic": "19317", "id": "20712"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fa7eddcf3ae12043dcde3d49657baaf62096c43b", "fields": {"nature": "[a] - Lib\u00e9ration intempestive d'une zone \u00e9lectrique sur VP au passage\ndu train de voyageurs de l'EF SNCF Mobilit\u00e9s (suspicion de d\u00e9shuntage)", "region": "LR", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Millau", "date": "2015-11-02", "numero_isic": "19381", "id": "20825"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "451e4c39d4ed95565f3d9ad43b82ba7c27d25dfa", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture de PN SAL", "region": "RA", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Romans et Valence - PN SAL2 n\u00b012", "date": "2015-11-04", "id": "20792"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9ea23eb2a87d95d9dcc0b2b41da1712f3da8b25e", "fields": {"nature": "[r] - COLOBS - Coeur d'aiguille engageant le gabarit lors\nde sa manoeuvre en cours de travaux, entrainant le heurt par le train 846421", "region": "NPC", "type_event": "Collision contre obstacle (hors Passage \u00e0 Niveau)", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Arras", "date": "2015-11-10", "id": "20879"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c0ad4cb7e905b87779baf19ea27756d21185daf3", "fields": {"nature": "[m] Franchissement de Cv sur VP", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Arles (13)", "date": "2015-11-19", "numero_isic": "19504", "id": "21043"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d60a98e5e3e1ffb42b944925406621f078c69244", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin, 2 sur\u00e9cartements de1476 mm voie MM3\net n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "L'Estaque", "date": "2015-11-20", "id": "21053"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "78672557160b4d8e2f7ace0e24f1dfa8314fd209", "fields": {"nature": "[r] - ACTRAV - accident mortel d'un agent d'entreprise sur le chantier RVB", "region": "PSE", "type_event": "Accident du travail", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Corbeil Essonnes", "date": "2015-11-26", "numero_isic": "19571", "id": "21093"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a6493716f65d8c95f497c8a360624f68bd8e96bb", "fields": {"nature": "[m] Franchissement de Carr\u00e9 Violet sur VP avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9", "region": "PSE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Melun (77)", "date": "2015-12-03", "id": "21196"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cda1f54bcc39f59f1922523f2c5a9b67b0df9bbb", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de Vitesse Limite > 40 Km/h par le conducteur train IC 3835 (V160)\npour non respect Vitesse Limite 60 Km/h (\u00a73 RT 4500)", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Velluire PL & La Rochelle", "date": "2015-12-14", "id": "21546"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "51f34692f0d64927460724a533396ccfe3c18ae8", "fields": {"nature": "[m]D\u00e9raillement \u0096 sur appareil de voie (TDr Cb) \u0096 engin moteur BB 60064 HLP 369716\navec engagement Voie Principale (voie 2) contig\u00fce", "region": "BR", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Rosporden", "date": "2015-12-14", "id": "21317"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "86f539185c63e9f51fa61ebfc24d01f5f37b1aef", "fields": {"nature": "[r] - DERAIL - d\u00e9raillement du train n\u00b0891350 sur l'aiguille Tb pr\u00e9alablement talonn\u00e9e", "region": "PSE", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Laroche Migennes", "date": "2015-12-01", "numero_isic": "19617", "id": "21164"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bc2d7d285d8b942cabdd3e6042c373e6f77604fa", "fields": {"nature": "[a] D\u00e9shuntage, entrainant la lib\u00e9ration intempestive de la zone courte du PN 278\n(SAL 2, non inscrit au PSN) au passage d'un EMV 97, provoquant sa r\u00e9ouverture pr\u00e9matur\u00e9e.", "region": "LM", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Busseau (23)", "date": "2015-12-16", "numero_isic": "19738", "id": "21351"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "51f17b60d9bed66d1ea6a23e7b1b9df56ae98d88", "fields": {"nature": "[r] Collision avec un muret effondr\u00e9 sur la voie suivi d'un d\u00e9raillement de la rame TER 831260", "region": "AL", "type_event": "Ouvrage d'art d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saulxures (67)", "date": "2015-12-20", "numero_isic": "0000", "id": "21380"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b7a4175b421b5c36996db3c062c280e751a7a338", "fields": {"nature": "[m] franchissement de signal carr\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9", "region": "LR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Narbonne", "date": "2015-07-04", "numero_isic": "0", "id": "19635"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "afe2c2cf7a5d173bf1cc106d741ce7eebb7c956a", "fields": {"nature": "RAIL KC - rupture d'AD", "region": "PN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Stade de France- St Denis", "date": "2015-07-08", "id": "19661"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "822f1d166ca1e18ba080216c3224fb21c112a773", "fields": {"nature": "Circulation du train de voyageurs n\u00b03412 de l'EF SNCF Mobilit\u00e9s sans ordre suite \u00e0 un rat\u00e9 d'ouverture du PN\nSAL2 n\u00b075 km 120,831 non inscrit au PSN.", "region": "NMD", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Granville", "date": "2015-08-23"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d01730c3b541edfd80243f5ee5126a54d790fc0c", "fields": {"nature": "Bleu = ESR NG DCF"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6c79702fc26765b5a6af8301f78c4c8eb922d284", "fields": {"nature": "[r] Franchissement intempestif du C1057 ferm\u00e9 par le train de SNCF R\u00e9seau n\u00b0812010 avec Engagement\ndu Point Prot\u00e9g\u00e9.", "region": "CA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Reims", "date": "2017-01-12", "numero_isic": "22489", "id": "25758", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2aae436b91f15c22fcde6c7e8b92ad3e4654487f", "fields": {"nature": "[m] Franchissement d'un carr\u00e9 violet avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 sur voie principale par un locotracteur de man\u0153uvre.", "region": "PACA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Marseille", "date": "2017-01-15", "numero_isic": "22507", "id": "25768", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fbf649b52c5308ce19a1784b677be89dfc101b60", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9rive avec collision de heurtoir et bless\u00e9 l\u00e9ger.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Perpignan", "date": "2017-01-23", "id": "25828", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3c6d5f797eb2745dc71b0a1100eee060e02ce9c1", "fields": {"nature": "[r] Absence d'annonce de la survenue du train 884168 , lors d'une op\u00e9ration de d\u00e9placement de LTV  (proc\u00e9dure Tx).", "region": "ALP", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sallanches", "date": "2017-01-23", "numero_isic": "22647", "id": "25993", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "991450c6e7739fa82368221144b01a6ee89a7b50", "fields": {"nature": "[r] Balancement important lors du passage du train du 865163  avec interdiction de circulation (Gauche de 46mm).", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ste Eulalie", "date": "2017-01-25", "numero_isic": "22588", "id": "25867", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "916ed8095bc5718f698673fe21b3c16a511b3d68", "fields": {"nature": "[r] Apr\u00e8s restitution travaux, oubli de mat\u00e9riel en voie, lorry \u00e0 main heurt\u00e9 ensuite par train n\u00b0 868105.", "region": "PCA", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Ruelle et Angoul\u00eame", "date": "2017-01-25", "numero_isic": "22591", "id": "25868", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f52bc009e3b14e8de634903b7a7c9900abdb7592", "fields": {"nature": "[r] Travaux non annonc\u00e9s au Poste sur la Zone d'approche (ZAP) du C 101 provoquant un d\u00e9rangement contraire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 (FOH);", "region": "PE", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Villemomble", "date": "2017-02-02", "numero_isic": "22262", "id": "25962", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a660d9df48c5b9b21b652ea49e6bda3803db48a4", "fields": {"nature": "[m] Incendie avec intervention des secours lors de la mise en t\u00eate sur voie 46 de la locomotive BB26067 pour le train 58706.", "region": "RA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sibelin", "date": "2017-02-10", "id": "26022", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9e1b80a356c98f421776f3180e1c3c82111eafab", "fields": {"nature": "[r] Collision du train 884109  contre une mini-pelle engageant le gabarit de la VP, occasionnant des d\u00e9gats l\u00e9gers (proc\u00e9dure Tx).", "region": "ALP", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Charvonnex", "date": "2017-02-15", "numero_isic": "22758", "id": "26065", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b66afff13299fa795b635e98eb990a58a22df60d", "fields": {"nature": "[CRM] Portes ouvertes en ligne  sur le train IC 4754.", "region": "PCA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Vestric-Lunel", "date": "2017-02-18", "id": "26095", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "142e256bef26c2b92193556d897e8d138ba1a8c3", "fields": {"nature": "[CTR] Incendie d'un essieu d'une bourreuse de l'entreprise sous-traitante sur voie 2 intercept\u00e9e par SNCF R\u00e9seau\navec intervention des pompiers.", "region": "PRG", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Pontgouin", "date": "2017-02-24", "numero_isic": "22824", "id": "26142", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a92394c123066fd92ddcd65b0ff28ad646e7d972", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition du TGV 8970 avec un ordre RATO erron\u00e9 entrainant une DVL >40 km/h au franchissement du PN 48 (CF).", "region": "PDL", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre La Roche sur Yon et Belleville", "date": "2017-03-03", "numero_isic": "22864", "id": "26204", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "654c85d642cc7d1da0af44685a6359b00f4ceaae", "fields": {"nature": "[m] Remise en marche du train Transilien n\u00b0117250  avec des voyageurs qui  descendent apr\u00e8s un arr\u00eat au 3/4 de la longueur du quai.", "region": "PE", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Est", "date": "2017-03-06", "id": "26235", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "39cfe3eb16625501840ce97907b525ba72726d6c", "fields": {"nature": "[r] Rupture du rail avec lacune de 35 mm dans la partie mobile de l'appareil de dilatation g\u00e9n\u00e9rant une interdiction de circulation.", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dijon", "date": "2017-03-22", "id": "26344", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4648c9e859ec8ee500aa1199c018eb648d6e5b74", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faillance d'ouvrage en terre g\u00e9n\u00e9rant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PACA", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Niolon", "date": "2017-03-24", "numero_isic": "23000", "id": "26368", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "863e38a483074d9f9e3bdef3af01c2c36cd36a40", "fields": {"nature": "[m] Non-respect de marche restrictive du 4055 (30 km/h suite au d\u00e9rangement de la TVP ) g\u00e9n\u00e9rant un d\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km /h (105 km/h).", "region": "MPY", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "La Fauga", "date": "2017-03-25", "id": "26453", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ee7746d9147eb9a86b834d067bc3bd5494b62cda", "fields": {"nature": "[CTR] Heurt du tablier d'un pont rail par un camion entra\u00eenant une interdiction de circulation.", "region": "LR", "type_event": "Ouvrage d'art d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Fondamente", "date": "2017-03-28", "numero_isic": "23050", "id": "26417", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b62bc64e23a320f8480b83297651c29e6561993e", "fields": {"nature": "[r] Autorisation de franchissement d\u00e9livr\u00e9e pour le C516 ferm\u00e9 par l'AC au conducteur du train de travaux sans v\u00e9rification compl\u00e8te des conditions d'ouverture de ce signal (itin\u00e9raire non form\u00e9) (CF).", "region": "LIM", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Solignac", "date": "2017-04-03", "numero_isic": "23086", "id": "26449", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "95487f4e610548c0433f3bdb03fa44cd0595a3d3", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition du train 1549 sans ordre pr\u00e9vu sur le PN 25 en d\u00e9rangement suite \u00e0 une confusion sur le num\u00e9ro du PN (CF).", "region": "PE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Verneuil l'Etang", "date": "2017-04-05", "numero_isic": "23354", "id": "26773", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c628fc383bc7767874eb22d2afd7984c11a22c77", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de Vitesse Limite > 40 Km/h par le conducteur du TER 859304 pour non-respect\nd'un ordre \u00ab DERA \u00bb au franchissement du PN 6 situ\u00e9 au km 17,883 (PN \u00e0 SAL 2) en rat\u00e9 d\u0092'ouverture.", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Chemill\u00e9 et La Jumelli\u00e8re", "date": "2017-04-12", "id": "26505", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e3fa78b689d2f55dbb9aa79fbdbc28ff8e0280e9", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9couverte d'un sur\u00e9cartement par MAUZIN au niveau de la TJS 634-635 imposant un arr\u00eat des circulations.", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris-Saint-Lazare", "date": "2017-04-27", "numero_isic": "23225", "id": "26649", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "60615f00e9a6d5515e3ec713479f03c0ba42727f", "fields": {"nature": "[r] Alimentation permanente de la zone d'approche du carr\u00e9 801 sur voie DB,\nposte 8 de Paris Nord \u00e0 la suite d'une erreur d'installation (FOH).", "region": "PN", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Nord", "date": "2017-05-22", "numero_isic": "23384", "id": "26802", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7bb86c1f85f7632abe61e3ef254b80dbad9edc7f", "fields": {"nature": "[m] Incendie dans le train de voyageurs n\u00b0867429.", "region": "PCA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Buzy en B\u00e9arn", "date": "2017-05-24", "numero_isic": "0", "id": "26819", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "492274290132b67b8dbc9e717834d914acf6ef3a", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e par un train Fret du TER 873281. Erreur d'itin\u00e9raire (CF) (NVI).", "region": "AUV", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lezoux", "date": "2017-05-26", "numero_isic": "23440", "id": "26957", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "296372397c3a7bdc08334c9af8145953673f26d9", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture du PN 3 suite \u00e0 franchissement avec barri\u00e8res\nhautes du train 855962,", "region": "BZH", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Gourland et Tregonneau Squiffiec", "date": "2017-06-16", "numero_isic": "23560", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "334ee01a1b53b9d71b0c6d6fd5fce439a03e7aca", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture PN 20 gard\u00e9, suite \u00e0 malaise du garde. Franchissement par plusieurs circulations.", "region": "RA", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Balan", "date": "2017-06-25", "numero_isic": "23645", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dc8832cd0230e4e989f5b8dfe71c96d5829389d9", "fields": {"nature": "[m) D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 40 km/h\nsuite \u00e0 non-respect d\u2019un ordre de marche restrictive.", "region": "MPY", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Caz\u00e8res-sur-Garonne-Carbonne", "date": "2017-07-05", "id": "27202", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e5f8e340ebb134388d4afb047f1161bab1c961dc", "fields": {"nature": "[r] Mouvement intempestif en sens inverse du sens normal d\u2019un train de travaux,", "region": "PE", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gagny", "date": "2017-07-07", "numero_isic": "23719", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "41e88b9b3988b4937c91ef6a745b28dcde771526", "fields": {"nature": "[m] Franchissement de carr\u00e9 rouge (puis refoulement).", "region": "ALP", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Culoz", "date": "2017-07-13", "id": "27263", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "06abe4766c7b80838793724f9130b5f2da90b3d9", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture de PN (CF),", "region": "PCA", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Thiviers", "date": "2017-07-17", "numero_isic": "23779", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7f189d332adfe1162107857040a93e600a0908aa", "fields": {"nature": "[m] FSA par refoulement du C9 ferm\u00e9 avec EPP par man\u0153uvre TER 862460 vide; (Refoulement).", "region": "CEN", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Nogent le Rotrou", "date": "2017-07-20", "id": "27287", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "469e62f4b20d3b837f934c68680f4d7e1106a8e0", "fields": {"nature": "[r] Autorisations de franchissement sans v\u00e9rifications, talonnages de l'aiguille point prot\u00e9g\u00e9 r\u00e9it\u00e9r\u00e9s. (CF).", "region": "PN", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Epinay Sur Seine", "date": "2017-08-01", "numero_isic": "23880", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8cd4e971e550788ac65ba0bf8bafa0f2a7a3e311", "fields": {"nature": "[m] Lors de la desserte, coupe de l'Unit\u00e9 Multiple pr\u00e9vue du train 6864,\ndes clients descendent dans l'entre-voie avant de remonter sur le quai.", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9faut de mesures de protection travaux", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Dijon", "date": "2017-09-11", "id": "27660", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "17a9d70a2b928fff0273229017a4343323f0f849", "fields": {"nature": "[r] 1 trains de SNCF Mobilit\u00e9s a circul\u00e9 sans ordre RATO, \u00e0 76km/h au droit d'un PN au rat\u00e9 d'ouverture\nre\u00e7u d'ordre de limitation de vitesse (CF)", "region": "RA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Amplepuis", "date": "2017-09-21", "numero_isic": "24315", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7393681357deca881d9926baf320b0d299f48cdb", "fields": {"nature": "[m] Descente de voyageurs c\u00f4t\u00e9 quai de service \u00e0 Lyon Part Dieu sur le Train Ouigo 7808. Voyageurs dans les voies", "region": "RA", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lyon Part Dieu", "date": "2017-09-24", "id": "27760", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d7be8496b5e828c695da5475b9fb53e35977bc7b", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut g\u00e9om\u00e9trie voie d\u00e9cel\u00e9 sur la voie principale n\u00b06 par engin de mesure Mauzin de SNCF R\u00e9seau.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Hendaye", "date": "2017-10-02", "numero_isic": "24268", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "867389f397ff422a43014bd9b41f2630605e984f", "fields": {"nature": "854048 (X2100 + remorques XR + X2100) d\u00e9raille du 3e bogie (1er bogie de la 1ere XR) sur l'aiguille d'entr\u00e9e de la gare de Retiers (VU)", "region": "BZH", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Retiers", "date": "2017-10-16", "numero_isic": "24352", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "53e63b904387b7829b1a35167caed03499a03891", "fields": {"nature": "Franchissement de signal d'arr\u00eat avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 par un train du GI", "region": "MPY", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lannemezan", "date": "2017-10-25", "numero_isic": "24430", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7b7b964b51b947afacae381546e7def66040193f", "fields": {"nature": "[r] d\u00e9livrance d'un ordre AVEN (Avis d'Enrayage) avec zone d'application erron\u00e9e pour la limitation de vitesse (CF)", "region": "NPC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Arras", "date": "2017-10-30", "numero_isic": "24497", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3823cca14227ab1147cbba9c127cd40602474241", "fields": {"nature": "[r] non d\u00e9livrance de 2 ordres de v\u00e9rification de position d'une aiguille suite \u00e0 d\u00e9contr\u00f4le (CF)", "region": "LOR", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Neufchateau", "date": "2017-10-30", "numero_isic": "24469", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cd1adbad48214dc30438c92a659a70694ec1c3c7", "fields": {"nature": "[m] DVL>40 Km/h sur aiguille d'entr\u00e9e de la gare de Murat", "region": "AUV", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Murat", "date": "2017-11-04", "id": "28123", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e13c06ed8307352a75bdfcaf50faeeee9e0b5493", "fields": {"nature": "[m] DVL>40 km/h sur une mission de balayage de la voie entre Montpellier et Lyon par TGV 9862", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "entre Manduel et Roquemaure", "date": "2017-11-05", "id": "28216", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d9d2ba4886f3db5a719691093bc8374fbfaf251b", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture du PN7 de Nemours lors de la 1ere circulation apr\u00e8s travaux", "region": "IDF", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nemours", "date": "2017-11-07", "numero_isic": "24529", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "31943c9959d358ac86d0e5a87d5b2ce194611455", "fields": {"nature": "Heurt d'un lorry \u00e0 main par un train de voyageurs Transilien", "region": "IdF", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Biblioth\u00e8que F. Mitterand", "date": "2017-11-08", "numero_isic": "24546", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "33415a865f4f5ccbeb1d0e3e34856f723d13dac1", "fields": {"nature": "[m] Franchissement d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9 C53 sur la ligne T4 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 et talonnage de l'aiguille", "region": "IdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aulnay/Bois", "date": "2017-11-08", "id": "28169", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "12c98aa0e513f3ab79dee2bc72a501fbd7f7f397", "fields": {"nature": "Un train de travaux franchit ouvert un Passage \u00e0 niveau gardienn\u00e9 apr\u00e8s avoir franchi un SAM", "region": "OCC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Labarthe Inard", "date": "2017-11-16", "numero_isic": "25068", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d9db98d6baf9f54fa55e602377f9afd6ce5bd60a", "fields": {"nature": "non respect d'ordre \u00e9crit DERA par TER pour pr\u00e9somption de rat\u00e9 d'ouverture de PN", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "entre Crest et Livron", "date": "2017-11-19", "id": "28295", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c9345ca0b1d979ca88ec5f9dee8d262380b04620", "fields": {"nature": "[r] Circulation sur une zone de graissage non prot\u00e9g\u00e9e alors que la demande a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e", "region": "NPC", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lille Flandres", "date": "2017-11-20", "numero_isic": "24635", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "45d2fa8fd47d57ed4d4b8e1fa91af538700d883b", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut d'immobilisation d'un train Transilien en gare \u00e0 quai et mouvement sur 10 m\u00e8tres", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Saint Lazare", "date": "2017-11-21", "id": "28268", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9abf3e6df80476620f0c7439c1a2b132d3e74348", "fields": {"nature": "engagement d'une mise en t\u00eate sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour intervention d'agents de maintenance du Mat\u00e9riel", "region": "AURA", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Amb\u00e9rieu", "date": "2017-11-27", "numero_isic": "24734", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6aa3ea6badf685b57609acd07d2aead80956ae15", "fields": {"nature": "Autorisation de franchissement avec v\u00e9rification incompl\u00e8te ayant occasionn\u00e9 le talonnage", "region": "HDF", "type_event": "Autorisation de franchissement d'un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Maroeuil", "date": "2017-12-01", "numero_isic": "24769", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9c297b3abc521e0c0b7544323c806836c8c991e3", "fields": {"nature": "franchissement d'un carr\u00e9 violet par un train du GI sur VP avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9", "region": "OCC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lannemezan", "date": "2017-12-05", "numero_isic": "24761", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bc8fe86f2a22b488b0ae63372f134a3b44aa5f2a", "fields": {"nature": "non-prise de mesures d'urgence pour arr\u00eater un train se dirigeant vers un PN signal\u00e9 en rat\u00e9 d'ouverture (CF)", "region": "NMD", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Le Mans et Alen\u00e7on", "date": "2017-12-07", "numero_isic": "25356", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4a60fa54e5f2c99af51b3b1af3fe5c32603c47f5", "fields": {"nature": "collision du TER 17764 avec une voiture au PN30 avec d\u00e9raillement du TER. Suicide av\u00e9r\u00e9 de l'automobiliste", "region": "IDF", "type_event": "COC", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Montereau (77)", "date": "2017-12-13", "numero_isic": "24847", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4068cefd64f60a5849712b436644b175b278b4cd", "fields": {"nature": "[r] Collision entre 2 trains du GI sur voie de service.", "region": "PAK", "type_event": "Collision contre v\u00e9hicule en stationnement ou en d\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Toulon", "date": "2016-01-12", "numero_isic": "19894", "id": "21642", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b3b415a3ee96d01ac1f14cc7a4add99a528dbd63", "fields": {"nature": "[r] P\u00e9n\u00e9tration en canton occup\u00e9 du train n\u00b0754533, avec signal d'entr\u00e9e du canton (C169) pr\u00e9sentant l'indication \"VL\".", "region": "AL", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Dashstein", "date": "2016-01-15", "id": "21660", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cd6e28088020f0e4bd1f3f224410c2e807c6588b", "fields": {"nature": "[m] DVL > 40Km/h sur une distance de 2000m. En ligne entre Noisy-le-Sec et gare Paris-Est suite voiture isol\u00e9e et mauvaise application du guide d\u00e9pannage (AR 120 au lieu de ME 100).", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "En ligne entre Noisy-le-Sec et gare Paris-Est", "date": "2016-01-21", "id": "21828", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0c780688b4a6a5397830655241c615c34e9e1925", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement, par bi-voie, sur aiguille 54 (TNR Cad G), d\u0092un TTx (bourreuse),\nsur voie principale, suite \u00e0 talonnage, au cours d'une man\u0153uvre, (NVI)", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Courtalain Saint Pellerin", "date": "2016-01-22", "id": "21759", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "42d1545bb25d5aa90c96d72be7dbd005efd8e65d", "fields": {"nature": "[m] Incendie dans un train.", "region": "CEN", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Monts", "date": "2016-01-29", "numero_isic": "0", "id": "21859", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "78bd4339355da132663f0fb3a94dfed2b4763188", "fields": {"nature": "[m] Rupture d'attelage de train voyageur sur VP.", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9faillance mat\u00e9riel roulant", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "La Roche des Arnauds", "date": "2016-02-01", "id": "21895", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "125bb100b649f32962f6656db42311dc70a1a160", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte en ligne d\u00e9couverte lors de la surveillance du train en marche.", "region": "NPC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lille", "date": "2016-02-22", "numero_isic": "0", "id": "22235", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4e0973a4723b1672986137b22333691cb27c58ca", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture du PN 4, signal\u00e9 par le conducteur du train 868137.", "region": "LM", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Aix sur Vienne", "date": "2016-02-27", "id": "22267", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a6bc55d6fec251d446b2da922931e835e4934c91", "fields": {"nature": "[CTR] Rat\u00e9 de fermeture au PN 71 situ\u00e9 au km 176,145 au passage\ndu train 860362.Feux Hors Service.", "region": "CEN", "type_event": "RFC", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Chambourg", "date": "2016-03-02", "id": "22297", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d3411f709a375c4e174f416993a7791180becde6", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie d\u00e9tect\u00e9e par Mauzin avec valeur d'arr\u00eat,", "region": "LOR", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Voie 2 bis Woippy", "date": "2016-03-08", "numero_isic": "0000", "id": "22377", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cf79e5d41448f4b8b7fce8f6b19424b87e81c6f5", "fields": {"nature": "[m) D\u00e9rive sur voie 1 du TN 197341 (mat\u00e9riel vide voyageurs TN Ligne C) en sens inverse du sens normal .", "region": "PN", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Saint-Ouen PL & Porte de Clichy", "date": "2016-03-10", "id": "22492", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2c4e30a1673037b98a2c856a8d8cc28d9c02d381", "fields": {"nature": "[m]  Autorisation de d\u00e9part donn\u00e9 alors que le service du train n\u2019est pas termin\u00e9,", "region": "CEN", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Amboise", "date": "2016-03-11", "numero_isic": "0", "id": "22402", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9adbcb05515781732a93888d931cdb540336bdc8", "fields": {"nature": "[r]  Pr\u00e9sence indue d'une tirefonneuse sur VP signal\u00e9e par un train croiseur [proc\u00e9dure Tx].", "region": "PCA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lacq", "date": "2016-03-17", "numero_isic": "20424", "id": "22452", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "72b91598363e31d1fff50f089194625428c631dd", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception d'un train de voyageur sur voie occup\u00e9e.", "region": "MPY", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Baraqueville", "date": "2016-03-21", "numero_isic": "20463", "id": "22507", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2c0ed235efe366bbdf34374e557ce5f26affac03", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception intempestive d'un train de voyageurs sur une voie occup\u00e9e.", "region": "ALP", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bonneville", "date": "2016-03-23", "id": "22529", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "737f10de47dc0bdfce918e4a96363393373dd297", "fields": {"nature": "[m] Franchissement de carr\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "AUV", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Vic-le-Comte", "date": "2016-04-06", "numero_isic": "20582", "id": "22673", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "498b5dd323cb8e86fb9e3e6a23ce8642d69ba578", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement Intempestif du domaine ferm\u00e9 par TTx A31 sur voie 2 (VP),\nau km 9,697 (SAM + p\u00e9tard au droit du Cv 643 pris \u00e0 revers).", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Argenteuil", "date": "2016-04-07", "numero_isic": "20597", "id": "22692", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "643ca7ef8188d6941f7b6ca29bad708e9a6a2178", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement intempestif du TTx d'un domaine ferm\u00e9 en gare.", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Longuevilles Rochejean", "date": "2016-04-12", "numero_isic": "0000", "id": "22723", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "971eaf3da28255085ab4ae289038a093bbdfce34", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du S3 (block manuel) en manoeuvre sur VP sans ordre verbal de l'agent s\u00e9dentaire suivi  d'un bi-voie sur l'aiguille TNR N\u00b02,", "region": "BFC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Le Valdahon", "date": "2016-04-15", "id": "22774", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "82487c0f079798ecfe4c3180b79c42fc92651ad9", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition d'un train avec une erreur de Pk dans l'ordre g\u00e9n\u00e9rant un DVL sup 40 avec collision avec une vache,", "region": "RA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre R\u00e9gny et Amplepuis", "date": "2016-04-20", "numero_isic": "20673", "id": "22832", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d46a52e18d0a759d29f14dccde70b0eef5b9c9ee", "fields": {"nature": "[CTR] D\u00e9raillement du train de travaux 71 suite au vol d'un coeur d'aiguille et des contre-rails le jouxtant.\nPas de bless\u00e9. Acte de malveillance.", "region": "CEN", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Chateauneuf sur Loire", "date": "2016-04-25", "numero_isic": "20717", "id": "22875", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c8ee37d405b28fd32799de4239806fb9acac1f42", "fields": {"nature": "[r] Collision mat\u00e9riel \u00e9quipement par train 165895 (TN Ligne N)", "region": "PRG", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Tacoign\u00e8res-R. PL & Houdan PL", "date": "2016-04-26", "id": "22885", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "44082b73dd91b3d294c328109652cccd7db8ecc7", "fields": {"nature": "[r] Franchissement intempestif du signal C30 ferm\u00e9 par une man\u0153uvre\nde refoulement de SNCF R\u00e9seau. Point prot\u00e9g\u00e9 engag\u00e9 [Refoulement],", "region": "PE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vaires poste 2", "date": "2016-04-27", "numero_isic": "20728", "id": "22902", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7db299645898d7199d7a45bc3a20eb04c19b9e7e", "fields": {"nature": "[CTR] Incendie avec intervention des pompiers sur un engin d'un train de travaux.", "region": "PE", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Emerainville", "date": "2016-05-05", "numero_isic": "0000", "id": "22967", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "53cc71118ca925f07da59ce192f849642e381cd2", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du Cv172 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 sur VP par le train N\u00b087480.", "region": "AL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Mulhouse", "date": "2016-05-09", "id": "22989", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3d497f52fc9c92717866352383b991b36a68b2b5", "fields": {"nature": "[m] Rupture d'attelage.", "region": "LM", "type_event": "Rupture d'un \u00e9l\u00e9ment du mat\u00e9riel roulant", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Brive", "date": "2016-05-13", "numero_isic": "0", "id": "23079", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9abeeb265644ba805dcaa31520620d1f2e2f6b49", "fields": {"nature": "[CTM] Porte ouverte d\u00e9tect\u00e9e par R\u00e9seau (STEM) sur le train TER 17766.", "region": "PSE", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Moret", "date": "2016-05-24", "id": "23175", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0462941c2c39afec8a4b40b4bd0eb9496c509fc4", "fields": {"nature": "[CTR] D\u00e9raillement de 3 wagons du train n\u00b075253 sur la VU de Flamboin Gouaix \u00e0 Monterau.", "region": "PSE", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Chatenay/Seine", "date": "2016-06-17", "id": "23388", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "62b7df8532ee6e337242a9ebf004d8c4a33d5a98", "fields": {"nature": "[m] Incendie mat\u00e9riel Z6523 du TN 133808 (TN Ligne L \u0096 UM2 Z6400)\n sur voie 2, avec intervention effective des pompiers.", "region": "PSL", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Viroflay R.D.", "date": "2016-06-17", "numero_isic": "21071", "id": "23405", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7bf178a434caecab1cdf430b2989637aab22e985", "fields": {"nature": "[r] Mise en oeuvre de travaux en dehors du domaine ferm\u00e9", "region": "AUV", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Commentry", "date": "2016-06-23", "numero_isic": "21093", "id": "23458", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e06881ad4122315acfa88a2035af294b1e8a32b4", "fields": {"nature": "[CTR] Lors de travaux, un op\u00e9rateur (g\u00e9om\u00e8tre) d'une entreprise\na \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9 par une pelle rail route de chantier puis a chut\u00e9 sur la route.", "region": "PE", "type_event": "Accident de personne", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Rosa Parks", "date": "2016-07-03", "numero_isic": "0000", "id": "23544", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0ce3883a6c2bbdcfa25ecb902b972e340cadee81", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition d'un train de voyageur avec ordre OCAR incomplet. 100m de part et d'autre de la zone dangereuse en lieu et place de 1000m.", "region": "AUV", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Thiers", "date": "2016-07-16", "id": "23715", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b949fa9ef95db923ad5c43abff460fb634ecb826", "fields": {"nature": "[CTM] Franchissement de Cv 464 sur VP avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "NPC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Calais", "date": "2016-07-26", "id": "23792", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1cc0cd6dce4cd6f32901221f758010f5b7ada17f", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du C 420 par une man\u0153uvre de refoulement avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 [Refoulement].", "region": "PAK", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Miramas", "date": "2016-08-03", "id": "23885", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7598d285ce739fa8d779fb6fb8ef5740de67858c", "fields": {"nature": "[r] Circulation sans ordre pr\u00e9vu du train de voyageurs TER n\u00b0 17764 (DVL>40km/h).", "region": "RA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Anse", "date": "2016-08-25", "id": "24139", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ec3f9b272e4735b475247dd75fc5bde02d8c954b", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du signal d'exploitation 734 (km 0,560 - signal d\u0092entr\u00e9e de station de Lutterbach)\npar Tram Train 832616 \u00e0 la vitesse de 42 km/h. Engagement du point prot\u00e9g\u00e9 (aiguille).", "region": "AL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lutterbach", "date": "2016-08-29", "id": "24176", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3cf946ff6e459a6066d45c1f5a4bec12e6120368", "fields": {"nature": "[CTR] Collision contre un camion grue  PN 107 (voir le 15/09/2016).", "region": "PACA", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "La Calade-\u00c9guilles", "date": "2016-09-05", "id": "24261", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3d5c52d78f9fbcf92f5ca06ce24af56b0d4ba320", "fields": {"nature": "[r] Mise en oeuvre de travaux en dehors d'un domaine ferm\u00e9 en pr\u00e9sence d'une circulation ferroviaire.", "region": "AN", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Clermont-Ferrand", "date": "2016-09-05", "id": "24277", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5a6257664ba07029d1c9f9db1eee861bd9f41a3b", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition  du train 11944 sans ordre pr\u00e9vu de restriction de vitesse au  PN 28 en rat\u00e9 d\u2019ouverture ,", "region": "PE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Longueville", "date": "2016-09-14", "id": "24401", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "aa201a87124bf91bd20c18eab66864c80d840c14", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture du PN 88 suite travaux de nuit.", "region": "RA", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Les Flach\u00e8res", "date": "2016-09-17", "id": "24414", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "95f5f0ca936afd06cd1f878fb5945cd3bce2aa46", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement puis enraillement d'un ou plusieurs bogies du train Infrarail n\u00b0 444633\ntransportant des longs rails soud\u00e9s avec arrachement des tampons du 10\u00e8me wagon.", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Miramas", "date": "2016-09-23", "id": "24489", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9d148ecba76879c830b82ff06569ae6a36e06d75", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9rangement grave de signalisation g\u00e9n\u00e9rant une annonce tardive \u00e0 un PN SAL.", "region": "PAK", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Veynes-D\u00e9voluy", "date": "2016-09-27", "numero_isic": "21718", "id": "24542", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9483ba6bf3ede4cf06bded8008c361b67af13153", "fields": {"nature": "[CTR] Le train 17358 heurte un rocher au km 85,000. La circulation est interrompue sur la voie unique entre Luc en Diois et Aspres/Buech.", "region": "RA", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Beauri\u00e8res", "date": "2016-10-01", "id": "24584", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f61f64473fd0e0c70873f77dd27dad18c0a35f86", "fields": {"nature": "[m] Franchissement intempestif d'une pancarte LM puis talonnage de l'aiguille 4  sur VP par une manouvre de refoulement Fret [Refoulement].", "region": "BFC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Dijon Porte Neuvee", "date": "2016-10-10", "id": "24649", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "01728bfeb9c89041f976e99b3aabb421840f82c4", "fields": {"nature": "[r] Mise en oeuvre de travaux en dehors de la zone prot\u00e9g\u00e9e.\nHeurt mat\u00e9riel par train de SNCF Mobilit\u00e9s. Pas de bless\u00e9s", "region": "MPY", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Montauban", "date": "2016-10-12", "numero_isic": "21808", "id": "24699", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "83b4eeb6aefa1d4d6a61b735dc52c9c1c60b72aa", "fields": {"nature": "[CTM] D\u00e9but d\u0092incendie dans la premi\u00e8re voiture de queue du TGV 7043,n\u00e9cessitant l\u0092intervention des pompiers.", "region": "PN", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare du Nord", "date": "2016-10-30", "numero_isic": "21942", "id": "24901", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "af51a2855850afdea684920d7af70a76751e00c0", "fields": {"nature": "[CTR] Rat\u00e9 de fermeture PN 291 au passage d'un train , suite acte de\nmalveillance.", "region": "CEN", "type_event": "RFC", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Montrichart", "date": "2016-11-01", "id": "24942", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "908ad780d869027b956f0f867153e7d43e55838d", "fields": {"nature": "[r] Rupture de rail dans la partie non maintenue d'un AD sur VP avec Valeur d'arr\u00eat.", "region": "LOR", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Thionville", "date": "2016-11-06", "id": "24982", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f27cd99671b44e8eb0c83efddc05411972bdb917", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition de 8 trains avec km erron\u00e9s avec les ordres d'avis d'enrayage (AVEN) , Les trains sont pass\u00e9s \u00e0 vitesse normale au lieu de respecter la vitesse des MA 80 sans d\u00e9passer 50 km/h.", "region": "NMD", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre St Pierre du Vauvray et Val de Reuil", "date": "2016-11-09", "id": "25156", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ac1b460a22c4abf4d2053e532f41c50f4e8fd8de", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie d\u00e9tect\u00e9 suite \u00e0 une tourn\u00e9e\nd'auscultation et imposant l'arr\u00eat des circulations,", "region": "PN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint Leu d'Esserent", "date": "2016-11-19", "numero_isic": "00000", "id": "25178", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "761301c68cba1c204e046ba8a29d689fa440c0d4", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9gagement de fum\u00e9e avec intervention des secours.", "region": "PAK", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Marseille", "date": "2016-11-27", "numero_isic": "22160", "id": "25296", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f0f84e5c2e69db798f39c0f8deec960bad31e164", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin et n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "AN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Vichy et Puy Guillaume", "date": "2016-12-06", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c017004c574e0a3a39c822c6b11c368be230c4d5", "fields": {"nature": "[m] Deshuntage sur voie D lors du stationnement de l\u2019 Y 8230 \u00e0 la suite de sablage excessif", "region": "NMD", "type_event": "Deshuntage", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Cherbourg", "date": "2016-12-10", "numero_isic": "22275.0", "id": "25466", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1123620c867d69b7a2495c794d3302fadfaa4ff8", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9rangement contraire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de la ZAP du carr\u00e9 113 suite \u00e0 une erreur dans les sch\u00e9mas d'ex\u00e9cution.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sainte Luce sur Loire", "date": "2016-12-12", "id": "25481", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "aa3a2062fe51cc7bbc1b081bdfc82d92079443e5", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 KM/H", "region": "PN", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aulnay  Sous Bois (93)", "date": "2016-12-20", "id": "25632", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9c87aefa579ced605e9eb7d76c1e13cd8de52090", "fields": {"nature": "Non-respect d'ordre DERA (PN gard\u00e9 suite \u00e0 d\u00e9rangement) par un train Mobilit\u00e9s", "region": "NAQ", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "St Hilaire de Lusignan", "date": "2018-01-03", "id": "28662.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d4a1911cb476abe3fb23629442748d5ae9e7804b", "fields": {"nature": "Coul\u00e9e de boue suite aux intemp\u00e9ries", "region": "AURA", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Pyrimont", "date": "2018-01-05", "numero_isic": "25001", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b58a3a81062f3b1eb174851844d7898a84e60e55", "fields": {"nature": "D\u00e9livrance d'un bulletin CBA sans identification du d\u00e9rangement", "region": "AURA", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bourg en Bresse", "date": "2018-01-06", "numero_isic": "25075", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f8e8dccb974b025646b38381a79642aa344867be", "fields": {"nature": "Chute de rocher sur la voie causant des dommages importants au 3e rail  d'alimentation \u00e9lectrique", "region": "OCC", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Fontp\u00e9drouse", "date": "2018-01-08", "numero_isic": "25018", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "44698a271d002145f0408c6d7f14544d6ac78734", "fields": {"nature": "Non respect de proc\u00e9dure pour une alarme danger boite lors du passage au d\u00e9tecteur", "region": "BFC", "type_event": "Incident de Boite d'essieux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pagny le ch\u00e2teau (21)", "date": "2018-01-22", "numero_isic": "25136", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "19f2df10ac0e5c037803df330e01fa10fd0bd134", "fields": {"nature": "Trappe lat\u00e9rale de TGV arrach\u00e9e", "region": "GE", "type_event": "Perte de Pi\u00e8ces sur mat\u00e9riel roulant", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Strasbourg", "date": "2018-01-23", "id": "28848.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c21d4e37ecbcef4992a81793a9d3ae57542f0083", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement intempestif d'une bourreuse du domaine ferm\u00e9", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Valence Ville et Romans", "date": "2018-01-25", "numero_isic": "25171", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5312e107042af44da67bb6ef43ec4cb6390ae6c2", "fields": {"nature": "Franchissement d'un carr\u00e9 par une \u00e9volution Intercit\u00e9s en man\u0153uvre", "region": "IdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Austerlitz", "date": "2018-01-29", "id": "28910.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d0c2296b15397ac012db09b3611351466d6a7bdb", "fields": {"nature": "Portes Ouvertes sur train Transilien", "region": "IdF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Roissy", "date": "2018-02-06", "id": "28988.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4ba78e2b3e699e1ed7bd7a351fad8d2c1f1d4b84", "fields": {"nature": "non remise d'ordre de limitation de vitesse \u00e0 230 km/h sur portion de LGV non reconnue au pr\u00e9alable", "region": "OCC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nimes", "date": "2018-02-14", "numero_isic": "25306", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dbaa06d8ee05335d3a5a22968b50d57108c969f5", "fields": {"nature": "Lors de travaux en cours, une \u00e9clisse non fix\u00e9e est emport\u00e9e par un train de voyageurs (RER C) et vient en perforer le plancher", "region": "Idf", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ablon", "date": "2018-02-22", "numero_isic": "25378", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "27fe0e05ed7d4cd74d4dccccb691f4f87294cc06", "fields": {"nature": "Collision \u00e0 un PN entre un v\u00e9hicule routier et un train FRET: d\u00e9c\u00e8s de la conductrice du v\u00e9hicule et d\u00e9raillement de 3 wagons.", "region": "GE", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Songy", "date": "2018-03-01", "numero_isic": "25428", "niveau_gravite": 6.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2332d7ae571105f7e5e478829946d85e7a9216e2", "fields": {"nature": "Un PN est franchi ouvert par un TGV, peu apr\u00e8s sa remise en service apr\u00e8s travaux", "region": "NAQ", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bizanos (64)", "date": "2018-03-02", "numero_isic": "25437", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d079d478af39068763024f320263d824b0fd53e2", "fields": {"nature": "d\u00e9passement de vitesse limite \u00e0 155 km/h au lieu de 110 km/h", "region": "HdF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Busigny", "date": "2018-03-06", "id": "29250.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "059f6c9a2fe06ef5aa03accf1411af107c8f67fa", "fields": {"nature": "Incendie \u00e0 bord d'une draisine d'Infrarail", "region": "CVL", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Thesee (41)", "date": "2018-03-15", "numero_isic": "25514", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "72587e58eca3fea0848f5593bdce6f97038f8844", "fields": {"nature": "A son terminus, le conducteur d'un tram-train oublie de commander son itin\u00e9raire et franchit un signal d'itin\u00e9raire ferm\u00e9", "region": "IdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bondy", "date": "2018-03-24", "id": "29388.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "32c2ea0cf1d8128f3f4a353604777925379ba8b5", "fields": {"nature": "Fermeture tardive des barri\u00e8res d'un passage \u00e0 niveau signal\u00e9 par le conducteur au passage du train", "region": "AURA", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Romans Bourg de p\u00e9age", "date": "2018-04-07", "numero_isic": "25654", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "773e730cfda9d5eb94b68ccf8fc044014bf4d733", "fields": {"nature": "Extinction des pictogrammes de la TVP lors du passage d'un train", "region": "HdF", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Loison sous Lens", "date": "2018-04-16", "numero_isic": "25726", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b1e20a764e4c00fb73aca64c0f509f8e6fabbe62", "fields": {"nature": "Franchissement d'un carr\u00e9 violet lors d'une man\u0153uvre par refoulement", "region": "PDL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Angers", "date": "2018-05-21", "id": "29695.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9bb654697c9dd37d07d6153c958c980110693b29", "fields": {"nature": "Sortie intempestive du domaine ferm\u00e9", "region": "NAQ", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Monjovis (87)", "date": "2018-05-25", "numero_isic": "25867", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2fe1bf3315088855a81fa1175ce59f3f80cb5d04", "fields": {"nature": "Porte ouverte en ligne sur mat\u00e9riel Corail d\u00e9couverte par un agent du Mat\u00e9riel", "region": "IdF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Montereau", "date": "2018-06-05", "id": "29824.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "864908639665d953a5c5808ce0bb59eb87d905ba", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 orages, affaissement de talus voie 1 et remblai effondr\u00e9 voie 2", "region": "GE", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "St Avold (57)", "date": "2018-06-09", "numero_isic": "25978", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "db0d2430294176e7c0c10852b21e862f5bf4cb28", "fields": {"nature": "2 voitures Corail d\u00e9raillent suite \u00e0 un bivoie lors d'une man\u0153uvre", "region": "NAQ", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Perigueux", "date": "2018-06-28", "numero_isic": "26089", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f10bf26fb51bdd72efa06d9fe7625f4b15b8b45d", "fields": {"nature": "Signalement par une cliente qu'une porte est rest\u00e9e ouverte au d\u00e9part de la gare pr\u00e9c\u00e9dente", "region": "IdF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Rosny sur Seine", "date": "2018-07-16", "id": "30132.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d168a458e212a70bb08d2d325c8f995d79ffb77a", "fields": {"nature": "Au d\u00e9part de sa gare origine, l'ADC ne respecte pas la marche \u00e0 vue et franchit \u00e0 78 km/h une aiguille limit\u00e9e \u00e0 30", "region": "CVL", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Chateauroux", "date": "2018-07-17", "id": "30196.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "499948f190b601dd76a7ab2da741ae8c929c3826", "fields": {"nature": "Un ADC signale une coul\u00e9e de boue suite \u00e0 orage de gr\u00eale", "region": "BFC", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Morey (39)", "date": "2018-07-20", "numero_isic": "26236", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2322cc5f1e3871fb85f64a40a0fb1ca4f174d450", "fields": {"nature": "Porte ouverte sur un train de marchandises, engageant le gabarit, et heurt\u00e9e par un train de voyageurs croiseur", "region": "BFC", "type_event": "Engagement de Gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Verrey (21)", "date": "2018-07-20", "id": "30179.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4577e5399a343894e2d259a17cd0418eb37bc49e", "fields": {"nature": "D\u00e9rive de 2 wagons vides sur VS avec engagement de la VP", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rive de Gier", "date": "2018-08-14", "numero_isic": "26403", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "33c78d78b176711069c0e687fab0c4d9cb44b467", "fields": {"nature": "Un train de nuit part portes ouvertes et sans ses ASCT suite \u00e0 autorisation de d\u00e9part ind\u00fbment donn\u00e9e", "region": "AURA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Crest", "date": "2018-08-14", "id": "30444.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "db907b11f87dc2e7cf612fa238621720bd7d9afe", "fields": {"nature": "un TGV d\u00e9raille \u00e0 faible vitesse en entrant en gare", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Marseille", "date": "2018-08-24", "numero_isic": "26464", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "09d3d131d7834caabf41a736ab081288f7a714c1", "fields": {"nature": "Collision d'un train avec une rame en stationnement sur voie de service suite \u00e0 r\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "region": "GE", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Mulhouse", "date": "2018-08-28", "numero_isic": "26489", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ed4205cddf16d239429f1e347cb0407e1c035aa4", "fields": {"nature": "Franchissement par un train de travaux d'un s\u00e9maphore ferm\u00e9 et p\u00e9n\u00e9tration en canton occup\u00e9, sans respect de la marche \u00e0 vue", "region": "IdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Fert\u00e9 Milon", "date": "2018-09-20", "numero_isic": "26663", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d4f06e93a37a3a754f9b91559e39c39bd63d9992", "fields": {"nature": "Franchissement d'un Carr\u00e9  ferm\u00e9 sur VP lors d'une mise \u00e0 quai par refoulement", "region": "PACA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Marseille", "date": "2018-09-28", "id": "30786.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6a1c25a03314c53fa484f42deb782ba034cca080", "fields": {"nature": "Collision d'un train avec un lorry sur voie principale.", "region": "PACA", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Miramas", "date": "2018-10-02", "numero_isic": "26731", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8ae5e79e2fbcf52d20354d7fe28a8b30200a0ea4", "fields": {"nature": "Non remise d'ordre de limitation de vitesse suite \u00e0 d\u00e9faut \u00e0 la voie constat\u00e9 par voiture Mauzin", "region": "GE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Reding (57)", "date": "2018-10-02", "numero_isic": "26744", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "efda0b6d9f7b8ddb2d9d474a4e4f6111f63632fc", "fields": {"nature": "Collision d'un train de voyageurs avec un rocher", "region": "PACA", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Le Rove (13)", "date": "2018-10-08", "numero_isic": "26771", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b4a40505ad35437d34bcf1013e06a506bed26263", "fields": {"nature": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre en absence de contr\u00f4le d'une aiguille", "region": "IdF", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Villeneuve St Georges", "date": "2018-10-14", "numero_isic": "26887", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e2517b39c80cea0002eb593ef22df61fb22ca0ff", "fields": {"nature": "Circulation interrompue suite aux intemp\u00e9ries dans l'Aude", "region": "OCC", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Carcassonne", "date": "2018-10-15", "numero_isic": "26844", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9379bc9215f1c4acb77210de76a376e18c6608d9", "fields": {"nature": "Lors de la repose d'un carr\u00e9 violet de type bas apr\u00e8s travaux, celui-ci est implant\u00e9 \u00e0 l'envers, face visible du mauvais c\u00f4t\u00e9", "region": "BRE", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Montreuil sur Ille (35)", "date": "2018-11-09", "numero_isic": "27052", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4aab0cad4f0799a645fc96563ce7f53b34d7a4d8", "fields": {"nature": "Une voiture d'enregistrement MAUZIN d\u00e9couvre un d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de voie n\u00e9cessitant une interdiction de circulation", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Troyes (10) et Brienne (10)", "date": "2018-11-19", "numero_isic": "27123", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "331b7cf4b0fdc78befa32e8ddcf60862239189e7", "fields": {"nature": "Un AC omet de remettre un ordre AVEN \u00e0 un train.", "region": "NAQ", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Geours (40)", "date": "2018-12-10", "numero_isic": "27305", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "603b48477a507291dea4f27b3037af2a50d9a5f4", "fields": {"nature": "Lors d'une man\u0153uvre par refoulement, une rame Translien franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9 et \u00e9crase un taquet", "region": "HdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Persan", "date": "2018-12-10", "id": "31471.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "38795ee3a8285ae5fc0200092f308b31c4defd9b", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs ne respecte pas une vitesse limite particuli\u00e8re impos\u00e9e, sur une portion de ligne, par le mat\u00e9riel utilis\u00e9.", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Modane", "date": "2018-12-22", "id": "31663.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d4828fc9c75788b47868cc3f53290b183f8ab8de", "fields": {"nature": "Il est constat\u00e9 la pr\u00e9sentation simultan\u00e9e des lampes du VL et du S. A l'arriv\u00e9e du SE, l'unit\u00e9 lumineuse du S \u00e9tait ouverte. La derni\u00e8re intervention remonte au 11/12/2014.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le breuil sur couze", "date": "2015-01-06", "id": "20850"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b84295786d4c2b8b76435b26b8d1e4cb96d17991", "fields": {"nature": "Le TER 17412 \u00e0 heurt\u00e9 un rocher suite \u00e0 un \u00e9boulement aux abords du PK 368+120. Chute de rocher ou de bloc", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pertuis", "date": "2015-02-16"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "36528e3436b9610a0af2a78c940c64bdc89908d4", "fields": {"nature": "Incendie dans un train de voyageurs avec interventions des services de secours.", "region": "RA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "La Verpilli\u00e8re (38)", "date": "2015-02-20", "numero_isic": "17603", "id": "18528"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8ca416d84cb23098d10a935c7a6d717f570a2a08", "fields": {"nature": "D\u00e9rive de la rame TER 2N 24637 au Technicentre Lorraine Metz Ville.", "region": "LOR", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Metz Ville", "date": "2015-03-02", "id": "18626"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f69910ab8486324d571066f09c7e6c1c71c07b07", "fields": {"nature": "Mise en oeuvre de travaux en dehors d'un domaine ferm\u00e9. Le RPTx demande \u00e0 l'AC de St Andr\u00e9 le Gaz la DFV n\u00b014 sur ZEP SRV10 (voie 1) derri\u00e8re le Train de Travaux (TTx) d\u00e9clencheur n\u00b0998243 jusqu'\u00e0 05h54.", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rives (38)", "date": "2015-03-03", "numero_isic": "0.0", "id": "18739"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5bb690481154dcd0050662985e70e4e4880d8c75", "fields": {"nature": "D\u00e9livrance d'un bulletin CBA pour le C3 ferm\u00e9 au train 431247 HLP alors que l'aiguille 19 n'est pas dans la bonne position.\nRisque de prise en \u00e9charpe avec le TER N\u00b0837429.", "region": "LOR", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nov\u00e9ant sur Moselle", "date": "2015-03-04", "numero_isic": "17685", "id": "18625"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "65d85a4b0a33f65746089528787e9466ea918494", "fields": {"nature": "[a] D\u00e9rive", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sibelin (69)", "date": "2015-03-05", "numero_isic": "17694", "id": "18633"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "60c9bf9656c9828ff89cd9d3ecf787d83c41df46", "fields": {"nature": "Un agent de conduite signale VL + 1 feu du RR. La boite \u00e0 feu du RR \u00e9tait ouverte suite probablement \u00e0 une mauvaise fermeture lors de la derni\u00e8re maintenance combin\u00e9 aux forts \u00e9pisodes venteux de ces derni\u00e8res semaines. Derni\u00e8re maintenance: 04/2014. Fermeture \u00e0 cl\u00e9 de berne.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Beziers", "date": "2015-03-05", "id": "20854"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9ed6f23552e93cb2318add5573c951566ef21d58", "fields": {"nature": "Franchissement intempestif du Cv 464 ferm\u00e9 de type bas avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9", "region": "NPC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Calais", "date": "2015-03-27", "numero_isic": "17843", "id": "18845"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "12108cc753b655dcddaf2e0fa9229115e5463297", "fields": {"nature": "Train de l'infra re\u00e7u sur voie occup\u00e9e par bourreuse. Pas de heurt.", "region": "BFC", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Beaune", "date": "2015-03-31"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b5b0f05fca14610d4bd1dbcfd7be63f8b3ba0171", "fields": {"nature": "[r] Mise en mouvement du train 998489 du GID entretien \u00e0 contre voie sans autorisation de l'AC en direction du\ntrain TER 895863 .", "region": "AL", "type_event": "Mise en mouvement sans autorisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Belfort", "date": "2015-04-02", "numero_isic": "17898", "id": "18897"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5a86195f5253d742c42ee3552482631cbec29198", "fields": {"nature": "Choc non identifi\u00e9 du train 8533 entre Angoul\u00eame et Montmoreau.\nHeurt au croisement des trains 8533 et 56720 dans le tunnel du Livernan.", "region": "PCA", "type_event": "Engagement de gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "tunnel du livernan.", "date": "2015-04-08", "numero_isic": "17928", "id": "18940"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fd8bbf9b09996e79dddd6534538caed10428e0e2", "fields": {"nature": "Un agent de conduite constate VL + S au S15.1.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gagny", "date": "2015-04-21", "id": "20895"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d986195d091e3a3259c649f66e0666b5b4d2944e", "fields": {"nature": "Suite au passage de la MATISA,  d\u00e9tection d'un d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie.", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Meaux", "date": "2015-04-22"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ea2e8939dfcdab9b8c7138ccf57c22f480979a41", "fields": {"nature": "Franchissement du Cv 57", "region": "ALP", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bourg en Bresse (01)", "date": "2015-04-22", "numero_isic": "18027", "id": "19058"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6b6a53ae7b5f9f93ce25fed3a511733505cea6f1", "fields": {"nature": "Incendie dans un train transportant des voyageurs", "region": "RA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Pierrelatte (26)", "date": "2015-04-28", "numero_isic": "18072", "id": "19118"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7d1d46f03bd6f555484e7ba33cc01397e5484e80", "fields": {"nature": "Un agent de conduite rencontre un TIV 40 en ayant eu VL \u00e0 la place du A au signal pr\u00e9c\u00e9dent (disque 31).", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vallon", "date": "2015-05-04", "id": "20857"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5c853194933a68c01a75016361c782e49a1a68de", "fields": {"nature": "Incendie", "region": "AUV", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Nevers (58)", "date": "2015-05-07", "numero_isic": "0", "id": "19198"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ea9148f406deefd4918a63f1e838668b904d4dbe", "fields": {"nature": "PORTE / Arr\u00eat d'urgence pour d\u00e9couverte porte d'acc\u00e8s ouverte en ligne sur voiture 508721854042 du train IC 3837\n(mat\u00e9riel parc ordinaire)", "region": "PDL", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Clisson \net La Roche sur Yon", "date": "2015-05-14", "numero_isic": "18167", "id": "19239"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5a1c8ba7cbf847f3d090466a536e6900ff4e2eaf", "fields": {"origine": "R\u00e9seau", "date": "2015-05-17", "region": "LOR", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "lieu": "L\u00e9court"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0db1b70407c1258710980c32ffc4be0815e6f8d0", "fields": {"nature": "Avarie mat\u00e9riel roulant pour perte de pi\u00e8ce en ligne sur mat\u00e9riel Z 8849 du TN 148474/5", "region": "PRG", "type_event": "Engagement de gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Juvisy & Villeneuve le R. PL", "date": "2015-05-19", "numero_isic": "18193", "id": "19315"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d8f78d1eb4ae4e7f14632af97e4c834b3cce94af", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 travaux de renouvellement d'appareils de voie, l'aiguille 20B est rest\u00e9e d\u00e9tel\u00e9.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pagny sur Moselle", "date": "2015-05-20", "id": "19331"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "257d8ed6d9e15a737fc42bdf2d88463eaf0074e6", "fields": {"nature": "Rat\u00e9 de fermeture du PN 35 : L'incident fait suite \u00e0 une erreur du RPTx voie dans la circulation du TTX.", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint Cheron", "date": "2015-05-22", "id": "21005"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0d66c592610ac1dbcaeee79d5399ae8aefaf855f", "fields": {"nature": "Incendie dans un train de FRET", "region": "RA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "St-Rambert-d'Albon (26)", "date": "2015-05-23", "numero_isic": "18218", "id": "19293"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6e00cd28abceaf3fbd706a8c3a8996d53df9584d", "fields": {"nature": "Incendie dans un train de voyageurs avec intervention des secours", "region": "aRF", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Vintimille", "date": "2015-05-23", "numero_isic": "0", "id": "19377"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3b07dbbe662a14bdfea8c2111b59756ff280d232", "fields": {"nature": "Porte ouverte en ligne", "region": "RA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Beynost (01)", "date": "2015-05-30", "numero_isic": "0", "id": "19455"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f7ee89e66d6dd41f6693b894a3a8deb7fc02822a", "fields": {"nature": "Incendie sur mat\u00e9riel Z 21541 du TER 856433 (UM2 Z21500) avec utilisation de moyens de lutte contre l'incendie\n(extincteurs) + intervention effective des pompiers", "region": "BR", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Quimper", "date": "2015-05-31", "numero_isic": "18280", "id": "19388"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e5b0c315244e87177ad74c62f3c6b10ef293ff9d", "fields": {"nature": "[a] D\u00e9sordre d'ouvrage en terre (intemp\u00e9ries)", "region": "RA", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St-Galmier-Veauche (42)", "date": "2015-06-07", "numero_isic": "0", "id": "19424"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "514c7595a5040192be95939ff4aaa19402f7f8fd", "fields": {"nature": "D\u00e9faillance d'enclenchement \u00e9lectrom\u00e9canique par serrure sur levier d'aiguille", "region": "PCA", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bordeuax P3", "date": "2015-06-16", "id": "21155"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c1f0ea4e3ee8acdd7f4fc0c68c49d0d7d2119d98", "fields": {"nature": "D\u00e9couverte d\u2019un d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie lors d\u2019une tourn\u00e9e UFM 160.", "region": "PN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Nord", "date": "2015-06-22"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "714dec9b7f62237599560ae9f46f3ee3e42943fe", "fields": {"nature": "Circulation d'un TTX sur un itin\u00e9raire non form\u00e9", "region": "BZH", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Brest", "date": "2015-06-24"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "83711c8ca21a94758a14e056c6e467b22e142e56", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du PN 67 ouvert par le train FRET n\u00b0 489564 suite Rat\u00e9 de fermeture - Sans cons\u00e9quences -", "region": "BFC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Foucherans (39)", "date": "2015-07-23", "numero_isic": "18634", "id": "19750"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3d6ca72b74b0215cb5a6323f4441e31eb6198923", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte train en circulation avec voyageurs", "region": "PN", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Pierrefitte", "date": "2015-07-23", "id": "19769*"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ed8002c7659e02887ee0f77263df34fb4c84f7e7", "fields": {"nature": "[r] RFPN / Rat\u00e9 de fermeture du PN 51", "region": "NOR", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rouen Martainville", "date": "2015-07-23", "numero_isic": "0", "id": "19883"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8fb539d0d5655a4055b42639d80fc7c338fbbd66", "fields": {"nature": "[r] DEFOA / D\u00e9couverte, suite \u00e0 tourn\u00e9e Mauzin, d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de voie, sur voie unique,\navec interdiction de circulation", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Thouars & Beuxes", "date": "2015-08-03", "numero_isic": "0", "id": "19870"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "365b24ea26d326d00780f370cd97401066ba76fd", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km /h", "region": "MPY", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Varilhes et Pamiers (09)", "date": "2015-08-05", "numero_isic": "0", "id": "19907"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d612a27e129abbf43b5a35686963958db1f98e49", "fields": {"nature": "[r] Engagement intempestif du domaine ferm\u00e9 sur zone RATP par train R\u00e9seau MATISA\n(ligne RER D)", "region": "PN", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Nord poste 1B Sout.", "date": "2015-08-12", "numero_isic": "18770", "id": "19948"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0fbae5ef9c412562c43758ca56313789e0eb11d3", "fields": {"nature": "Sortie intempestive du domaine ferm\u00e9 sans autorisation par un train de travaux, lors d'une \u00e9volution.\nEngagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "triage Bordeaux Hourcade", "date": "2015-08-12", "numero_isic": "18813", "id": "20205"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "275676e85c48a66b65d4d4a5794ca8e3c285f602", "fields": {"nature": "[m]Porte ouverte en ligne signal\u00e9e par un voyageur sur le train N\u00b017808.", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Vers M\u00e2con", "date": "2015-08-24", "id": "20056"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d98943358a90040d2ad6b1f2145ca60f534277b0", "fields": {"nature": "[r]d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "ST BENOIT (86)", "date": "2015-08-27", "numero_isic": "0", "id": "20153"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e5c939f9db8dbcbffa56e69dbe901564c9bcfd99", "fields": {"nature": "[m]Franchissement du panneau Cv 16 (km 71,902) voie 1 ferm\u00e9 et talonnage\nde l'aiguille 16a (km 71,820) par le conducteur du mat\u00e9riel du train 847500.", "region": "NOR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Serqueux", "date": "2015-09-09", "numero_isic": "18965", "id": "20208"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9ae596d71437f2d6dd33dd8f085ab9588135eb94", "fields": {"nature": "[m] Incident MD", "region": "LR", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Narbonne", "date": "2015-09-16", "id": "20295"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1c937c141b5f18d8a0f9868a33a2992e9cfeba3d", "fields": {"nature": "[r] ASV / Autorisation de franchissement sans v\u00e9rification signal C28 d\u00e9livr\u00e9 au conducteur du train 130806 (SNCF Mobilit\u00e9s)", "region": "PSL", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Mantes La Jolie", "date": "2015-09-27", "numero_isic": "19109", "id": "20431"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1ec5f1995613019499cab2127936b6b5a902620a", "fields": {"nature": "[r] DERAIL / D\u00e9raillement train de voyageurs 859100 (SNCF Mobilit\u00e9s \u0096 X73811) au franchissement de l\u0092aig. 310b", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sainte Pazanne", "date": "2015-10-12", "id": "20570"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f7d2b00046f226fc1ac8ce63875308e7a25f57b0", "fields": {"nature": "[r] - FSATLC - franchissement non autoris\u00e9 d'un jalon de manoeuvre par un TTX + EPP", "region": "PSE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pasilly", "date": "2015-10-19", "numero_isic": "19278", "id": "20669"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b8ba5666b3a37347c4ed492a351b2cf7f50bc880", "fields": {"nature": "[r] Lib\u00e9ration intempestive d\u0092un circuit de voie en pr\u00e9sence d\u0092une circulation sur VP, Deshuntage", "region": "AUV", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Aigueperse", "date": "2015-10-25", "id": "20683"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a1d09a27b81725f70e46874c423010cbdc6a61d4", "fields": {"nature": "[r] DEFOA / D\u00e9couverte, suite tourn\u00e9e Mauzin, d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie, voie 1, avec interdiction de circulation", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pontch\u00e2teau", "date": "2015-10-30", "numero_isic": "0", "id": "20797"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5d357844ce4cc3757d6d1a42bd7db5d981b8209e", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut d'immobilisation avec mise en mouvement sr VP (avec voyageurs)", "region": "PN", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris-Nord", "date": "2015-11-26", "id": "21108"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "35e376d5ef21e4d7946ff5d674311b1565f89712", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement intempestif d'un domaine ferm\u00e9.", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Miramas", "date": "2015-12-12", "id": "21298"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2dc9c3078da242ff5bba9840cafbcfefa94e4591", "fields": {"nature": "[m] Ev\u00e8nement MD type 2", "region": "RA", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sibelin (69)", "date": "2015-12-15", "numero_isic": "19727", "id": "21391"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dfd6a5256f898fe3a2190a7da4c24baa225cccf7", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement d une machine et de deux wagons sur VP,  suite \u00e0 bivoie sur l'aiguille F,\nlors de la manoeuvre de raccordement d'un train de l'EF MOBILITES FRET", "region": "CEN", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Reignac (37)", "date": "2015-12-16", "numero_isic": "19742", "id": "21363"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "95a270600013f5b357b46676231785cba94de015", "fields": {"nature": "[r] - FSATLC - nez \u00e0 nez suite  engagement du garage franc des\nvoies 5 / 6 lors de l'ex\u00e9cution d'une manoe\u009cuvre sur voie 6 du faisceau voies de service au garage impair de Creil Plaine.", "region": "PN", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Creil Plaine", "date": "2015-07-13", "id": "19689"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ba4f99ef8569c62ded7d3689c5b2deaaa303f0c0", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition de 2 trains sans ordre de circuler avec restriction pour le franchissement du PN158 signal\u00e9 en\nrat\u00e9 d'ouverture (CF).", "region": "NPC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dunkerque", "date": "2017-01-03", "numero_isic": "22439", "id": "25716", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "801bb3e482400a4590c6d46be159601a31e89c39", "fields": {"nature": "[r] Les trains 725212 et 862440  franchissent le PN37 sans avoir re\u00e7u un ordre RATO alors que le PN est en proc\u00e9dure rat\u00e9 d'ouverture (CF).", "region": "PRG", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Villette St Prest", "date": "2017-01-20", "numero_isic": "22597", "id": "25866", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "afc48fefc0f1620d42e4c7c5ad88333bb46b5c14", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception du train 66296 de Infrarail sur Voie occup\u00e9e par le train 61118 de VFLI avec collision \u00e0 St Pierre\ndes Corps au Relais Annexe (CF).", "region": "CE", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Pierre des Corps", "date": "2017-01-24", "numero_isic": "22586", "id": "25858", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "887c91658b7a1c8cee781669e02954148c904f60", "fields": {"nature": "[r] Collision du train 46077  contre un lorry voie 1, suite \u00e0 mise en oeuvre de travaux en dehors du\ndomaine prot\u00e9g\u00e9.", "region": "PCA", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Laluque", "date": "2017-03-09", "numero_isic": "22915", "id": "26271", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fd571664d22ffb9ccfa167c3175e7950b169fa40", "fields": {"nature": "[r] Collision d\u2019un train de fret contre 2 lorrys \u00e0 main suite mise en \u0153uvre de travaux en dehors du domaine prot\u00e9g\u00e9.", "region": "PCA", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Grave d'Ambares", "date": "2017-03-14", "numero_isic": "22937", "id": "26293", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "558f3c84e73c02497ef089428208eaec3d2b6f46", "fields": {"nature": "[m] Mise en mouvement sans ordre de l'\u00e9volutionn\u00b0153471 avec franchissement du C217 et engagement de l'aiguille 215.", "region": "PSE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Melun", "date": "2017-03-16", "numero_isic": "22594", "id": "26313", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ca762dce8c21c7f289f8255729530a7fb4b7f73c", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9couverte par enregistrement MATISA d'un d\u00e9faut voie entra\u00eenant un arr\u00eat des circulations.", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vaires sur Marne Triage", "date": "2017-03-16", "numero_isic": "23001", "id": "26367", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "83915b4486a05d3c5741e622ea26f28e54dbd50c", "fields": {"nature": "[I] D\u00e9raillement d'un wagon vide MD sur VS lors du d\u00e9part du train n\u00b042881  ( accident MD de type 2).", "region": "NPC", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Somain", "date": "2017-03-21", "numero_isic": "22971", "id": "26333", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5b7e1fbf770bd2bf30b82039f6ed24f81eab6c86", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut d'immobilisation sur VP entrainant le franchissement du signal C453 d'un m\u00e8tre environ.", "region": "NPC", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Calais", "date": "2017-03-27", "id": "26355", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d9ca686304cc1cb706d1d6121e77b64a2de45737", "fields": {"nature": "[r] Heurt mortel d'un agent sous-traitant travaillant pour le compte de SNCF R\u00e9seau par le train 50940 circulant \u00e0 contre sens sur voie 1.", "region": "PCA", "type_event": "Accident de personne", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Jaunay Clan et Dissay", "date": "2017-04-04", "numero_isic": "23070", "id": "26445", "niveau_gravite": 6.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0a97d4077b9bfcbc58aca29711e54b0008801586", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9couverte d 'un d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de voie avec interdiction de circulation suite \u00e0 une tourn\u00e9e Mauzin.", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rennes", "date": "2017-05-03", "numero_isic": "23232", "id": "26657", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6b84f05b0639012b2836ed84ed7e6390b5e21a49", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement sur voie principale de la rame du train 865821 au cours de son \u00e9volution\nsuite \u00e0 man\u0153uvre sous le train de l'aiguille 41 par l'aiguilleur (CF) (NVI).", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Buisson", "date": "2017-05-12", "numero_isic": "23318", "id": "26721", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d29d6f5c01ebb1c9a14e7309e1faf6e56be3c15a", "fields": {"nature": "[I] Rupture d'attelage et d\u00e9raillement de 4 wagons du train 460059 \u00e0 la hauteur du PN 50.", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Ind\u00e9termin\u00e9", "lieu": "Allibaudi\u00e8res", "date": "2017-05-24", "id": "26817", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1c70533c4a9b4f49ce5b02e5f5c9e3227a973344", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition sans ordre de limitation de vitesse \u00e0 40 km/h du train 16848 depuis la gare de Lozanne (CF).", "region": "BFC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint Germain la Montagne", "date": "2017-05-27", "numero_isic": "23468", "id": "26921", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b1f877d428e28923e3ff2ac8c0bbf5ade7a8e6cf", "fields": {"nature": "[m] Signalement porte ouverte en ligne sur voiture VO2N du TER n\u00b0 851003.", "region": "PSL", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Paris Saint-Lazare et Br\u00e9val", "date": "2017-05-29", "id": "26854", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ec6dbbe02835ab17bb8e073e507f9076ec7fe350", "fields": {"nature": "[CTR] Lors de travaux d'\u00e9lagage chez un particulier, chute d'une grue et d'un arbre sur la cat\u00e9naire voie 1 et voie 2.", "region": "LR", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Villeneuve les Maguelonne", "date": "2017-05-31", "numero_isic": "23440", "id": "26879", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f9b4ab6834a042475ca86193ab820e7a1bbfd96f", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du carr\u00e9 C65 ferm\u00e9 et talonnage de l\u2019aiguille n\u00b068\npar une manoeuvre de refoulement de 2 engins moteur de SNCF R\u00e9seau (Refoulement).", "region": "PN", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Tergnier", "date": "2017-06-23", "numero_isic": "23621", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "91af90b6e7227e15be49c95366cbbc3c1e16e8a1", "fields": {"nature": "[r] Collision en pleine voie d'un train de voyageurs TER n\u00b0 875701 avec un mat\u00e9riel Infra", "region": "AUV", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Prix", "date": "2017-07-05", "numero_isic": "23687", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "91095b38f2fc28ccbfd3acf14e18f00d5fb28598", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception intempestive d'un train de voyageurs sur une voie occup\u00e9e (CF),", "region": "LR", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "G\u00e9nolhac", "date": "2017-07-18", "numero_isic": "23786", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5f9dd7f5167010e246d6c16b13ffda3812a65e9a", "fields": {"nature": "[CTR] D\u00e9raillement sur VP du train HLP 66350 de SNCF R\u00e9seau.", "region": "AUV", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Chantenay Saint Imbert", "date": "2017-07-22", "numero_isic": "23809", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9fc14be035656672f95b6196903a003928577890", "fields": {"nature": "[m] incendie sur motrice arri\u00e8re du train 891000, signal\u00e9 par trains croiseur, avec intervention des pompiers.", "region": "PSE", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Villeneuve St Georges", "date": "2017-08-01", "numero_isic": "", "id": "27349", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "52564832a2a0c894d2aef1950e187cc6192c6ab2", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte en circulation d\u00e9tect\u00e9e par un Agent-Circulation.", "region": "PE", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris-Est", "date": "2017-08-17", "id": "27487", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "133668b5eda89fa13a7cd3cc6c2c1cbee13a8680", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement intempestif d'un Lorry automoteur en gare.", "region": "LOR", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Graffenstaden", "date": "2017-09-11", "numero_isic": "24106", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9aec0fed194714d8dcef54fcf9a2b657151af0ac", "fields": {"nature": "[r] Circulation de 2 trains de voyageurs de l'EF SNCF Mobilit\u00e9s avec formulaires OCAR erron\u00e9s suite \u00e0 divagation\nde bestiaux.(CF)", "region": "NOR", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Carentan", "date": "2017-09-11", "numero_isic": "24110", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f4ddec7e115b5e158962b22f24851c5ad1b939c1", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement tardif de la Zone Dangereuse suite Annonce tardive du train 858340 lors d'une tourn\u00e9e rail", "region": "PDL", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nantes Savenay", "date": "2017-09-13", "numero_isic": "24132", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8967ca4150aaace0e38c601c55830469a43b22e6", "fields": {"nature": "[m] Ouverture de porte d'acc\u00e8s en ligne", "region": "PSE", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Maison Alfort", "date": "2017-09-14", "id": "27683", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "23c827203a544542802ec5178db2f550b98458e0", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du carr\u00e9 violet 2 ferm\u00e9 lors d'une manoeuvre de SNCF R\u00e9seau avec engagement du point\nprot\u00e9g\u00e9", "region": "AL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Hausbergen", "date": "2017-09-15", "numero_isic": "24139", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6044cd43f34053d84cc4e2ff3e2b285416f4057b", "fields": {"nature": "[m] d\u00e9raillement d'une citerne de gasoil (MD) sur VS de Gevrey sans perte  (selon RID)", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gevrey", "date": "2017-09-18", "numero_isic": "24151", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ede945a323bee55e501223ec51705848e845a75a", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut g\u00e9om\u00e9trie voie d\u00e9cel\u00e9 \u00e0 Fourchambault (58) par engin de mesure Mauzin de SNCF R\u00e9seau.", "region": "AUV", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Fourchambaullt", "date": "2017-11-03", "numero_isic": "24504", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "75107fdad35b09374a29d9955cf0372e68640087", "fields": {"nature": "D\u00e9livrance de 2 bulletins CBa sur VP sans v\u00e9rification compl\u00e8te des conditions d?ouverture, avec une aiguille\nnon parcourue en d\u00e9 contr\u00f4le.", "region": "IDF", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dourdan", "date": "2017-11-13", "numero_isic": "24790", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9090df8cb8c4c181a029a027b342dfa7b16fbe75", "fields": {"nature": "[m] DVL>40 Km/h suite \u00e0 non-application du guide de d\u00e9pannage apr\u00e8s anomalie sur TGV Sud Est", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aix", "date": "2017-11-18", "id": "28284", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fc9a4d7b660ce52d02fd79739de156f31b233526", "fields": {"nature": "[m] DVL>40 Km/h suite \u00e0 non respect de marche \u00e0 vue", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Golfech", "date": "2017-11-20", "id": "28429", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "35c674f5cd3596f4f51ed566aa53d463891b3c49", "fields": {"nature": "[m] DVL>40 Km/h suite \u00e0 non-respect de la r\u00e8gle de l'avertissement en voie unique", "region": "GEST", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Etival Clairefontaine", "date": "2017-11-21", "id": "28309", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f4b994eb47cfc914d72b69cbdbff87038ca58573", "fields": {"nature": "Perte de trappe de protection d'1 X73500 ayant entra\u00een\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts sur l'Infrastructure", "region": "GEST", "type_event": "Engagement de gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Teting", "date": "2017-11-29", "id": "28353", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f8fad4462003eeecedba0ec006e58d72ae36ddc0", "fields": {"nature": "Affaissement de la voie (2 \u00e9clisses cass\u00e9es) au passage d'un train de fret", "region": "NPC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "VU entre Armenti\u00e8res et Lestrem", "date": "2017-12-01", "numero_isic": "24734", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ecc289a415a0c017d562c01aa753199123fa9650", "fields": {"nature": "Porte ouverte en ligne sur TER entre Bonni\u00e8res et Vernon", "region": "IDF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bonni\u00e8res", "date": "2017-12-04", "id": "28387", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "481c1557f844c72d502bf1339745c0f974887335", "fields": {"nature": "D\u00e9rive de 2 wagonnets avec sortie intempestive du domaine prot\u00e9g\u00e9 sur voies principales", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Montparnasse", "date": "2017-12-08", "numero_isic": "24791", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f08ccb41aab9bd873d856183b7fa6deb9678fae8", "fields": {"nature": "porte ouverte sur 4766 \u00e0 pleine vitesse", "region": "OCC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Moissac", "date": "2017-12-14", "id": "28506", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4b117bf1090aca278e389f55d0f49c47c3dd64af", "fields": {"nature": "collision du TER 877660 avec un car scolaire au PN25 \u00e0 Millas", "region": "OCC", "type_event": "COC", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Millas", "date": "2017-12-14", "numero_isic": "24851", "niveau_gravite": 6.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d199de803ba021d0a45d3278509e546910139622", "fields": {"nature": "Choc du pantographe B84611 avec isolateur d'un support cat\u00e9naire", "region": "PACA", "type_event": "Engagement de gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "L'Estaque", "date": "2017-12-31", "id": "28684", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f8aed10cd7fae27f5e74102c17c292b85028f9a5", "fields": {"nature": "Blanc = ESR Cause Tiers ou Ind\u00e9termin\u00e9"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9f3cf1434259d699146302e14ad80b26711e840d", "fields": {"nature": "[a] Porte ouverte", "region": "NPC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lens", "date": "2015-08-28", "id": "20121"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "aca7a687b34355bb4abe614532a66306f560b91b", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km /h", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Marigny (79)", "date": "2015-09-10", "numero_isic": "0", "id": "20407"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e373eba8fd4b0eef793d536e4985ff15a97bd355", "fields": {"nature": "[r] Heurt de rocher", "region": "PAK", "type_event": "Ouvrage d'art d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Puget-sur-Argens (83)", "date": "2015-10-02", "id": "20492"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b0665c50fb9fa76c65011a83d6b413f89d428db7", "fields": {"nature": "[a] - Heurt d\u0092un v\u00e9hicule par un train au PN 34 gard\u00e9 d\u0092Esmans", "region": "PSE", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Esmans", "date": "2015-10-16", "numero_isic": "19257", "id": "20626"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9c7125a9051d90021e2afa5ea59b75f0f1b1e03e", "fields": {"nature": "[r] GRAVE / S\u00e9quence TVM anormale entre St Cyr PRS 44 & Loire PRS 45 signal\u00e9e par conducteur du TGV 8449", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "LGVA entre St Cyr PRS 44 & Loire PRS 45", "date": "2015-10-27", "numero_isic": "0", "id": "21007"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "05e3609d5a407b238b7c704a5494c379101bb748", "fields": {"nature": "[r] Heurt du train 148430 (EF SNCF Mobilit\u00e9s) circulant voie 2 bis par une man\u0153uvre\nd'un train de l'URRA dans le chantier Morigny \u00e0 Etampes.", "region": "PRG", "type_event": "Collision entre 2 trains suite prise en \u00e9charpe", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Etampes - Poste M", "date": "2015-12-03", "numero_isic": "19634", "id": "21205"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f4ed18d9ef105846f0f33be15e982fdbb98cdd96", "fields": {"nature": "[a] D\u00e9shuntage d\u00e9tect\u00e9 par enregistreur et non couvert par une mesure pr\u00e9ventive", "region": "AUV", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Viescamp-sous-Jalles", "date": "2015-12-13", "id": "21308"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "59a1c4221a0ea924f0336f087db5c87f0402fb0e", "fields": {"nature": "[a] Incendie dans un train (n\u00e9cessite l'\u00e9vacuation totale des voyageurs) suite malveillance", "region": "PAK", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Cannes (06)", "date": "2015-12-29", "numero_isic": "0", "id": "21469"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1eda19a16510de187cea109f6ccd9ffbe1bb7917", "fields": {"nature": "[r] ESOP-Erreur de proc\u00e9dure. Non remise d'ordre", "region": "PCA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Thiviers", "date": "2015-09-12", "numero_isic": "19059", "id": "20539"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "56806bc2d82138a5f13fc5b94777e7dabc364d47", "fields": {"nature": "[r] SORTTX / Sortie \u00ab intempestive \u00bb TTX (TTx n\u00b0 217) du domaine ferm\u00e9 (DFV sur ZEP 7818)", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gare de Courtalain - PRS 17", "date": "2015-07-08", "numero_isic": "18543", "id": "19677"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3bd59cf83ab8effabdc07a755e2660d67962f4cd", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km /h du train IC 3835.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre La Rochelle et Marans (17)", "date": "2016-01-03", "numero_isic": "0", "id": "21884", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "da7c7df0003a876f3e0eb18c84ce27af77e93542", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement Intempestif du domaine ferm\u00e9 par TTx sur voie 1 (VP), au km 215,070\n(SAM + p\u00e9tard au droit du C 4533 pris \u00e0 revers).", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "LGV Atlantique \u0096 Loire PRS 45", "date": "2016-01-09", "numero_isic": "19883", "id": "21639", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3c0d193c05fbac7e44649aee9f0164ac1065f511", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte sur train TER 843914.", "region": "PIC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Corbie", "date": "2016-01-18", "id": "21693", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8dac5c0180141241c51bdf767ecffce1151abc85", "fields": {"nature": "[r] Erreur grave de proc\u00e9dure S9 sans boucle de rattrapage et situation de danger [proc\u00e9dure Tx].", "region": "AUV", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Thiers et Boen", "date": "2016-01-28", "id": "21821", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a2164a4b202ef197094a586ecc256f606dfec570", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9part sans autorisation et suppression des boucles de rattrapage.", "region": "ALP", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vallorcine", "date": "2016-01-29", "numero_isic": "20034", "id": "21880", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "14aa65e4744984a08ef5c7dd408c65f4db67acc4", "fields": {"nature": "[r] Engagement intempestif d'un train sur voie 1 prot\u00e9g\u00e9e par fermeture de voie pour travaux.", "region": "MPY", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Montrejeau", "date": "2016-02-03", "numero_isic": "20078", "id": "21930", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "343ad6484de30eb0a7ed6db5cb7ad6acf5b9fbae", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9couverte par conducteur train de voyageurs 855013 de l\u0092'absence du TIVD fixe 30 (km 27,007).", "region": "BR", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Roscoff", "date": "2016-02-07", "numero_isic": "0", "id": "22018", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f680e3ed09c0ce36228e32624be65be6d1fe7658", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut g\u00e9om\u00e9trie voie, d\u00e9couvert par Mauzin. Interdiction de circulation sur la jonction Voie1/voie2.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Angoul\u00e8me", "date": "2016-02-10", "id": "22051", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1f9731160f760d6757608262577fed91bc1340df", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement sur VP d'un TER lors de son entr\u00e9e en gare sur l'aiguille K  (NVI).", "region": "LR", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Mende", "date": "2016-02-12", "id": "22063", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b9459bdb9b36a9c24d306d790f98cb704b6fa65e", "fields": {"nature": "[r] Franchissement Intempestif du signal d'arr\u00eat C133 ferm\u00e9, situ\u00e9 au km 210,283 sur la voie 1, par le conducteur du train 510593 (draisine MT) avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 et sans mise en action d\u00e9tonateur.", "region": "PDL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Mans", "date": "2016-02-17", "numero_isic": "20222", "id": "22136", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d09464ab7d345edbdefea6019b18917ea2c4fbea", "fields": {"nature": "[r] Sur \u00e9cartement d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin avec valeur d'arr\u00eat.", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lille Flandres", "date": "2016-02-24", "id": "22234", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2b35dc64d058cc2ee1a3cc5a2c85c7333e195e3e", "fields": {"nature": "[m] Travers\u00e9e massive de voyageurs  (entre 50 et 70)\nde 4 voies ouvertes \u00e0 la circulation sur un passage planch\u00e9i\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 au service.", "region": "PCA", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Poitiers", "date": "2016-02-26", "numero_isic": "0", "id": "22343", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "22c759963256e128e82cf60fbb58c59647fd2d01", "fields": {"nature": "[CTR] Collision du train 404052 (MA 100) au PN 56 situ\u00e9 au km 47,279 avec un v\u00e9hicule routier et d\u00e9raillement des 2 EM  (BB 69193 et 69241).", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Entre Patay & Gommiers", "date": "2016-03-07", "id": "22359", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "db034a45b96b60b99e3753e1c80ea69065959bdc", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie d\u00e9tect\u00e9e suite \u00e0 tourn\u00e9e Mauzin\navec interdiction de circulation.", "region": "BR", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Guingamp et Paimpol", "date": "2016-03-08", "numero_isic": "0000", "id": "22370", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "068c76fc64dfd33d0d24e9287f0ac41c26b5e63a", "fields": {"nature": "[r] Chariot de tirefonneuse laiss\u00e9e en voie apr\u00e8s travaux, ayant entrain\u00e9e une collision avec le train W 747300 (SNCF Mobilit\u00e9s).", "region": "PSL", "type_event": "Collision contre obstacle (hors Passage \u00e0 Niveau)", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gare de Sartrouville", "date": "2016-03-16", "numero_isic": "20432", "id": "22441", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c49eae4d1655ded18f0b2b556a2ed9f60e070f03", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement d'un train de ballast en cours de manoeuvre,\nsur VS, avec engagegement VP.", "region": "LM", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Aubazine ST Hilaire", "date": "2016-04-04", "id": "22629", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "951c9ab853b0a8a53a31847491aa7174ac9cbbff", "fields": {"nature": "[r] Franchissement d'un signal d'arr\u00eat sur voie principale avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "ALP", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Grenoble", "date": "2016-04-22", "id": "22852", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ddc328c50d0d0fdc58c3b924931651f6aec065d9", "fields": {"nature": "[CRM] D\u00e9raillement sur voie de service sans engagement de la VP voisine suite \u00e0 rupture d'un essieu (d\u00e9fr\u00e8tement de la roue).", "region": "ALP", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Modane", "date": "2016-04-24", "id": "22866", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ca3d84451683f84399ddb417e6162d787e0a0ee7", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de Vitesse Limite > 40 Km/h par le conducteur TER 862204 (US X73500 \u0096 X73508)\npour non respect des r\u00e8gles de l\u0092Avertissement ferm\u00e9 au franchissement de l\u0092aig. 22 \u0096 Km 103 + 432.", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Bailleau le Pin", "date": "2016-05-09", "id": "23023", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ee01014f4da203738a99c1efb3f6a00988efcdc1", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9part sans autorisation du TGG; Service du train non termin\u00e9.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9part d'un train sans autorisation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Biarritz", "date": "2016-05-18", "numero_isic": "0", "id": "23103", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6c3dc5a412e33e77055bb9442b5e79afc1afdf49", "fields": {"nature": "[CTR ] Glissement de talus signal\u00e9 par un riverain, n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PN", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Troissereux Fouquenies", "date": "2016-06-07", "numero_isic": "00000", "id": "23295", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a1f4569c86a6a43e16e4f69f46187515f4dca57b", "fields": {"nature": "D\u00e9raillement en pleine voie sur VUTr de 6 wagons du train de Fret SNCF Mobilit\u00e9s n\u00b0419513", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Arzembouy", "date": "2016-06-23", "numero_isic": "21099", "id": "23456", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "24548de97a17643e87c72dd9de90a13f7d3c53b8", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte en ligne sur le train IC 4763", "region": "PCA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Langon", "date": "2016-07-05", "id": "23565", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "94d4a67e10d15bb03919b768726f01e3b8faad3f", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9raillement avec engagement des voies principales.", "region": "PSE", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Ris-Orangis", "date": "2016-07-08", "id": "23588", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4bed4fc4ff9ea198124dc2f9574e9b4771411eaf", "fields": {"nature": "[m] desserte voyageurs hors quai suite r\u00e9ception sur voie non \u00e9quip\u00e9e.", "region": "PN", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Creil", "date": "2016-07-16", "id": "23689", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7b207aacd52c82690bdd32862b987fd7ab8eb739", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du C124 ferm\u00e9 suivi du d\u00e9raillement d'un wagon train de travaux n\u00b0510503 (TTx).", "region": "PL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Angers Saint Laud", "date": "2016-08-05", "id": "23901", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "19a6b1eef3be51edecbcca673ca43ea1c3317a3e", "fields": {"nature": "[r] Rupture dans la partie non maintenue d'un appareil de dilatation d\u00e9tect\u00e9 lors de la rel\u00e8ve du\nd\u00e9rangement de la zone 681 a et n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Saint Lazare", "date": "2016-08-09", "id": "23960", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "968d2951017ba03d4515dd6de7331b3a31ab1af4", "fields": {"nature": "[r] Franchissement C181 ferm\u00e9 par le train n\u00b0509843 de SNCF R\u00e9seau. Point prot\u00e9g\u00e9 + 440 m.", "region": "BRE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rennes poste 2", "date": "2016-08-11", "id": "23967", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8216d43697cd3c689a02f9bc3e259d783b7422a4", "fields": {"nature": "[m] incendie \u00e0 bord d'un train de voyageur.", "region": "LR", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "G\u00e9nohlac", "date": "2016-08-14", "numero_isic": "21429", "id": "23995", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e0e13eb7ab6f210c14d361c650f0cba3a5d7870b", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut immobilisation + d\u00e9rive de faible amplitude TGV 8531 (UM2 TGV A : rame 365T + rame 345Q)\nsur voie __ avec mise en action du dispositif \u00ab Stop TGV \u00bb.", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Paris-Montparnasse", "date": "2016-08-27", "id": "24166", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8e6a76d9b35d551187b1f2d6eebf34428d74b106", "fields": {"nature": "[m] Incendie de l'engin moteur du TER 831331 en gare de S\u00e9lestat.", "region": "AL", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "S\u00e9lestat", "date": "2016-09-02", "id": "24231", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "97d2b6a319f49d58c3df5c8f18a62ee7b3564099", "fields": {"nature": "[r] Collision du W748876 contre un lorry \u00e0 main sur la voie 2 aux environs du km 35,900 en dehors du domaine prot\u00e9g\u00e9 .", "region": "PRG", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Villiers Neauphle Pontchartrain\net Plaisirs Grignon", "date": "2016-10-12", "id": "24716", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ea0edd3ba18613a7cb0d2ecf40fed8364a56163e", "fields": {"nature": "[r] Talonnage de l'aiguille 48b par le train n\u00b0847706 suite \u00e0 d\u00e9livrance d'une autorisation de franchissement du\nC311 sans v\u00e9rification.", "region": "PN", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Creil", "date": "2016-10-13", "id": "24718", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fc47f4a0d532e7e71ee99ffc93eda11d1e36ec9d", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie avec valeur d'arr\u00eat d\u00e9tect\u00e9 par engin Mauzin. (gauche sur 3 m de 19,5).", "region": "LOR", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Lerouville et Metz ville", "date": "2016-10-19", "id": "24782", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7c73b0cb7bc5ee8578166c110ab6b411e9167d57", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de Vitesse Limite > 40 Km/h par le conducteur du TER 16513  pour un  non respect d'un ordre  de limitation \u00e0 30 km/h au franchissement du PN 95  en rat\u00e9 d'ouverture.", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Sainte-Gauburge et Le Merlerault", "date": "2016-10-19", "id": "24789", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dcfe12051e4922e555bbb886959bd8e4ff4bb969", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9rive d'un engin moteur d'Infrarail normalement gar\u00e9, avec engagement des voies principales.", "region": "MPY", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Castres", "date": "2016-11-05", "id": "24979", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "615d452d75b5b2eb62ceaec52cc04022f13ceae9", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse limite de 46Km /h sur une LTV 40\nde la HLP du train 45216 (supprim\u00e9) de APACH \u00e0 WOIPPY. La prise en charge KVB se fait sur le TIV de chantier d'\u0092ex\u00e9cution 40.", "region": "LOR", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Apach", "date": "2016-11-08", "id": "25240", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b58af3e602174611be9a22ff3e7aa21654aa3338", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h du TER 17350.", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Saillans", "date": "2016-11-09", "id": "25012", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3d7e97465bf577b9fb83824b771e1d27e18bcc70", "fields": {"nature": "[r] Franchissement intempestif du carr\u00e9 C4121 sur voie principale par une bourreuse avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "LOR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Metz-Ville", "date": "2016-11-22", "id": "25249", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4e659c124b226653814c48a602f88c35058d9120", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture du PN 7 \u00e0 SAL suite \u00e0 erreur de connexion lors de la pose d'un enregistreur.", "region": "ALP", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Brison St Innocent", "date": "2016-11-26", "numero_isic": "22158", "id": "25292", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3814545c024a1f13c89c6af6e2d9f384fae483cd", "fields": {"nature": "[r] Accident grave de travail d\u0092un agent d'une entreprise sous traitante travaillant sur la voie 1 \u00e0 \nsuite d'un heurt avec train Fret circulant sur la voie 1 bis.", "region": "PRG", "type_event": "Accident de personne", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Etampes", "date": "2016-11-30", "numero_isic": "22204", "id": "25343", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cc3a2ee8b1caceef743d9cdd302003fb772acb37", "fields": {"nature": "[CTR] Deshuntage sur voie E au passage du train de voyageurs n\u00b0868003", "region": "PCA", "type_event": "Deshuntage", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Mignaloux Nouaille", "date": "2016-12-03", "numero_isic": "22231.0", "id": "25384", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b8dca9412718e7c85513cb945fab16e752031db2", "fields": {"nature": "Un train est heurt\u00e9 par une b\u00e2che d'un train de fret croiseur", "region": "OCC", "type_event": "Engagement de Gabarit", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Port la nouvelle", "date": "2019-01-02", "id": "31621.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fa882d1474042211bd5ad391a66e32a116a3b650", "fields": {"nature": "Une voiture Mauzin d\u00e9tecte un d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie interdisant la circulation", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Montoir de Bretagne", "date": "2019-02-25", "numero_isic": "27855", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "de940c3ac6ef904530b27c8cf67f8d8f2f65c73d", "fields": {"nature": "Un train vide de voyageurs franchit un PN , feux \u00e9teints et barri\u00e8res ouvertes, qui \u00e9tait repris en gardiennage", "region": "IDF", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Fert\u00e9 Alais", "date": "2019-03-04", "numero_isic": "27940", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f20282ac2bda7292bbe67a20c5b7e6f9b3f3e005", "fields": {"nature": "La porte d'un TGV est fortement endommag\u00e9e suite au choc avec une trappe d'afficheur d'un TGV croiseur qui engageait le gabarit", "region": "AURA", "type_event": "Perte de Pi\u00e8ces sur mat\u00e9riel roulant", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lapeyrouse TGV", "date": "2019-03-26", "id": "32392.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d730c5d45163694d4a87c2a45a894b82743e3430", "fields": {"nature": "Un d\u00e9faut lors d'une \u00e9tude datant de plusieurs ann\u00e9es est d\u00e9tect\u00e9, pouvant potentiellement conduire \u00e0 un d\u00e9rangement contraire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9.", "region": "OCC", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Toulouse", "date": "2019-03-26", "numero_isic": "28101", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1c8235df36d58ca23f8e3d840206c62c64e1d75d", "fields": {"nature": "Un train part sans autorisation de d\u00e9part de l'ASCT tandis que des voyageurs acc\u00e8dent au train  et qu'un chargement de bagages est en cours", "region": "IDF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Roissy Charles de Gaulle", "date": "2019-04-05", "id": "32447.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bc5fceccacd337b874b9df07ae647cafb445ed42", "fields": {"nature": "Une man\u0153uvre de refoulement d'une rame auto-train  enfonce le heurtoir et d\u00e9raille", "region": "IDF", "type_event": "Collision contre heurtoir de fin de voie", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Bercy", "date": "2019-04-17", "id": "32511.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d5abca2d20c144c227233ff01e547fc9a94bc182", "fields": {"nature": "Une rame vide de train de p\u00e8lerins d\u00e9raille suite \u00e0 un bi-voie", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lourdes", "date": "2019-04-17", "numero_isic": "28266", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9105a1c0deef064ce36ef0508e0615b0c48f82dd", "fields": {"nature": "4 trains circulent sans restrictions sur une aiguille en d\u00e9rangement", "region": "OCC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Jory (31)", "date": "2019-04-18", "numero_isic": "28276", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3d35da5117a4e0d376bd62f66b99b73a9b39e7ce", "fields": {"nature": "Une \u00e9volution franchit sans autorisation un Tableau Lumineux pour voies Convergentes", "region": "AURA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lyon Les Brotteaux (69)", "date": "2019-04-19", "id": "32542.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f5de58e864a475f36b62145bcae8917d8170a828", "fields": {"nature": "Un train voyageurs franchit un PN \u00e0 barri\u00e8res ouvertes", "region": "NMD", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Nonancourt et Tilli\u00e8res (27)", "date": "2019-04-19", "numero_isic": "28282", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7eda75dc3c45939a7441f29b590a3c9e98902adc", "fields": {"nature": "Une \u00e9volution franchit un carr\u00e9 violet ferm\u00e9  avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9", "region": "BRE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Vannes", "date": "2019-04-25", "id": "32562.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9cc777228ce2da93ca72e554dd1b642b4fc0a310", "fields": {"nature": "Un train d\u00e9marre alors que les portes d'une rame sont encore ouvertes", "region": "NMD", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Gisors", "date": "2019-04-25", "id": "32559.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7278317ff22cee042a91933df7d2f9a62cd7e42e", "fields": {"nature": "Un TGV en cours de pr\u00e9paration d\u00e9rive de 7 m\u00e8tres", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9faut d'Immobilisation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Montparnasse", "date": "2019-04-26", "id": "32572.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c7910ce1d2b286179d813fc5484d4ea85962d876", "fields": {"nature": "Un train rattrape un autre train sans collision en raison d'une lib\u00e9ration intempestive de zone", "region": "GE", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ch\u00e2lon en Champagne", "date": "2019-05-28", "numero_isic": "28559", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c4e5341be53aa09da059b3813ffffdf5984ea5e9", "fields": {"nature": "Un conducteur continue \u00e0 rouler \u00e0 vitesse normale malgr\u00e9 l'isolement d'un dispositif de s\u00e9curit\u00e9", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "La Fert\u00e9 sous Jouarre (77)", "date": "2019-05-31", "id": "32852.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e5a7e813f8b6db0cb779f9a921241a6d991d4dac", "fields": {"nature": "3 ordres de marche prudente suite \u00e0 un passage \u00e0 niveau en rat\u00e9 d'ouverture sont d\u00e9livr\u00e9s avec un point kilom\u00e9trique erron\u00e9", "region": "AURA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Mauves (07)", "date": "2019-06-11", "numero_isic": "28894", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "73b4fefcfdb48b44a50c125506517663db4619de", "fields": {"nature": "2 sur-\u00e9cartements sur voie principale sont d\u00e9couverts par un engin de mesure imposant l'arr\u00eat des circulations", "region": "BRE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Pontivy (56) et EP Saint-G\u00e9rand (56)", "date": "2019-06-13", "numero_isic": "28964", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "280f46f81ec7538d5557d848b7089b4942006472", "fields": {"nature": "Un train est bloqu\u00e9 dans un \u00e9coulement de boue \u00e9tendu sur 400 m stoppant la circulation sur les 2 voies", "region": "NMD", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "St pierre des ifs (14)", "date": "2019-06-25", "numero_isic": "28785", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d54086eb842ff22259e851f499411160699263d0", "fields": {"nature": "Un conducteur devant respecter une limitation de vitesse sur un passage \u00e0 niveau (PN)  en d\u00e9rangement se trompe de PN et passe \u00e0 vitesse normale", "region": "NMD", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Briouze (61)", "date": "2019-06-28", "id": "33139.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "59845e74d5645257c6605f86be28c8b3c57a0836", "fields": {"nature": "Lors d'une man\u0153uvre \u00e0 quai de faible amplitude, une rame TGV se d\u00e9place sur 20 m\u00e8tres alors que des voyageurs acc\u00e8dent \u00e0 la rame", "region": "BRE", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Rennes", "date": "2019-06-30", "id": "33048.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ed17585d3bc2396936a9a47fbc079b7136668451", "fields": {"nature": "Un d\u00e9rangement contraire \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 est constat\u00e9  suite \u00e0 talonnage d\u2019une aiguille qui contr\u00f4le malgr\u00e9 son entrebaillement", "region": "CVL", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Brou (28)", "date": "2019-07-16", "numero_isic": "28987", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "eff91d969abeee83ec71fdb244d0dbd37c8a0d26", "fields": {"nature": "Lors du traitement d'un d\u00e9rangement d'intervalle sur voie unique, une erreur est commise sur l'identification des derniers trains ayant circul\u00e9", "region": "AURA", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chamb\u00e9ry", "date": "2019-07-29", "numero_isic": "29260", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ece4bb4523b4d6f8c0ef6459a6bd8f0e23aaeb4b", "fields": {"nature": "Une rame sans voyageurs heurte un engin moteur effectuant un d\u00e9rouillage de voie", "region": "MPY", "type_event": "Collision contre v\u00e9hicule en stationnement ou en d\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lourdes", "date": "2019-08-02", "numero_isic": "29100", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b81f3855796b21404c3e4b195ebeb64580a6ee6c", "fields": {"nature": "Un train de travaux franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9 sur VP engageant le point prot\u00e9g\u00e9", "region": "PACA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Marseille St Charles", "date": "2019-08-05", "numero_isic": "29108", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c8fd511923afc0831c38e48b37e760679ffeba7f", "fields": {"nature": "Un PN se ferme tardivement \u00e0 l'approche d'un train de travaux circulant sur voie ferm\u00e9e", "region": "OCC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lunel (34)", "date": "2019-08-13", "numero_isic": "29219", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "708df49020accb32b382c37fcef431fd7e4390ba", "fields": {"nature": "Un train Transilien RER C est conduit par un stagiaire sans son moniteur sur une distance R\u00e9duite", "region": "IdF", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Montigny Beauchamp (95)", "date": "2019-08-27", "id": "33522.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "901416eec91c303d255a700b5b10e16ee86ea97c", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs heurte une porte battante d'une caisse mobile transport\u00e9e par un train de ret", "region": "GE", "type_event": "Engagement de Gabarit", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lutterbach (68)", "date": "2019-09-03", "id": "33554.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "51332b33d13df2a942579bda07020ddfa8506135", "fields": {"nature": "Des agents d\u00e9couvrent un fontis dans la voie", "region": "HDF", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lille", "date": "2019-09-05", "numero_isic": "29330", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9c20a037d7a6452497de0c3ef44f6033f69bc007", "fields": {"nature": "2 trains ne re\u00e7oivent pas l'ordre n\u00e9cessaire lors d'une divagation de bestiaux", "region": "NAQ", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Montmoreau", "date": "2019-10-17", "numero_isic": "29794", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e5da6dcea9e6ed8f6efa6ae8ae909ce4cdfa992f", "fields": {"nature": "Un train TER heurte un camion au niveau d'un PN puis d\u00e9raille", "region": "NAQ", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Varzay", "date": "2019-10-24", "numero_isic": "29724", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "13054eb90ba1f2bceab2648a9d1ba540310d2beb", "fields": {"nature": "Lors d'un essai, un d\u00e9rangement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 sur un signal pr\u00e9sentant l'avertissement au lieu du s\u00e9maphore clignotant", "region": "NMD", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sotteville-l\u00e8s-Rouen", "date": "2019-11-14", "numero_isic": "29871", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dc098733d9692e8d52b19d8da57cd90b176eaa88", "fields": {"nature": "Un TER signale un \u00e9boulement de talus n\u00e9cessitant une interruption de circulation", "region": "HdF", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Saint Roch (80)", "date": "2019-12-14", "numero_isic": "30068", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1f5d5af9394afbc12f175f4c79ba99a23ca5aa64", "fields": {"nature": "D\u00e9couverte par 1 agent MT d'un relais de voie n'assurant plus sa fonction de s\u00e9curit\u00e9 (rat\u00e9 de shunt).", "region": "AURA", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Tournon (07)", "date": "2019-12-20", "numero_isic": "30096", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c6a03ab23773e3bcc5fa502501e740314be06228", "fields": {"nature": "Un train franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9 \u00e0 46 km/h", "region": "MPY", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Albi", "date": "2019-01-10", "id": "31698.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ed67b99d471269d9f6426a08aed6b82007a35152", "fields": {"nature": "Une rame transilien mal immobilis\u00e9e se d\u00e9place de 13 m et franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9, avant que son conducteur ne freine", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9faut d'Immobilisation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Massy Palaiseau", "date": "2019-02-04", "id": "32118.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0c16c59204efafd84b32874e60f4ba7026489e39", "fields": {"nature": "Une \u00e9volution franchit un carr\u00e9 violet ferm\u00e9 et talonne plusieurs aiguilles", "region": "BFC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Dijon", "date": "2019-02-13", "id": "32023.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2c2732cfa324cd3e3050cb9020724df34f50e362", "fields": {"nature": "Lors d'essais du poste suite \u00e0 travaux de mise en place d'IPCS, un signal ne pr\u00e9sente pas le ralentissement pr\u00e9vu, \u00e0 cause d'une erreur d'\u00e9tude.", "region": "NAQ", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Sulpice Lauriere (23)", "date": "2019-02-14", "numero_isic": "27827", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "17b4a3f6d3e42d2b35f31509c6a765ebc82cedda", "fields": {"nature": "2 panneaux d'execution de limitation temporaire de vitesse sont invers\u00e9s, sur 2 voies contig\u00fces", "region": "PACA", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Penne sur Huveaune (13)", "date": "2019-02-16", "numero_isic": "27926", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6113b3aa40e6e0417986ce99e81a9980c3aa0e2a", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s une mauvaise ex\u00e9cution d\u2019arr\u00eat , un train s\u2019est remis en mouvement alors que des portes \u00e9taient ouvertes.", "region": "AURA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Chamb\u00e9ry", "date": "2019-02-26", "id": "32177.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "72e6fff9e4cad63691ea9b010ca1c356e7215d05", "fields": {"nature": "Les barri\u00e8res d'un PN  se ferment tardivement \u00e0 l'approche d'un train suite \u00e0 d\u00e9passement de vitesse limite de celui-ci", "region": "OCC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Gervasy (30)", "date": "2019-02-28", "numero_isic": "27922", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "86a174e7e675aad8ac223a82caa3e771a7272150", "fields": {"nature": "9 Attaches Rail/Traverses cons\u00e9cutives sont d\u00e9couvertes non referm\u00e9es m\u00eame file et m\u00eame c\u00f4t\u00e9 du rail", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre L'Herbergement-les-Brouzils (85) et Belleville-Vend\u00e9e (85)", "date": "2019-03-12", "numero_isic": "28072", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2e7c488cd73bf36455020ebb5c4cf414cc0f0eaa", "fields": {"nature": "Deux trains sont exp\u00e9di\u00e9s sur une aiguille en d\u00e9rangement, sans examen, dans la position o\u00f9 elle contr\u00f4le sans prescription de \"marche au pas\"", "region": "CVL", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nogent le Rotrou (28)", "date": "2019-03-13", "numero_isic": "28035", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "520f4ea8d6f127a5eba1de4296cedbb12b3949dc", "fields": {"nature": "Un train de travaux d\u00e9raille apr\u00e8s avoir talonn\u00e9 une aiguille", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Cesaire", "date": "2019-03-20", "numero_isic": "28066", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e7230d2a3c62989d8f3ca2d1451c7fb904851a35", "fields": {"nature": "12 Attaches Rail/Traverses cons\u00e9cutives sont d\u00e9couvertes non referm\u00e9es m\u00eame file et m\u00eame c\u00f4t\u00e9 du rail", "region": "CVL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Blois (41) et Chouzy (41)", "date": "2019-04-02", "numero_isic": "28224", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7855dffa50c6b8a224cf9b1402928885972c4abb", "fields": {"nature": "Un train franchit un PN barri\u00e8res ouvertes suite \u00e0 un vol de c\u00e2ble et entrave des barri\u00e8res.", "region": "BFC", "type_event": "RFC", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Sardy-l\u00e8s-Epiry", "date": "2019-04-03", "numero_isic": "28150", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "550e5260dfb234fbed1643551bc14b1951066c81", "fields": {"nature": "Un conducteur de TER d\u00e9tecte une anomalie sur un carr\u00e9 violet qui pr\u00e9sente feu blanc au lieu de carr\u00e9 violet", "region": "PDL", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Nazaire (44)", "date": "2019-04-05", "numero_isic": "28210", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "623920775001f68f58a0e93fa283fc5e03c7ff58", "fields": {"nature": "Un train est exp\u00e9di\u00e9 sans ordre pr\u00e9vu de limitation de vitesse alors que la reconnaissance quotidienne de laLigne Grande Vitesse n'est pas r\u00e9alis\u00e9e", "region": "BRE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "LGV BPL entre Poste 80 Cesson et Poste 79 Louvign\u00e9", "date": "2019-04-12", "numero_isic": "28241", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "13f1992b81b5e28be03f52b70879ecac7d451e1a", "fields": {"nature": "Lors de travaux, un lorry positionn\u00e9 hors domaine prot\u00e9g\u00e9 se fait heurter par un train de fret", "region": "IDF", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Goussainville", "date": "2019-05-09", "numero_isic": "28431", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b85545cee4d8b5b00d9d24e7bcc8bfa7c48917a0", "fields": {"nature": "Un train est exp\u00e9di\u00e9 sans ordre pr\u00e9vu suite \u00e0 un rat\u00e9 d'ouverture d'un PN", "region": "NMD", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint L\u00e9ger du Gennetey (27)", "date": "2019-05-11", "numero_isic": "28455", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "919b0764df793c60aba7b89ad6b65c67fb9edc95", "fields": {"nature": "Un d\u00e9faut de voie est d\u00e9couvert  par enregistrement MAUZIN  entrainant un arr\u00eat des circulations.", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Massy Palaiseau poste 1 (91)", "date": "2019-05-23", "numero_isic": "28551", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "be460825712355b37bf9e7685a3b6f697e41bd5b", "fields": {"nature": "Lors d'un croisement sur voie unique, 2 trains TER sont re\u00e7us intempestivement sur la voie directe", "region": "NAQ", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chateauneuf sur Charente (16)", "date": "2019-06-08", "numero_isic": "28677", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ccc0dc630f7865e884799257774cbfc5510fa7b9", "fields": {"nature": "Lors de la pr\u00e9paration d'essais, un agent d\u00e9couvre qu'un commutateur de protection ne remplit pas son r\u00f4le suite \u00e0 erreur de mise en \u0153uvre", "region": "OCC", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bazi\u00e8ge (31)", "date": "2019-07-02", "numero_isic": "28857", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d3839f52dc428db631a8cddef7ed63fd730a4c2b", "fields": {"nature": "Un train de la ligne C circule entre Juvisy et Biblioth\u00e8que Fran\u00e7ois Mitterand avec une porte ouverte sur la derni\u00e8re voiture", "region": "IDF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Juvisy", "date": "2019-07-04", "id": "33138.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e1b75f5f39dd614428cdd4a6d6bcac142c0dd50e", "fields": {"nature": "Un conducteur d\u00e9tecte une d\u00e9faillance de voie n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Aunay en Bazois (58)", "date": "2019-07-17", "numero_isic": "28991", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9ad3a2498e8b0e78819ac5b3eadfb9bbaeda2654", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs heurte une pi\u00e8ce m\u00e9tallique d\u00e9passant d\u2019un train de travaux", "region": "NAQ", "type_event": "Engagement de Gabarit", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ambazac(87)", "date": "2019-07-22", "numero_isic": "29017", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "778553e80d282cb1e863f0a9cc74554612505880", "fields": {"nature": "frein serr\u00e9 provoquant d\u00e9parts de feux et dommages aux installations, sur train fret d\u00e9tect\u00e9 alarme danger DBC", "region": "PSE", "type_event": "Frein anormalement serr\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Troyes", "date": "2019-07-26", "numero_isic": "29062", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c7280ddc9a18997fd652a0890d1da5230fade060", "fields": {"nature": "Une d\u00e9formation de voie imposant une vitesse limite \u00e0 40 km/h est constat\u00e9e suite au signalement d'un choc anormal par un conducteur", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Neufch\u00e2teau", "date": "2019-07-26", "numero_isic": "29074", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b47bd41f4b725c1afc1c0e1a83544edb76f1389d", "fields": {"nature": "Une locomotive heurte une rame en stationnement qui engageait le gabarit", "region": "CVL", "type_event": "Engagement de Gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Orl\u00e9ans", "date": "2019-07-28", "id": "33275.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "44daccc155601c6f0bae36d73a5915ddf0361c1e", "fields": {"nature": "Un agent de maintenance d\u00e9sactive par erreur un commutateur commandant une limitation temporaire de vitesse sur LGV", "region": "PACA", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Avignon LGV", "date": "2019-09-03", "numero_isic": "29312", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "389ede7e71a405d2cc00b5e78ae2efe220d2d3a2", "fields": {"nature": "Lors d'un incendie aux abords des voies, un agent circulation l\u00e8ve \u00e0 tort ses mesures de remise d'ordre suite \u00e0 mauvaise compr\u00e9hension avec un agent d'astreinte sur le terrain", "region": "CVL", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Cyr (37)", "date": "2019-09-10", "numero_isic": "29393", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3d373edee08e77f8700a375efce3096d719a92c7", "fields": {"nature": "Un agent de maintenance d\u00e9tecte un d\u00e9faut sur une aiguille qui rendait inactif l'enclenchement constitu\u00e9 par une autorisation du poste.", "region": "NAQ", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Turenne (46)", "date": "2019-09-11", "numero_isic": "29390", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6bb1d454fa98d4642e3e6d3ccb9c951d01827476", "fields": {"nature": "Un train d\u00e9sherbeur franchit ferm\u00e9 un carr\u00e9 violet lors d'un refoulement sur voie de service", "region": "OCC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Cerbere", "date": "2019-09-12", "numero_isic": "29383", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "75c612a7305fe0de8852bc6af2122143988c80d4", "fields": {"nature": "Un conducteur oublie de respecter la marche \u00e0 vue apr\u00e8s un arr\u00eat accidentel", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Besan\u00e7on", "date": "2019-09-18", "id": "33781.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5cba3f8a49125a3ee498672c737d435323face40", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9 lors de son d\u00e9part de la gare origine", "region": "PACA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Marseille", "date": "2019-10-01", "id": "33803.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cbbbe63bb0463f6f8b5cfff58ad0c1386aff762d", "fields": {"nature": "Un d\u00e9faut de voie est d\u00e9couvert  par un engin de mesure  entrainant un arr\u00eat des circulations.", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gretz-Armainvilliers", "date": "2019-10-01", "numero_isic": "29714", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0cc7f721d226cc48d9c152e0ebd2c57e0f8464d7", "fields": {"nature": "Un d\u00e9faut de voie est d\u00e9couvert  par un engin de mesure  entrainant un arr\u00eat des circulations.", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vaires", "date": "2019-10-03", "numero_isic": "29743", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "182a8ccd7a1482fb18c18a4c3f3549ebe072439f", "fields": {"nature": "Un Agent Circulation d\u00e9livre un bulletin de franchissement d'un signal ferm\u00e9 sans avoir compl\u00e8tement v\u00e9rifier les conditions d'ouverture", "region": "PDL", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Baule-Escoublac", "date": "2019-10-04", "numero_isic": "29577", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "34ec935bf7c50ce7318c05cda1c81e293a692aa7", "fields": {"nature": "Un train est exp\u00e9di\u00e9 sans ordre pr\u00e9vu suite \u00e0 un rat\u00e9 d'ouverture d'un PN", "region": "OCC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lannemezan", "date": "2019-10-07", "numero_isic": "29609", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4a651defd59d711bd64d463439f35a37fb7e6b7a", "fields": {"nature": "Un Agent Circulation d\u00e9livre un bulletin de franchissement d'un signal ferm\u00e9 sans avoir correctement v\u00e9rifier les conditions d'ouverture", "region": "PACA", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Cassis", "date": "2019-10-11", "numero_isic": "29641", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "433ef974518a51e5e96bbdf1cd3b1d0fdce3ba3e", "fields": {"nature": "Un engin de mesure d\u00e9tecte un d\u00e9faut de voie imposant l'arr\u00eat des circulations", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chemin d'Anthony", "date": "2019-10-16", "numero_isic": "29677", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dcc2b2849b99d4fed14774834e486f6c4efc1464", "fields": {"nature": "Un carr\u00e9 violet est franchi  lors d'une man\u0153uvre de refoulement d'un train de chantier", "region": "OCC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lannemezan", "date": "2019-11-06", "numero_isic": "29822", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7090374a7e51322c2e910ada6a92baaa605db842", "fields": {"nature": "l\u2019avant dernier wagon d\u2019un train de travaux d\u00e9raille lors de son d\u00e9part d\u2019un faisceau de voies de service", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Juvisy Poste 1", "date": "2019-11-20", "numero_isic": "29935", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c6855c6146fab52c383f14e9a82c5cedcdc7b0dd", "fields": {"nature": "Le conducteur d'une locomotive en \u00e9volution avant mise en t\u00eate franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9", "region": "IDF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Bercy", "date": "2019-12-11", "id": "34350.0"}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f627929e3063d2d0c0840d56a81f63cd8285ef4b", "fields": {"nature": "Un train de transport exceptionnel heurte le m\u00e2t d'un carr\u00e9", "region": "HDF", "type_event": "Engagement de Gabarit", "origine": "Ind\u00e9termin\u00e9", "lieu": "Laon (02)", "date": "2019-02-10", "id": "31972.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "23c4cf529c044590f4cfb74b23b54c1e38db1e8d", "fields": {"nature": "Une rame TGV vide se met en mouvement alors qu'une op\u00e9ration de d\u00e9savitaillement est en cours", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9faut de mesures de protection travaux", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Est", "date": "2019-02-27", "id": "32160.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9ea04071930dbb21ea44ead0ace4684b9e7b2f37", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs franchit un PN barri\u00e8res ouvertes", "region": "NMD", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Les Authieux du Puits (61)", "date": "2019-03-02", "numero_isic": "27901", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "22183de5dc34716a8487afd56a5157b868c41dca", "fields": {"nature": "Le conducteur d'une \u00e9volution franchit un carr\u00e9 violet ferm\u00e9", "region": "IDF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Batignolles", "date": "2019-03-11", "id": "32252.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fbf9b513ba248f761c49cf1d6ead749c46672da7", "fields": {"nature": "Deux trains ne re\u00e7oivent pas d'ordre de franchissement au pas sur une aiguille en d\u00e9contr\u00f4le", "region": "PACA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pas des Lanciers", "date": "2019-03-15", "numero_isic": "28050", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1436ee5e0e89972674ffd19deb267b4ca16eb225", "fields": {"nature": "Le conducteur d'un TGV ne respecte pas un ordre de marche prudente suite \u00e0 un rat\u00e9 d'ouverture de PN, qu'il passe \u00e0 147 km/h.", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Les Arcs Draguignan", "date": "2019-03-19", "id": "32416.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5192ce46bc52718cda2b563221e8ae3ee366cb71", "fields": {"nature": "Une \u00e9volution franchit un carr\u00e9 \u00e0 la vitesse de 17km/h en engageant l\u2019aiguille prot\u00e9g\u00e9e", "region": "IDF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris St Lazare", "date": "2019-04-03", "id": "32439.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e1f8a735d557206bb971db7c474843571f426c94", "fields": {"nature": "Un train TER d\u00e9raille apr\u00e8s avoir heurt\u00e9 un bloc de granit tomb\u00e9 sur la voie", "region": "OCC", "type_event": "Collision contre obstacle (hors Passage \u00e0 Niveau)", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Olette Canaveilles-Les-Bains et Nyers (66)", "date": "2019-04-30", "numero_isic": "28343", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2d1a79ce2ab7e2ef8f84ccd6c1b26ea88cda493a", "fields": {"nature": "Un train est exp\u00e9di\u00e9 sans ordre pr\u00e9vu de limitation de vitesse alors qu'une forte chaleur impose une vitesse limite \u00e0 40km/h", "region": "GE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Haguenau (67)", "date": "2019-06-01", "numero_isic": "28587", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c209e3433e799ce2285e35b61c959e223db5a1a9", "fields": {"nature": "Un totaliseur de voie indique voie libre alors qu'un train est physiquement pr\u00e9sent", "region": "NAQ", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Morcenx", "date": "2019-06-06", "numero_isic": "28674", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "25ad7d2878f0b0ced74f638014acea1db933abaf", "fields": {"nature": "Un conducteur ne respecte pas un ordre au droit d'un passage \u00e0 niveau repris en gardiennage", "region": "NAQ", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "St Priest Taurion (87)", "date": "2019-07-03", "id": "33093.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0778acfc60fb52b56b6928e8cf5c0027a589fc0f", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs d\u00e9raille apr\u00e8s avoir heurt\u00e9 des vaches positionn\u00e9es sur la voie", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Gilly (71)", "date": "2019-07-06", "numero_isic": "28896", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c4793e00c4dccd235d1f0aa594842d5d6fd3282f", "fields": {"nature": "Un train TER de voyageurs automoteur entre\u00a0 en collision en gare, suite \u00e0 enrayage, avec un autre automoteur en stationnement", "region": "BRE", "type_event": "Collision contre v\u00e9hicule en stationnement ou en d\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dinan (22)", "date": "2019-07-18", "numero_isic": "28997", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f1e1e925a8e34a57c811648bd123d716eb4cec63", "fields": {"nature": "Un train ne respecte pas un ordre DERA et sa vitesse impos\u00e9e lors du franchissement d'un PN en d\u00e9rangement", "region": "NAQ", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Urt", "date": "2019-08-20", "id": "33464.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3a1c6c95f9bf4934e4c2fcef0b0966230cb0ba34", "fields": {"nature": "Un train de l'infra compos\u00e9 de 2 engins moteurs part en d\u00e9rive et franchit un rep\u00e8re d'arr\u00eat de 15 m\u00e8tres avant que son conducteur ne freine d'urgence", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Crisenoy (LGV SE)", "date": "2019-08-27", "numero_isic": "29254", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "891eab87335028475bfe26ad7b98a4217732e718", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 difficult\u00e9s de compr\u00e9hension avec l'agent circulation, un train de travaux se met en marche en sens inverse du sens normal sans autorisation", "region": "GE", "type_event": "circulation intempestive d\u2019un train en sens inverse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Belfort", "date": "2019-08-29", "numero_isic": "29281", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "de98a8d27f58fa33400f1b3618c34103b1bad2ac", "fields": {"nature": "Les pompiers interviennent sur un incendie qui s'est d\u00e9clar\u00e9 dans les toilettes d'un train intercit\u00e9s en mat\u00e9riel corail", "region": "NAQ", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Villefranche de Lauragais (31)", "date": "2019-09-07", "id": "33584.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "630e5059d2d2d86e866d63008b3ccb46f9a2a583", "fields": {"nature": "Un bulletin de franchissement Cba est d\u00e9livr\u00e9 avec v\u00e9rification partielle des conditions d'ouverture d'un signal ce qui entraine le franchissement d'un carr\u00e9 par un train", "region": "AURA", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Roche sur Foron", "date": "2019-09-14", "numero_isic": "29687", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1e9bb6b9464972239cd5d0bcb99fa89c2d30eeb0", "fields": {"nature": "Un train touristique circule sans agent habilit\u00e9", "region": "PACA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Carnoules (83)", "date": "2019-09-22", "id": "33763.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cab2854f516b1cc1de459292317abbaf685abadf", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 un accident et des essais de r\u00e9paration, une rame secourue d'un train d\u00e9rive sur 400m environ", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Artres", "date": "2019-11-19", "id": "34168.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f22a322359ae5589caa4b2616252b0f3219a18f7", "fields": {"nature": "Des voyageurs montent dans un TER alors que celui-ci se met en mouvement", "region": "GE", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Nancy", "date": "2019-11-27", "id": "34224.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "eeae0b2295d539aca0fed542541bf72d6aff68bc", "fields": {"nature": "Le conducteur d'un train de voyageurs franchit un signal carr\u00e9 ferm\u00e9 suite \u00e0 mauvaise compr\u00e9hension d'une pancarte et communication imparfaite avec l'agent circulation", "region": "OCC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lalbenque (46)", "date": "2019-11-28", "id": "34250.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2a0f0e4f1c35e3f463d980e3f2079cbe8c3f349a", "fields": {"nature": "La mauvaise fixation d'une t\u00f4le sur un TGV engendre des dommages divers \u00e0 l'infrastructure", "region": "BZH", "type_event": "Engagement de Gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "LGV BPL", "date": "2019-12-27", "id": "34436.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "66bd80fa4e265cab5fc43d649661542e44a21b10", "fields": {"nature": "Le conducteur d'un train TER ne respecte pas un ordre de limitation de vitesse d\u00e9livr\u00e9 en raison d'un \u00e9boulement sur la voie", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Saint Roch (80)", "date": "2019-12-17", "id": "34453.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f562da022987ecbbf88088da96098e2a6b9868be", "fields": {"nature": "un fontis est d\u00e9couvert aux abords de la voie principale ce qui entraine l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PDL", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "entre Sabl\u00e9 (72) et Chateau Gontier (53)", "date": "2020-01-09", "numero_isic": "30142"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4a3b76bb1aaad0201cf08967b10e7d3d01bef152", "fields": {"nature": "Un rame d\u00e9rive de 16 m\u00e8tres avant le d\u00e9part du train en raison d'une mauvaise mise en \u0153uvre du frein d'immobilisation", "region": "NMD", "type_event": "D\u00e9faut d'Immobilisation", "origine": "Voyageur", "lieu": "Rouen Rive droite", "date": "2020-01-28", "id": "34589.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1bf5a7b6a54e986e8b70c2e0fb12b6b96d475424", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 une demande de secours pour cause de neige, une rame vide de voyageurs d\u00e9raille entre Vallorcine en Chamonix", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "CTVoyageur", "lieu": "Vallorcine", "date": "2020-01-29", "id": "34603.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b91203523c8fba5a773d8f13a727b328b28f1410", "fields": {"nature": "Un agent circulation ne prend pas les mesures de r\u00e9tention et de remise d'ordre malgr\u00e9 un signalement d'un tiers pour un dysfonctionnement d'un PN", "region": "NAQ", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Merignac (33)", "date": "2020-02-05", "numero_isic": "30376", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "91fa7f1391d6cf370c1d8cd27acff46edc6e8a94", "fields": {"nature": "Malgr\u00e9 l'ordre re\u00e7u, un train aborde \u00e0 80km/h au lieu de 30 une zone de d\u00e9rangement de passage \u00e0 niveau", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Estancarbon", "date": "2020-02-21", "id": "34931.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5bcf4f4a723ea6786cd82ae79904c1f0f3deaa48", "fields": {"nature": "Un TGV d\u00e9raille suite \u00e0 un affaissement de talus caus\u00e9 par des intemp\u00e9ries", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Ingenheim (67)", "date": "2020-03-05", "numero_isic": "30562", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6c3a0494ac747e699016022c6e0fe4f686ddb3bf", "fields": {"nature": "Un conducteur ne respecte pas la vitesse impos\u00e9e par un ordre impos\u00e9 par le d\u00e9rangement d'un passage \u00e0 niveau", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Feuqui\u00e8res (60)", "date": "2020-03-14", "id": "35325.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3b76aa366c906c3d1d1c0bc672573a67e1711eb6", "fields": {"nature": "Un engin d'enregistrement d\u00e9tecte un joint de rail pr\u00e9sentant une ouverture de 10 cm", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Alibaudi\u00e8res (10)", "date": "2020-03-16", "numero_isic": "30695", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e60c4e2ef5e43d423b2762d546846f84887e139f", "fields": {"nature": "Un conducteur franchit un carr\u00e9 violet ferm\u00e9 lors d'une mise \u00e0 quai", "region": "IDF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Voyageur", "lieu": "Bretigny", "date": "2020-03-17", "id": "34980.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "003f0475ed34e79d91557cb515c1de9ff910ae51", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs franchit deux carr\u00e9s violet au d\u00e9part d'une gare", "region": "IDF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Voyageur", "lieu": "Montereau (77)", "date": "2020-04-02"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ef935ec4d6c7770cdb44a29529cf4f48728f3e4d", "fields": {"nature": "Plusieurs trains circulent sans remise d'ordre sur une aiguille en d\u00e9faut de contr\u00f4le dans son autre position", "region": "GE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Metz", "date": "2020-05-20", "numero_isic": "30975"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c0d009351af89814cb82a3306a69ae15f1e46c7c", "fields": {"nature": "Arr\u00eat\u00e9 \u00e0 un carr\u00e9 ferm\u00e9 pour recevoir un ordre, un train de l'Infra se remet en marche et franchit le carr\u00e9 toujours ferm\u00e9", "region": "BFC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Macon", "date": "2020-05-26", "numero_isic": "30920"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "803c7f3c300e51eccb72cbcd358155b1650311eb", "fields": {"nature": "Un agent-circulation ne prend pas les mesures pour arr\u00eater un train de voyageurs se dirigeant vers un PN signal\u00e9 en rat\u00e9 d'ouverture", "region": "NMD", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Br\u00e8que (76)", "date": "2020-06-04", "numero_isic": "30963"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0835d8d21d64de3ebc982c78b7511a82ddbcb969", "fields": {"nature": "Lors de travaux, un signal pr\u00e9sente des indications anormales et contraires \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "region": "IDF", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nogent le Perreux (94)", "date": "2020-06-06", "numero_isic": "31039"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ef2d353b7b6af6fdcee353f5a9d708462df72d96", "fields": {"nature": "Lors d'une mise \u00e0 quai, une rame vide est re\u00e7ue intempestivement sur une voie d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9e par un train de voyageurs", "region": "AURA", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lyon Perrache", "date": "2020-06-23", "numero_isic": "31090"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "43b0f43a8b926b7d026560a595ac801e91a562f1", "fields": {"nature": "Un train franchit un passage \u00e0 niveau barri\u00e8res ouvertes suite \u00e0 une erreur lors d'une op\u00e9ration de maintenance", "region": "IDF", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Igny (91)", "date": "2020-06-25", "numero_isic": "31086"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5cbf6421b89d6cea19e6b94a616c107637beddc3", "fields": {"nature": "A l'occasion d'une observation de son train en ligne, le conducteur d\u00e9tecte une porte ouverte", "region": "PACA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Ind\u00e9termin\u00e9", "lieu": "Miramas", "date": "2020-07-27", "id": "35642.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ce96dacb2ee36b60f17b66e4a5a8ac01d6286c77", "fields": {"nature": "Des agents circulation ne prennent pas de mesures de remises d'ordre suite \u00e0 un signalement de barri\u00e8re de passage \u00e0 niveau endommag\u00e9e", "region": "GE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chenevi\u00e8res (54)", "date": "2020-08-04", "numero_isic": "31426"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0598c7bf3c977acd8d52bc4ad1086f4ad111c596", "fields": {"nature": "Le conducteur d'un train de SNCF R\u00e9seau franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9", "region": "BRE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rennes", "date": "2020-08-04", "numero_isic": "31384"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "afd6de0ac2db5cf4b0a9bcbe68bd24a36b52afd0", "fields": {"nature": "Un agent de maintenance en tourn\u00e9e de surveilllance dans un train de voyageurs d\u00e9tecte un mouvement anormal caus\u00e9 par une d\u00e9formation de la voie suite aux fortes chaleurs", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nimes", "date": "2020-08-02", "numero_isic": "31365"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a5dc1421c413675ae6303ed7c7e1784828e4352a", "fields": {"nature": "franchissement d'un carr\u00e9 ferm\u00e9 par une bourreuse en acheminement", "region": "PACA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Marseille Chartreux", "date": "2018-01-11", "numero_isic": "25047", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "904f7b2429122647a130a5d646d8f362cf7f2356", "fields": {"nature": "Lors du d\u00e9branchement, choc d'un wagon charg\u00e9 de materiel dangereuse, le rendant inapte au transport", "region": "AURA", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sibelin", "date": "2018-01-19", "id": "28822.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dc29961de19d63ea56810d09b22f5a3698c9fdbf", "fields": {"nature": "D\u00e9faillance de l'infrastructure suite \u00e0 avis d'un train commercial apr\u00e8s mouvement anormal", "region": "AURA", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Beny (01)", "date": "2018-01-22", "numero_isic": "25128", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d3f48c22924ea61b52ac6e4000902e328c412c5c", "fields": {"nature": "Une mini-pelle engage la zone dangereuse", "region": "AURA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lyon Part-Dieu", "date": "2018-01-23", "numero_isic": "25146", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "259bf1965571d4fa2113204dcc25ae8e6ac9f157", "fields": {"nature": "D\u00e9passement de vitesse de 50 km/h suite \u00e0 non respect d'un ordre \u00e9crit", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Jessains", "date": "2018-01-26", "id": "28917.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ce1b13140890d49b95602bf5f17190280d227d3c", "fields": {"nature": "Franchissement d'un carr\u00e9 violet par une machine Haut Le Pied", "region": "GE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Mulhouse", "date": "2018-01-29", "id": "28918.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a142ba25425001ce791d606823062535790417aa", "fields": {"nature": "En \u00e9volution, franchissement d'un guidon d'arr\u00eat et talonnage d'une aiguille", "region": "OCC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "La Bastide St Laurent les Bains", "date": "2018-02-11", "id": "29031.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "518cb487fcb1b0a173a1064b4d0cb1f1677a1616", "fields": {"nature": "Travaux sur PN avec d\u00e9pose du platelage sans assurer la s\u00e9curit\u00e9 des voyageurs pour la travers\u00e9e des voies", "region": "NAQ", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St M\u00e9dard d'Eyrans", "date": "2018-02-14", "numero_isic": "25297", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4fb8384bb7b970b6199a8197587769fa285c5a5d", "fields": {"nature": "franchissement d'un PN ouvert par 2 pelles sur domaine ferm\u00e9", "region": "IdF", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Santeuil le perron", "date": "2018-02-27", "numero_isic": "25464", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c2fd82fc2e31d06d0a537f8e1feb53af7f730ab9", "fields": {"nature": "Talonnage d'aiguille suite \u00e0 autorisation de franchissement d'un signal sans v\u00e9rification", "region": "HdF", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lens", "date": "2018-02-28", "numero_isic": "25427", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5e3b27844e5f340117ed2612a43eafd743035aef", "fields": {"nature": "D\u00e9rangement contraire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 : formation simultan\u00e9e d'une autorisation et d'un itin\u00e9raire incompatible", "region": "BFC", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Fleurville", "date": "2018-03-12", "numero_isic": "25497", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d5a9706fef2ba89ef305d68e45c97c2caf6dc87e", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement tardif d'agents et heurt de mat\u00e9riel travaux par un TER, suite \u00e0 erreur de proc\u00e9dure travaux", "region": "BRE", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Rennes et St Malo", "date": "2018-03-26", "numero_isic": "25584", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d3c8692094a54f2ab7d2fe5a4a215cbfecf1d7a7", "fields": {"nature": "D\u00e9couvert d'un fontis avec interdiction  de circulation, non d\u00e9tect\u00e9 par la maintenance", "region": "NAQ", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Villefranque (64)", "date": "2018-03-27", "numero_isic": "25588", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0a42c80d3ba16215fbba1645c0d681da8f8cff77", "fields": {"nature": "franchissement d'un carr\u00e9 ferm\u00e9 par une draisine suite \u00e0 non observation du signal", "region": "IdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Est", "date": "2018-04-10", "numero_isic": "25662", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8e03934f718cccfeb9cc283a05ae79f75bbbbf11", "fields": {"nature": "Incendie sur locomotive diesel 67400", "region": "CVL", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "St Florent sur Cher", "date": "2018-04-27", "id": "29572.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fdefe2de17b587eaa97d9e2ed17bb8068652791e", "fields": {"nature": "Lors d'un accostage, une rame de 12 wagons part en d\u00e9rive, defonce en heurtoir et d\u00e9raille des 2 premiers wagons avec engagement des voies principales", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Venissieux", "date": "2018-05-02", "id": "29615.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b30bf4c3da00b443bba3ea8954c02eb85205dd0e", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 choc anormal ressenti par un ADC, d\u00e9couverte d'un rail cass\u00e9 avec arrachement de m\u00e9tal", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Roche sur Yon", "date": "2018-05-03", "numero_isic": "25756", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "173d8d41990991fbec261d05b1b803d228523940", "fields": {"nature": "Un train heurte une souche d'arbre tomb\u00e9e sur la voie suite au d\u00e9versement d'un talus", "region": "HdF", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Prouvy Thiant (59)", "date": "2018-05-29", "numero_isic": "25882", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "231aa9fa26c060d6c2f2021075c878bcef446ded", "fields": {"nature": "L'agent circulation constate \u00e0 deux reprises la pr\u00e9sence d'une pelle rail-route en dehors du domaine prot\u00e9g\u00e9", "region": "AURA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Culoz", "date": "2018-05-31", "numero_isic": "25940", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "63ed4ca9057f07380ac479e5de05d5c493fa66e9", "fields": {"nature": "Heurt d'une coul\u00e9e de boue par un train de voyageurs", "region": "AURA", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "La Bridoire (73)", "date": "2018-06-03", "numero_isic": "25912", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "53ed1e8149ab366b53c97e172a52f13bbb442804", "fields": {"nature": "Franchissement supppos\u00e9 d'un carr\u00e9 violet lors d'une man\u0153uvre Fret .Enqu\u00eate en cours", "region": "PACA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Miramas", "date": "2018-06-05", "id": "29872.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "42a8cd8a1d2df617e84dba1df7c24ebec346cc1f", "fields": {"nature": "D\u00e9raillement de 4 wagons \u00e0 la rentr\u00e9e d'un train Fret sur le faisceau r\u00e9ception", "region": "GE", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "Ind\u00e9termin\u00e9", "lieu": "Woippy", "date": "2018-06-21", "numero_isic": "26050", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1bec231f8e29e7c7688ef702743d835b9d17f331", "fields": {"nature": "Porte entre-ouverte signal\u00e9e par une cliente sur mat\u00e9riel Corail peu apr\u00e8s le d\u00e9part", "region": "IdF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "7 km apr\u00e8s Bercy", "date": "2018-07-10", "id": "30097.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "931c4e1b963766eade8dd7d151b1e74379f7fb61", "fields": {"nature": "Avarie mat\u00e9riel roulant avec incendie n\u00e9cessitant l'intervention des pompiers sur Z8804", "region": "IdF", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Trappes", "date": "2018-08-05", "id": "30303.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "34886eb61bafc90e6b118eb27fd323b5787b6fd6", "fields": {"nature": "Non respect de marche restrictive par formulaire DIPU - DVL > 40 km/h au franchissement d'une TVP dysfonctionnelle", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Le Fauga", "date": "2018-08-07", "id": "30356.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "68043e82a39a24815fb157b3ec22c622c7e53bc6", "fields": {"nature": "Le train TER 872742 de l'EF SNCF Mobilit\u00e9s re\u00e7oit un ordre OCAR au PK erron\u00e9 pour un TIV de reprise \u00e9cras\u00e9 par un train pr\u00e9c\u00e9dent, sans cons\u00e9quence.", "region": "OCC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Boussens", "date": "2018-08-12", "numero_isic": "26407", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1d1d20429c946fac9fe18c03502bec5e44427e84", "fields": {"nature": "Un wagon d'un train de l'autoroute ferroviaire engage le gabarit et vient heurter un d\u00e9tecteur de boite chaude", "region": "GE", "type_event": "Engagement de Gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Hagondange", "date": "2018-08-24", "id": "30439.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f281642af8b5c2e9795d47ac8520b523de85b7b3", "fields": {"nature": "D\u00e9faut de la voie d\u00e9tect\u00e9 par un engin de mesure", "region": "HdF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Tergnier", "date": "2018-09-18", "numero_isic": "26642", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "26146b9e9dc51007c2caec6454d637f6eb1f60c5", "fields": {"nature": "D\u00e9raillement  avec engagement voie principale et collision avec un mat\u00e9riel en stationnement", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Uckange", "date": "2018-09-20", "numero_isic": "26655", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "de592e3df6ee251e6e58ec8ad6bbdda34333bdde", "fields": {"nature": "Portes ouvertes sur du mat\u00e9riel voyageurs en mouvement (partie accessible aux personnes)", "region": "OCC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Nissan", "date": "2018-09-24", "id": "30708.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b4f51035164c06604c1fd7525050b2c14afaffaa", "fields": {"nature": "Incendie \u00e0 bord de la voiture d'accompagnement d'un train avec TE", "region": "HdF", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Versigny (02)", "date": "2018-09-24", "id": "30725.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2c9af6902493a6686ccc3d813dfd97b241c4dac6", "fields": {"nature": "Franchissement d'un carr\u00e9 violet par une machine Haut Le Pied", "region": "GE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Hausbergen (67)", "date": "2018-09-27", "id": "30743.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c5aaa27d3b44c9aff5afb4e954cc39ffdde4dc92", "fields": {"nature": "Rat\u00e9 de fermeture d' un PN  signal\u00e9 par un conducteur du train", "region": "IdF", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Petit Vaux (91)", "date": "2018-09-28", "numero_isic": "26722", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "782c8b640814345787c321d0aaef22b669680331", "fields": {"nature": "Franchissement par plusieurs trains d'un Passage \u00e0 niveau barri\u00e8res ouvertes, suite \u00e0 non remise en service \u00e0 la fin de travaux.", "region": "OCC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Martory", "date": "2018-10-11", "numero_isic": "26802", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b80cd275c4c34d98fbb6d15e5173e6e2d2edc328", "fields": {"nature": "Franchissement d'un signal Carr\u00e9 ferm\u00e9 sur VP  par une man\u0153uvre assur\u00e9e par une entreprise sous-traitante", "region": "PACA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La-Seyne-Tamaris-Sur-Mer (83)", "date": "2018-10-29", "numero_isic": "26925", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "eefd17e79a20744467fb10482501dc30befa68a0", "fields": {"nature": "Un TER est r\u00e9ceptionn\u00e9 intempestivement sur une voie occup\u00e9e par une draisine", "region": "AURA", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Retournac (43)", "date": "2018-11-06", "numero_isic": "26989", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1abe11748a2d1925b0c8522a01ee36c7b94c743d", "fields": {"nature": "Un train de travaux franchit un signal d'arr\u00eat \u00e0 main et s'arr\u00eate sur un PN  ouvert.", "region": "OCC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Gaudens (31)", "date": "2018-11-16", "numero_isic": "27090", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8cb89327a0fe65b9afe06f1c0169efa986cb48ed", "fields": {"nature": "Une forte odeur \u00e9mane d'un train fret transportant des mati\u00e9res dangereuses", "region": "NAQ", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Angoul\u00eame", "date": "2018-11-21", "id": "31267.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dcb2041f0d66434d3ce0f85fec693f90fa8c276d", "fields": {"nature": "Un train laveur franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9", "region": "IdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Fert\u00e9 Milon", "date": "2018-12-06", "numero_isic": "27271", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a375b3730c878e89419581ce96a138787073291e", "fields": {"nature": "Un Ter  circule \u00e0 76 km/h sur une zone devant \u00eatre parcourue \u00e0 10 km/h", "region": "NAQ", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Blanquefort et Macau", "date": "2018-12-10", "numero_isic": "27585", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "79f5a6df1a715128addc1625d2450c78dbd55b79", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s avoir chang\u00e9 d'extr\u00e9mit\u00e9 au cours d'une man\u0153uvre avant d\u00e9part, le conducteur se remet en marche et franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9", "region": "GE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Wesserling (68)", "date": "2018-12-12", "id": "31473.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "742b8b9ddceae796abadea174cd1feb7ed48e991", "fields": {"nature": "Un engin de mesure du GI d\u00e9tecte un sur-\u00e9cartement en gare", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Tergnier", "date": "2018-12-18", "numero_isic": "27377", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9a5035b81cd589bc5f907dee6e5df30065cb6485", "fields": {"nature": "D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Montbrison (42)", "date": "2015-01-12", "numero_isic": "0", "id": "18212"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "25dea3553d18a38576e6eea3ec89e0649272dd3f", "fields": {"nature": "Un TGV franchi le PN 25 barri\u00e8res hautes, la signalisation routi\u00e8re est  pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'attaque de la zone courte. Lors des travaux voie de la nuit les d\u00e9tecteurs d'annonce au PK 56+309 sont remont\u00e9s invers\u00e9s.", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lunel (34)", "date": "2015-01-14", "id": "18152"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ce5a39a158866b5b69d01f9553b38ce84a1ae370", "fields": {"nature": "D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations (mauzin)", "region": "LR", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre S\u00e8te et Le Castellas", "date": "2015-01-19", "id": "18196"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "45f7c4dfc9a91ebe9edd05606d9e504a239f5635", "fields": {"nature": "Le signal C348 est franchit ferm\u00e9 par le train 860006 lors d'un manoeuvre de refoulement en gare d'Orl\u00e9ans sur la voie 3 (VP), point prot\u00e9g\u00e9 engag\u00e9", "region": "CEN", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Orl\u00e9ans", "date": "2015-01-20", "numero_isic": "17347", "id": "18203"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "63522e181ea076e8edc5464ed5995b5536ba9a5b", "fields": {"nature": "Engagement intempestif d'une circulation sur une Voie Principale  faisant l'objet de mesures de protection pour graissage d'aiguille.", "region": "RA", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lyon Perrache (69)", "date": "2015-02-04", "numero_isic": "17477", "id": "18379"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2add85cf0c515f8e550f5ffe23845c46d6819497", "fields": {"nature": "Insuffisance de freinage avec d\u00e9passement de la pancarte LM et engagement de la VU.", "region": "AUV", "type_event": "Insuffisance de freinage de train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Laqueuille (63)", "date": "2015-02-06", "numero_isic": "17504", "id": "18399"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fc92bf2e2e553c3e2402c1eb16b84eefff796cfb", "fields": {"nature": "Un agent de conduite signale Cv + M. La boite \u00e0 feu du M \u00e9tait ouverte (fermeture par vis papillon). Derni\u00e8re maintenance: 18/12/2014", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nimes", "date": "2015-02-09", "id": "20852"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ab0db1240f8476d9741ec5464cf0782d4cc8549a", "fields": {"nature": "L'agent de conduite a constat\u00e9 la pr\u00e9sentation simultan\u00e9e des indications VL + 2\u00e8me feu du carr\u00e9.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Boll\u00e8ne", "date": "2015-02-10", "id": "20853"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5631976f2fe247d6e435a708f6e1c04dbb80f9e1", "fields": {"nature": "Exp\u00e9dition du train 848481 sans remise d'ordre suite d\u00e9rangement de PN (Rat\u00e9 d'ouverture)", "region": "NPC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Montdidier", "date": "2015-02-16"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2b3a1cf5ff0551808d05a28b35866d13179c75c6", "fields": {"nature": "Collision d'un train-auto EF SNCF contre des rochers provenant d'un talus d\u00e9sempar\u00e9.", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Anth\u00e9or-Cap-Roux", "date": "2015-02-21"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2f69af5dfb0573ade710c2ca1b57c817532593dd", "fields": {"nature": "A l'approche du signal 366,2, celui-ci passe \u00e0 voie libre, l'agent de conduite remonte en vitesse et apercoit le signal suivant 363,6 au s\u00e9maphore avec la pr\u00e9sence d'une queue de train dans le canton annonc\u00e9.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Champtoc\u00e9 sur Loire & La poissoni\u00e8re", "date": "2015-02-23", "id": "18635"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "203bbd725d24e250be57a650914d5c2df67fbf79", "fields": {"nature": "Suite au passage du Mauzin, d\u00e9couverte d\u2019un d\u00e9faut g3=26,7.", "region": "NPDC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Somain", "date": "2015-02-24", "id": "18561"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "80bbd4a9aedd4bf24409d721bf0fa6b6898c30de", "fields": {"date": "2015-03-02", "origine": "R\u00e9seau", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "nature": "D\u00e9raillement du train 404854 de l'EF SNCF(FRET-transport de c\u00e9r\u00e9ales) , au niveau de Vend\u00f4me sur ligne VU (VP) avec 3 wagons charg\u00e9s d\u00e9raill\u00e9s.", "lieu": "Vendome"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8e22cc95279a0a784fa5cfdcd7059134bb38e087", "fields": {"nature": "Incident cat\u00e9naire. Rupture et chute de la cat\u00e9naire apr\u00e8s passage du train fret 50630. D\u00e9g\u00e2ts\nimportants.", "region": "LOR", "type_event": "Engagement de gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "En pleine voie entre Merrey et Culmont-Chalindrey", "date": "2015-03-02", "numero_isic": "17665", "id": "18623"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6310c2f631c92264ada53a256d713d0100f7e2d9", "fields": {"date": "2015-03-04", "origine": "R\u00e9seau", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "nature": "Mesure mauzin d\u2019un sur-\u00e9cartement de voie dans la TJD 157-162 en d\u00e9vi\u00e9e vers la direction des voies 8 \u00e0 12. Valeur = 1,472m.", "lieu": "Nantes Blottereau P4"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5b86cc1d2c458671476db1e0d460770c446b77a7", "fields": {"nature": "Signalement de l\u2019absence de TIVE pour l\u2019itin\u00e9raire Voie 3G/ voie 5 R sur V2 (itin\u00e9raire peu utilis\u00e9),", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Les Arcs", "date": "2015-03-22", "id": "20855"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "457ccd02279135cf07dc18f949b36827f06f9324", "fields": {"nature": "D\u00e9but incendie train 322715 compos\u00e9 de 3 EM dont 2 73500 Cv.", "region": "PCA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gazinet cestas", "date": "2015-04-04", "numero_isic": "17913", "id": "18910"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ad36ce1fb48a679f27da1a117644c0dec306d17b", "fields": {"nature": "Ouverture d'une porte en ligne sur un train de voyageur", "region": "LR", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "N\u00eemes", "date": "2015-04-06", "id": "18986*"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "001caeea027bd79df6104cc40e024474336d2b31", "fields": {"nature": "Arr\u00eat hors quai, d\u00e9part sans ordre et franchissement du rep\u00e8re NF 5127", "region": "RA", "type_event": "Mise en mouvement sans autorisation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Valence TGV (26)", "date": "2015-04-17", "numero_isic": "17999", "id": "19023"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b3ffc0ca8bbe0947998ccb1bb044c08ea19f612f", "fields": {"nature": "[a] D\u00e9sordre d'ouvrage en terre", "region": "ALP", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rumilly (74)", "date": "2015-05-02", "numero_isic": "0", "id": "19146"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2a85f9ee957b707672ba63a9da012f4d80bf80df", "fields": {"nature": "FEU - Au train 841846, incendie dans compartiment de la BB25649.Demande de coupure d'urgence et \u00e9vacuation de la rame par le contr\u00f4leur.\nIntervention pompiers.", "region": "NPC", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "TEMPLEUVE", "date": "2015-05-02", "numero_isic": "18095", "id": "19227"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cd2b296f90bfcaa20a2de54fe8c99e3c1a3e9bdf", "fields": {"nature": "D\u00e9passement de vitesse d'engin de plus de 40 km/h 'erreur utilisation panto)", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre pancarte  Km 155+600 et Le Luc km 120+193", "date": "2015-05-03", "id": "19179"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "72076301f00ac36cf3433608f456c47543d35736", "fields": {"nature": "Heurt d\u2019un p\u00e9n\u00e9trom\u00e8tre type PANDA par une circulation commerciale sur une zone de chantier non prot\u00e9g\u00e9e par une mesure S9.", "type_event": "D\u00e9faut de mesures de protection travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Denis", "date": "2015-05-05", "id": "20370"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "161c53f99d9d5923ed803abc83869c3f3d41a690", "fields": {"nature": "Lors d'op\u00e9ration de nivellement cons\u00e9cutif \u00e0 des enregistrements de la voie, d\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9 par EMV suite \u00e0 la d\u00e9cision de reprendre un d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie qui se situe en dehors de la zone dee chantier couverte par la DFV.", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Roquemaure", "date": "2015-05-05", "id": "19182"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "39a8fad7b3ebc651d682a6e070e65d264a59c23d", "fields": {"nature": "Le d\u00e9shuntage sur la zone 112 d'une dur\u00e9e de 3 secondes se produit au passage d'une machine HLP.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Martin sail les bains", "date": "2015-05-06", "id": "21006"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "be88e147039ec7fb1c317485ec52a64a64f6c407", "fields": {"nature": "Ll'ADC du TGV 9250 signale la pr\u00e9sentation simultan\u00e9e de VL et Ralent 30 au signal 126+8 Voie 2.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Chambery et aix les bains", "date": "2015-05-11", "id": "20858"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3f35fa9feab6f609641e8de8852b499fec7643b2", "fields": {"nature": "ACCBRUT- Accostage brutal lors d'une accroche.", "region": "PIC", "type_event": "Accostage Brutal", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "LE TREPORT MERS", "date": "2015-05-12", "id": "19222"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "56f079f8250b68eb71faeaa3537bde77c7c75475", "fields": {"date": "2015-05-12", "origine": "R\u00e9seau", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "nature": "D\u00e9couverte d'un d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie lors d'un enregistrement n\u00e9cessitant un arr\u00eat des circulations.", "lieu": "Aubigny au Bac"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "057c6faf65ca167a09c34203c075afed17f7325e", "fields": {"nature": "Franchissement intempestif signal d'arr\u00eat (C 319 - Km 373 + 409 sur voie 6) ferm\u00e9\navec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 - par conducteur train 509847", "region": "BR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gare de Rennes", "date": "2015-05-26", "numero_isic": "18231", "id": "19318"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "efcda1668979d24f88cc6cd193a6691f68cdd5f6", "fields": {"nature": "D\u00e9but d'incendie sur le 500957 (X73814 secourue) \u00e0 Vandi\u00e8res avec intervention\ndes pompiers.", "region": "LOR", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Vandi\u00e8res", "date": "2015-05-30", "numero_isic": "18275", "id": "19366"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "746865a10a483325a45b71f6e66a6ec891d7534c", "fields": {"nature": "Le train GL 4754 s'arr\u00eate d'urgence suite au signalement par un voyageur d'une porte ouverte\ndans la 3i\u00e8me voiture.Pas de cons\u00e9quence.", "region": "PCA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre la r\u00e9ole et Langon", "date": "2015-06-13", "numero_isic": "18387", "id": "19501"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b4d0392f21db46bdb0686be939020cbfce5a15fa", "fields": {"nature": "D\u00e9faillance d'enclenchement m\u00e9canique.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nogent le rotrou", "date": "2015-06-16", "id": "21006"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "944595f654ab432220eff8c59c22afa84e326753", "fields": {"nature": "Franchissement intempestif du C2211 par un Train de Travaux (TTX).", "region": "PE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ch\u00e2teau Landon", "date": "2015-06-25"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7e0907b3d914bcbb268d5491cdcfa46cb30b5793", "fields": {"nature": "[r] DEFOA / D\u00e9couverte, suite \u00e0 signalement du conducteur du train 6854, d'une d\u00e9formation de voie , sur voie 2 (km 25,320), avec interdiction de circulation", "region": "LR", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nimes", "date": "2015-07-21", "numero_isic": "18620", "id": "19754"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "31616fefd7f4abdd61c9454bcf493b14a0aca26a", "fields": {"nature": "[r] Collision du train de travaux ESC (engin de surveillance cat\u00e9naire) avec un morceau de bois sur wagon achemin\u00e9 par train n\u00b066122 SNCF R\u00e9seau", "region": "CEN", "type_event": "Engagement de gabarit", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Monts et Maill\u00e9", "date": "2015-07-22", "numero_isic": "18643", "id": "19791"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1c7f3405ee15e163bb93eab7af99591417274ec9", "fields": {"nature": "[m] Incendie dans train avec \u00e9vacuation voyageur", "region": "NPC", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Armenti\u00e8res", "date": "2015-07-23", "id": "19760"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4278dfec89a9e608523135ef50a4b40af600f9a1", "fields": {"nature": "[a] Collision du TER 23771 (US X76500) contre un obstacle (divagation d\u0092animaux sauvages) sur voie 1 aux environs du Km 25+ 000 + d\u00e9raillement sans engagement voie contig\u00fce", "region": "LOR", "type_event": "Collision contre animal", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Entre Teting PL & Saint-Avold PL", "date": "2015-07-26", "id": "19793"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b677fd005364f9970b613e3528b44ad811a2f19c", "fields": {"nature": "[m] Incendie dans train TN 121460 avec intervention effective des pompiers", "region": "PN", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Vert-Galant", "date": "2015-07-27", "id": "19789"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8d8a59d668ddc01a826bca1454dfc476c59c8335", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9rive de 5 \u00e0 10m du train de voyageurs n\u00b0130867 de sur voie principale n\u00b015\nen gare de Paris Saint Lazare sans cons\u00e9quence.", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "PAris St lazare", "date": "2015-08-16", "numero_isic": "18799", "id": "19988"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9bf598c3d5b650ef932377d03b8212dc91649173", "fields": {"nature": "Rat\u00e9 de fermeture d'un PN \u00e0 SAL", "region": "LR", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Font-Romeu et St-L\u00e9ocadie - PN SAL n\u00b049", "date": "2015-08-26", "id": "20134"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "38653fca5ddaf6dd3ca7a91c95c7dcd9eccf4bc2", "fields": {"nature": "[m] FSA d'un s\u00e9maphore de BM. Point dangereux non engag\u00e9", "region": "PAK", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Fos-Viguerat", "date": "2015-08-29", "numero_isic": "18888", "id": "20098"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e9426558cfbafffc44928b571bf2c701fe51d334", "fields": {"nature": "[r] - FSANF - franchissement du C104 ferm\u00e9 et talonnage de l'aiguille 104 a", "region": "PN", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Villemomble", "date": "2015-09-02", "id": "20135"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "57b85fa27d51fbc36385f5a3ca3beb562f1ae909", "fields": {"nature": "[r] DEFOA / D\u00e9couverte suite \u00e0 tourn\u00e9e Mauzin, d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie\nde voie avec interdiction de circulation", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre St Val\u00e9ry en Caux & Motteville", "date": "2015-09-09", "numero_isic": "0", "id": "20225"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "95b3ed30bedfc5fca9e9c1b9f6cc4d58ec4b5f9e", "fields": {"nature": "[m] incident MD type 2", "region": "PAK", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Miramas (13)", "date": "2015-09-23", "numero_isic": "19096", "id": "20390"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "736a650e5a8d412df2e3e3f1e122a128d5ffa931", "fields": {"nature": "[m]Incendie sur l'engin moteur thermique n\u00b072176 du train de voyageurs n\u00b011749", "region": "CA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Troyes", "date": "2015-09-28", "numero_isic": "19119", "id": "20449"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d0d6193ced300f2c1d9a228d72a0493ed2a6ad72", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut g\u00e9om\u00e9trie de la Voie de Circulation Est avec interdiction circulation, d\u00e9couvert par Mauzin", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Hourcade triage", "date": "2015-09-28", "numero_isic": "0", "id": "20439"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a7168f205a994c98b781d0dd1746cac83d74a724", "fields": {"nature": "[r] - FSANF - franchissement du C14 ferm\u00e9 par un TTX", "region": "NPC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Valenciennes", "date": "2015-09-28", "id": "20446"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0ea052842cc103864fcb4828f5a6e535b1421475", "fields": {"nature": "[a] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie  d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin et  n\u00e9cessitant\nl'arr\u00eat des circulations (autre GID)", "region": "AUV", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Entre Nevers et Arzembouy EP", "date": "2015-10-06", "id": "20526"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "37f44a3af87cd24a09e24749f2a6ad890147f9c5", "fields": {"nature": "Franchissement intempestif signal d\u0092arr\u00eat (C773 \u0096 Km 0 + 688 sur voie A7) ferm\u00e9 par conducteur \u00ab Pilot Paris \u00bb (Y8030 HLP) avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9", "region": "PSL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Paris Saint-Lazare", "date": "2015-10-09", "numero_isic": "19209", "id": "20565"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "530fa353d77386fe950988b3ff1b89f23814a782", "fields": {"nature": "[a] Franchissement de Cv", "region": "PAK", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Miramas (13)", "date": "2015-10-15", "id": "20639"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "05841460fed36a88154b098d7c48a07e30ce0138", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie entre Gretz-Armainvilliers et Coulommiers avec VA suite \u00e0 passage MAUZIN", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Gretz-Armainvilliers et Coulommiers", "date": "2015-10-21", "numero_isic": "0000", "id": "20671"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0b9096c5378c563b3064efd3a3c0823bb86291ef", "fields": {"nature": "[a] Collision contre obstacle \u00e0 un PN (60) puis d\u00e9raillement", "region": "PCA", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Toulenne (33)", "date": "2015-10-21", "numero_isic": "19286", "id": "20666"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1a42ac1024eae5cf66945eaf90e76e11fa6ab503", "fields": {"nature": "[A] Deshuntage", "region": "AUV", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Firminy et Aurec", "date": "2015-11-03", "numero_isic": "19362", "id": "20794"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "41ed0e9c23c54a6671b2b0f1a5661f9e185f0586", "fields": {"nature": "[a] - RFPN - ouverture pr\u00e9matur\u00e9e du PN15 au cours de son franchissement par une manoeuvre (suspicion de d\u00e9shuntage)", "region": "NPC", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Haubourdin", "date": "2015-11-03", "numero_isic": "19375", "id": "20871"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "168cf31c828e98939fc8e0d64716dcc2367e9132", "fields": {"nature": "[m] Franchissement SFVb 214 I \u00e0 Luxembourg Ville par train TER N\u00b086752", "region": "ETR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Luxembourg", "date": "2015-11-04", "id": "20815"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "599760afec6a989190293e5799ff8ea5d3655649", "fields": {"nature": "[r] Erreur rave de proc\u00e9dure (Mise en \u009cuvre de travaux en dehors d\u0092un domaine ferm\u00e9 ou\nprot\u00e9g\u00e9), avec pr\u00e9sence de mat\u00e9riel sur la voie, \u00e0 l'pproche du train 13030 de SNCF Mobilit\u00e9s.", "region": "CEN", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Ste Paterne et PONT Pierre", "date": "2015-11-09", "numero_isic": "19682", "id": "21255"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b1e073b940a36a299cb26b4ba9dc64dbd5f77917", "fields": {"nature": "[m] Insuffisance freinage sur VP", "region": "PN", "type_event": "Insuffisance de freinage de train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Saint-Ouen BV (93)", "date": "2015-11-13", "numero_isic": "19498", "id": "21031"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1c94a9e5da425fdcbf4487bd1865ed41f0b56a92", "fields": {"nature": "[m] Franchissement d'un S\u00e9maphore de BAPR sans autorisation\net sans respect de la marche \u00e0 vue", "region": "NPC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Don-Sainghin", "date": "2015-11-13", "id": "21194"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3d463f298198fa28d4882b82ab8b968a2bae3abb", "fields": {"nature": "[r] Sortie intempestive d'un TTX d'un domaine ferm\u00e9.", "region": "LOR", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Thionville", "date": "2015-11-26", "numero_isic": "19584", "id": "21149"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7d8b1262efc8d9a06bca0f0271195a8d15b5de61", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement de fum\u00e9e dans le train 868220 suite \u00e0 d\u00e9but d'incendie dans le bloc moteur.\nIntervention des pompiers er \u00e9vacuation du train.", "region": "PCA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bussi\u00e8res Galant", "date": "2015-07-03", "id": "19625"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "043af6c806db423e5676b52f3e1f05a2bd2bb35e", "fields": {"nature": "[r] d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie avec valeur d'arr\u00eat d\u00e9tect\u00e9 suite \u00e0 passage Mauzin", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pantin", "date": "2015-12-10", "numero_isic": "0000", "id": "21566"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "aec8d65765e4275a13b4006b4aa31282f7111dbf", "fields": {"nature": "[r] Mise en oeuvre de travaux sans mesure de protection", "region": "LR", "type_event": "D\u00e9faut de mesures de protection travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Villeneuve-les-Maguelone et Montpellier", "date": "2015-12-16", "numero_isic": "19732", "id": "21350"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "42af80a73aecd354885f650338dcb806ee0b1e3e", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du FSI 53  par le train N\u00b0112325 et talonnage de l'aig 52b.", "region": "PE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aulnay-sous-Bois", "date": "2015-12-20", "numero_isic": "19755", "id": "21384"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "766a313b823df92e61870e6024bde1347c590474", "fields": {"nature": "[m] Franchissement de Cv 558\n[m] Talonnage d'aiguille 719\n[m] Nez \u00e0 nez", "region": "CEN", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Les Aubrais (45)", "date": "2015-12-29", "numero_isic": "19814", "id": "21465"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d74ef6366e6a3c445a6b87fc8475b8401d267acd", "fields": {"nature": "Non remise d'ordre \u00e9crits RATO \u00e0 quatre trains de voyageurs pour le PN 16 en rat\u00e9\nd'ouverture", "region": "PN", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Montsoult", "date": "2015-08-17"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "907617db4a3652ded3222f14525f697e486d8e17", "fields": {"origine": "R\u00e9seau", "date": "2015-07-15", "region": "LOR", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "lieu": "Andilly"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9f42552373394fbe1b2cee30af73e7af708ac8e3", "fields": {"nature": "Blanc = ESR Autre"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "afa4aef935676c8a7459531203cdc879b9f712cc", "fields": {"nature": "[m] Non respect de la marche restrictive par le conducteur  du train N\u00b0 45269 entrainant une  DVL > 40 km/h sur une distance de 70m.", "region": "LOR", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Herny", "date": "2017-01-06", "id": "25934", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6f8c6829e3bd333edf0d1ae8c072957f58f9a94d", "fields": {"nature": "[m] Signalement d'une porte ouverte sur le TGV 5460/1 \u00e0 l'arriv\u00e9e en gare.", "region": "AL", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Strasbourg", "date": "2017-01-09", "id": "25728", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "137efa156392cf2c1eb96867afef89b551c7cdb2", "fields": {"nature": "[r] Autorisation de franchissement d'un signal Carr\u00e9 avec un itin\u00e9raire non form\u00e9 et sans prise de mesure vis \u00e0\nvis des circulations de sens contraire (CF).", "region": "ALP", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Grenoble", "date": "2017-01-10", "numero_isic": "22516", "id": "25794", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d8bddd1c089ed9f8fcf426047e05c1891c6645c0", "fields": {"nature": "[r] Ecrasement de cailloux sur la voie par  le train  n\u00b072328  suite \u00e0 un \u00e9boulement provoquant des d\u00e9g\u00e2ts\nmat\u00e9riels mineurs sur l'engin et un arr\u00eat des circulations voie 2.", "region": "CA", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bar sur Aube", "date": "2017-03-02", "numero_isic": "22845", "id": "26209", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8e091ecd50431767322fb8be8e0796d13f79eeff", "fields": {"nature": "[CTR] Collision du train 3837  avec un v\u00e9hicule routier au PN 481 provoquant un  engin moteur d\u00e9raill\u00e9.\nLa conductrice du v\u00e9hicule est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.", "region": "PCA", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Bussac", "date": "2017-03-03", "numero_isic": "22869", "id": "26208", "niveau_gravite": 6.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7cf901416d627317257ebe6a6774cd414d31214d", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du carr\u00e9 C1641 par le train de travaux 816291 de SNCF R\u00e9seau. Prise en \u00e9charpe et d\u00e9raillement de deux wagons.", "region": "AL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "S\u00e9lestat", "date": "2017-03-09", "numero_isic": "22913", "id": "26256", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "143e9a1a67bafc057aa19d4daec3d35e8298c5c5", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte signal\u00e9e par un voyageur sur le train n\u00b025674.", "region": "AN", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Villeneuve-sur-Allier", "date": "2017-03-19", "id": "26318", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a9199dbe34aaef51107a4cdef86e89cec25afebf", "fields": {"nature": "[r] Engagement d'une voie prot\u00e9g\u00e9e suite \u00e0 d\u00e9faut de r\u00e9alisation d'une protection du personnel accord\u00e9e par un agent circulation au conducteur du train n\u00b0834919 (CF).", "region": "AL", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Kalhausen", "date": "2017-03-27", "numero_isic": "23018", "id": "26378", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1f0892225fffbbb1c1c08136fa68a936b1915c25", "fields": {"nature": "[r] S\u00e9quence d'annonce Transmission Voie Machine (TVM) anormale  sur le TGV 8401 (0 CAB au lieu de 160 E)  (?).", "region": "CE", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Avertin", "date": "2017-04-06", "numero_isic": "23358", "id": "26771", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0bbbed42cfcfc3a1596d68fa0fc17d37aa8367db", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte en ligne lors de la circulation du train TER N\u00b0 886139 .", "region": "RA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Le P\u00e9age de Roussillon et St Rambert\nd'Albon", "date": "2017-04-24", "id": "26592", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "50f4c92a50bdac2037e48202c0359ae59d3b4781", "fields": {"nature": "[r] Engagement d'un TTx de SNCF R\u00e9seau en sens inverse du sens normal sur voie non prot\u00e9g\u00e9e. (CF)", "region": "AN", "type_event": "circulation intempestive d\u2019un train en sens inverse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lapeyrouse", "date": "2017-05-02", "numero_isic": "23256", "id": "26658", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c38e1d620371eb3fd8a6c33e295232d72c2ee773", "fields": {"nature": "[m] Franchissement d'un signal d'itin\u00e9raire par un tram train (ligne T4) avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "PE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aulany sous bois", "date": "2017-05-17", "id": "26769", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "aac4f11ec15ccb0635db38d49417524fd7e7e143", "fields": {"nature": "[m] Franchissement intempestif du C 16ferm\u00e9, avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 (aiguille 1a)\npar le conducteur du train TN 164489.", "region": "PRG", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris-Montparnasse", "date": "2017-05-20", "id": "26781", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "33fe79e9b77dc2d3aa2ed24fe451e4227c6baf70", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9livrance d'un bulletin CBa au TTx d\u00e9rouleur pour engagement sur voie principale intercept\u00e9e sans consultation des conditions d'ouverture du signal (CF).", "region": "PRG", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Angerville", "date": "2017-06-14", "numero_isic": "23605", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "70017527de3037d982ba5608d3bd10d3e5f52bdb", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9raillement du train n\u00b043308 \u00e0 l'entr\u00e9e du faisceau de St Jean de Maurienne sur aiguille 208.", "region": "ALP", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "St Jean de Maurienne", "date": "2017-06-27", "id": "27100", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5fd6ab5e1446a215bb81031ec4faa74df0e09c2b", "fields": {"nature": "[r] Pr\u00e9sence inopin\u00e9e d'un agent dans la zone dangereuse hors domaine ferm\u00e9\nentra\u00eenant le freinage d'urgence du train 852032.", "region": "NOR", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lisieux", "date": "2017-06-29", "numero_isic": "23674", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "88bdc23f0a9c159da9fe6e56318fd36d4bb4e9a5", "fields": {"nature": "[m] Suite \u00e0 mauvaise ex\u00e9cution de l''arr\u00eat en gare, le conducteur du train 6169 se remet en marche\npour une mise \u00e0 quai avec les portes ouverte et la descente de clients sur la voie.", "region": "PAK", "type_event": "Mise en mouvement sans autorisation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Toulon", "date": "2017-07-05", "id": "27174", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "688d54686bb63d0d8b768c8a27ebef64c23ab980", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception intempestive d'un train de voyageurs sur une voie occup\u00e9e par un autre train de voyageurs (CF).", "region": "LR", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vauvert", "date": "2017-07-25", "numero_isic": "23828", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9e23fa395a304c5c48f17b88cb10ad28e1faa184", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9part sans avoir mis en service l'EAS entra\u00eenant des portes ouvertes en ligne.", "region": "PRG", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Versailles Chantier", "date": "2017-08-01", "numero_isic": "", "id": "27358", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ba4b890bc226db22670b0d8b5c1c44de7daced9e", "fields": {"nature": "[m] Perte de confinement sur un wagon charg\u00e9 de marchandise dangereuse.", "region": "AL", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Mulhouse Nord", "date": "2017-08-10", "id": "27441", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "97272946bc65a02a3392dfeba9b7a59825a94dc6", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9couverte d'un d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de voie lors du passage de la voiture Mauzin\nentra\u00eenant une interdiction de circulation.", "region": "CEN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rivarennes", "date": "2017-08-21", "numero_isic": "23968", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ecb7e2d8d5dddcd57110ab03eb2dca9d4cedaa11", "fields": {"nature": "[m] Franchissement intempestif signal d\u0092'arr\u00eat C3004 ferm\u00e9\navec engagement du point prot\u00e9g\u00e9, l'aiguille 3002b,", "region": "PSE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Saint-Nom la Bret\u00e8che", "date": "2017-09-04", "id": "27607", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0b1adff623af4fbaf12710b9a50b596262b7cb55", "fields": {"nature": "[r] 2325 non arr\u00eat\u00e9 d'urgence pour remise d'ordre OCAR malgr\u00e9 signalement de pr\u00e9sence de personnes sur les voies (CF)", "region": "PN", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Les Noues", "date": "2017-09-11", "numero_isic": "24203", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c02424074b9d2d28abe6ddb75fba3ed385691cd4", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture du PN230 de type SAL2 lors du passage du train 1541", "region": "BFC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Champagney", "date": "2017-09-12", "numero_isic": "24112", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "064cddc721c04c9d16394e11b8f36507800f3f26", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du Cv 56 ferm\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 lors d'une man?uvre de refoulement (Refoulement)", "region": "AL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Mulhouse Nord", "date": "2017-09-20", "id": "27719", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "483df0fa62e09ce58d3b8dfc76ac06333f3b3535", "fields": {"nature": "[m] non-respect d'ordre RATO par train Mobilit\u00e9s", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bueil", "date": "2017-09-20", "id": "27823", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c1f0181bf99116b68665d76c89d4cd1aed042153", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du C204 ferm\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 lors d'une manoeuvre de mise en t\u00eate.", "region": "PIC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Amiens", "date": "2017-10-06", "id": "27868", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "be0321fd1a7d51b9a3e00e9d418f66899b00ccda", "fields": {"nature": "Non respect d'ordre RATO (ou non remise?) pour le PN 216 (93 km/h)", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Balbigny", "date": "2017-10-09", "id": "28024"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "61b125dec62ca9ff39805b36f60a16d2856a5b6c", "fields": {"nature": "[r] Heurt par train 5919 d'une pelleteuse qui engageait le gabarit \u00e0 un PN", "region": "AUV", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Tronsanges (58)", "date": "2017-10-10", "numero_isic": "24307", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e71fd6055e54e217eb442ff81ff78fc328e31d65", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut g\u00e9om\u00e9trie voie d\u00e9cel\u00e9e sur la voie 1 \u00e0 Rochefort par engin de mesure Mauzin de SNCF R\u00e9seau.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rochefort", "date": "2017-10-13", "numero_isic": "24343", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d3547be8bc054598e4f4d866c1efda634d5e4a41", "fields": {"nature": "D\u00e9rangement contraire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sur enclenchements de sens de la VU entre le PRS PSL et le Poste B de Batignolles (PIVOS).", "region": "PSL", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Batignolles", "date": "2017-10-19", "numero_isic": "24390", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "400af9020f9f36f44acf89cc4aabb9bba417066c", "fields": {"nature": "Talonnage intempestif d'une aiguille", "region": "MPY", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Caz\u00e8res sur Garonne", "date": "2017-10-24", "numero_isic": "24406", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a230454ff2487ff26da6eae1a4f6336354e2dd03", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut g\u00e9om\u00e9trie voie d\u00e9cel\u00e9 \u00e0 Mouzon (08) par engin de mesure Mauzin de SNCF R\u00e9seau.", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Mouzon", "date": "2017-10-30", "numero_isic": "24468", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d96267d551dc16c97dfe3b5453af7d3e4afc084f", "fields": {"nature": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e dans une gare de voie unique", "region": "NAQ", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Condat le Lardin (24)", "date": "2017-11-28", "numero_isic": "24690", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "747b8736e5f77806e2e1d34ad69f4a94c599e7fe", "fields": {"nature": "d\u00e9tection d'une \u00e9clisse cass\u00e9e suite \u00e0 choc anormal par TER", "region": "CEN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint C\u00f4me", "date": "2017-12-04", "numero_isic": "24741", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8347c127b8d5b4181dbcf30de387b6d7ca9bb6d9", "fields": {"nature": "d\u00e9raillement d'un locotracteur en gare suite \u00e0 accumulation de neige", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Brian\u00e7on", "date": "2017-12-11", "id": "28456", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7722eba8005b54a670dda2a10637f9382d595887", "fields": {"nature": "Boite chaude d\u00e9tect\u00e9e en gare par le conducteur", "region": "CE", "type_event": "Incident de Boite d'essieux", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Amboise", "date": "2017-12-28", "id": "28731", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7e7c16d125385690a44b379c565eddf402cd8bec", "fields": {"nature": "Porte ouverte en ligne sur train IC entre Bernay et Lisieux", "region": "NMD", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bernay", "date": "2017-12-29", "id": "28698", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a1d96a559fec95be58d245a78a60cfe48fd8f890", "fields": {"nature": "[a] Collision du train 49200 avec un camion au PN 49 SAL2 (non inscrit au PSN) puis d\u00e9raillement.\nConducteur du train bless\u00e9 au genou. Loc & 21 wagons d\u00e9raill\u00e9s.", "region": "LOR", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Beuveille", "date": "2016-01-14", "numero_isic": "19910", "id": "21649", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fbde1b240098363be9b00dfb98347f172ac237da", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte en ligne sur train N\u00b0 17763 signal\u00e9e par un voyageur \u00e0 l'ASCT.", "region": "BFC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Laroche-Migennes & St-Florentin-Vergigny", "date": "2016-01-16", "id": "21673", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c895d93e26a837ae44e534e08a3bebef6a81dbe5", "fields": {"nature": "[m] Porte ouvertes en ligne signal\u00e9e par un voyageur \u00e0 l'ASCT du train N\u00b0830905.", "region": "AL", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Mundolsheim", "date": "2016-01-21", "id": "21734", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2774381d16a1501779edd928e512c5a7de696855", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h cons\u00e9cutif \u00e0 l'exp\u00e9dition\nde 2 trains sans ordre suite \u00e0 d\u00e9tresse du train 5900 conduisant au rat\u00e9 d'ouverture du PN24.", "region": "PSE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ferri\u00e8res Fontenay", "date": "2016-02-04", "id": "22031", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0e493ceeb74ae6e022984b4e87d44e0b75b5b99f", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut immobilisation entrainant une d\u00e9rive de faible amplitude du TER 850632 (US Z27500 \u0096 Z27659)\nsur voie 3 avec avaries au mat\u00e9riel roulant et \u00e0 l'infrastructure (heurtoir).", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Yvetot", "date": "2016-02-14", "numero_isic": "20183", "id": "22079", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9a8a603fd238e9b78432a7309424ff95ccdad332", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9passement des normes de nivellement d\u00e9couvert par Mauzin et n\u00e9cessitant une valeur d'arr\u00eat.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Hourcade", "date": "2016-02-18", "id": "22236", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0b3c39ee68d0f470b24013575af5b7370bd7cfa7", "fields": {"nature": "[m] Heurt au d\u00e9passement suite \u00e0 engagement de gabarit d'une pi\u00e8ce (trappe) du train croiseur.", "region": "PCA", "type_event": "Engagement de gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Vayres", "date": "2016-03-06", "numero_isic": "20342", "id": "22349", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "02c0cadac697524dd79f0201f4c3ac9c0d94b799", "fields": {"nature": "[r] Modification intempestive d'itin\u00e9raire   devant le train 867225 en phase de d\u00e9part.", "region": "PCA", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dax", "date": "2016-03-15", "numero_isic": "20422", "id": "22451", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0f0aded133745c2f0e6ac19101549072efc00b16", "fields": {"nature": "[r]  Travaux pr\u00e9paratoires sur voies circul\u00e9es avec un rat\u00e9 d'annonce pour le 6219 [proc\u00e9dure Tx].", "region": "LR", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vic Mireval", "date": "2016-03-15", "id": "22434", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3c86f28ad9b61b239624b14bc2400d6c94f98fe0", "fields": {"nature": "[r]  D\u00e9rangement contraire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ayant entra\u00een\u00e9 un franchissement du signal ferm\u00e9 C337 non annonc\u00e9.", "region": "PRG", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "LGV Atlantique - PRS 45", "date": "2016-03-17", "numero_isic": "20437", "id": "22498", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "19bbd73d5727577bae6ab1c5d4fa43e38216f9f0", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du CV3014  lors d'une manoeuvre avec talonnage de l'aiguille 3331.\nEngagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "LOR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Nancy Ville", "date": "2016-03-23", "id": "22518", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f1a30437d73d5328193cf18e6dcec4642a98415f", "fields": {"nature": "[r] Incident Grave Signalisation pour suppression intempestive\nd'\u0092un enclenchement m\u00e9canique (d\u00e9rangement contraire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9) sans cons\u00e9quence.", "region": "PRG", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Villeneuve le Roi & Ablon", "date": "2016-03-28", "numero_isic": "20584", "id": "22676", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0415a613f4457aa96cd4556911466f626dde554d", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieure \u00e0  40 km/h   g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par une erreur dans l\u2019application de la restriction de vitesse  apr\u00e8s isolement d'un boggie,", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Ch\u00e2teau-Thierry", "date": "2016-04-03", "id": "22826", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e949a799556957fb015a7f9d169da14f95e2bb37", "fields": {"nature": "[r] Mise en oeuvre de travaux en dehors du domaine ferm\u00e9 avec situation de danger.", "region": "ALP", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Aiguebelle et Chamousset PL", "date": "2016-04-14", "id": "22749", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "51e2854c9f5780428905ba6f8c1c21dea7dede87", "fields": {"nature": "[r] Delivrance d'une autorisation de franchissement au train n\u00b0 859800 de SNCF Mobilit\u00e9s sans v\u00e9rification pr\u00e9alable.", "region": "PCA", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Marans", "date": "2016-04-15", "numero_isic": "20647", "id": "22793", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e9c081983185a5948187e9afc5fdd733799e4a9e", "fields": {"nature": "[m]  Portes  ouvertes en ligne sur train  TN 165845 ( VB2N ),", "region": "PRG", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Dreux", "date": "2016-04-18", "id": "22803", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3fe051356d950d0e9b474f1213db08d451fd67a8", "fields": {"nature": "[m] Incendie engin moteur BB 25650 du TER 857639 (TER PDL \u0096 BB 25650 + RRR 01)\n sur voie 3 - avec intervention effective des pompiers.", "region": "PDL", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Laval", "date": "2016-04-23", "id": "22861", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "618d94f03848c4ed332f7a84f2a9699a5230d8b6", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement Intempestif du Domaine Ferm\u00e9 (ZEP 89912), par TTx n\u00b0 4, sur voie 2 (VP).", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Massy Palaiseau GC", "date": "2016-04-24", "id": "22856", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7affb89689ebff71984643c85c88b19315986a89", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture du PN 9, Pn \u00e0 SAL 2, non inscrit au PSN,\nau passage du train 817948 de SNCF Mobilit\u00e9s. Sans cons\u00e9quence", "region": "MPY", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Portet St Simon", "date": "2016-04-26", "id": "22873", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1c4327ba34ae735724ffa0378e4e6b7e62105fee", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement Intempestif du Domaine Ferm\u00e9 (ZEP 5114), par TTx n\u00b0 817328, sur voie 4 (VP).", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sartrouville", "date": "2016-04-29", "id": "22906", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f134bcabdb50de42a08b7ef0bb5953b93b26540b", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition sans ordre pr\u00e9vu du train 3115\nsuite \u00e0 rat\u00e9 d'ouverture du PN 69, avec d\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h", "region": "NOR", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entreSt Laurent Gainneville & Harfleur", "date": "2016-04-29", "id": "22927", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1dafc0524c8bf23ae309a0b9c36df0914edb26d4", "fields": {"nature": "[m] Franchissement de carr\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "RA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lyon-guilloti\u00e8re", "date": "2016-04-30", "id": "22917", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8f6a93025cee77d94dca5a2909672c6d705dfc98", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km /h au franchissement d'un PN en Rat\u00e9 d'ouverture (non respect de l'ordre \u00e9crit)", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Agen et Port-Sainte Marie", "date": "2016-05-04", "id": "23134", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4cec3ea2725bd893a07bcc6e93be4799cd4132bb", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de Fermeture du PN 213 (SAL 2, km 293,772, non inscrit au PSN)\nsignal\u00e9 par conducteur du train de voyageurs 861191", "region": "PDL", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chac\u00e9 Varains", "date": "2016-05-09", "id": "23013", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "519860327a001d52ffafb48fb42a156ce0a37142", "fields": {"nature": "[m] Boite chaude av\u00e9r\u00e9e non d\u00e9tect\u00e9e par un DBC.", "region": "RA", "type_event": "Incident de Boite d'essieux", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Montuel", "date": "2016-05-21", "id": "23145", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "82df5714e8d758b7d6d7f78bebce3e06436d2044", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du C111 lors d'une man\u0153uvre de refoulement [Refoulement].", "region": "PAK", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Nice", "date": "2016-06-07", "id": "23289", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "62cc8208ce2b8a1f7014dc9a45cccd96ce21f6da", "fields": {"nature": "[CTR] coul\u00e9e de boue signal\u00e9e par le conducteur du train 842912 avec arr\u00eat des circulations.", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "St Pol/Ternoise", "date": "2016-06-07", "numero_isic": "00000", "id": "23294", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f193afd3c9c741b3c5988374cadfee80aab77b28", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut immobilisation + mouvement de faible amplitude TER 850624\n(UM2 Z27500 \u0096 Z27653T + Z27651Q) + Collision contre heurtoir voie 5.", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Yvetot", "date": "2016-06-13", "numero_isic": "21017", "id": "23353", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a0d12e9633cfe8d3759475052c4ba4ce8cfeeaf5", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte en circulation sur le train TER 17764 (mat\u00e9riel corail).", "region": "PSE", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Saint Florentin", "date": "2016-07-17", "id": "23671", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e6f797075171dda5e85221056867b6478aab963e", "fields": {"nature": "[r] Erreur de proc\u00e9dure lors de la v\u00e9rification US entrainant le passage de plusieurs trains \u00e0 vitesse normale sur une zone limit\u00e9e \u00e0 60 km/h.", "region": "RA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Aix les bains", "date": "2016-07-28", "id": "23896", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "880f518b638bb6b4e563ebeb7815847fd3d936d2", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture PN 37 au passage d'un train de SNCF Mobilit\u00e9s. sans cons\u00e9quence", "region": "AUV", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vic le Comte", "date": "2016-08-18", "id": "24035", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ed09cdd3d625e12044ce10424018a62a8ed535d0", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut immobilisation + d\u00e9rive de faible amplitude train IC 3330 sur voie B en gare.", "region": "NMD", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Caen", "date": "2016-09-07", "id": "24279", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d08e6ea04da283a312c2a9ab248eee7ebf15e0e0", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du TLC ferm\u00e9 voie  14 par une \u00e9volution suivi du  talonnage d'une aiguille TRX puis engagement de la voie principale.", "region": "RA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lyon Perrache, chantier Lyon Scaronne", "date": "2016-09-07", "id": "24306", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "916993bcb6d7739e1b5bf7675896804c527f3e91", "fields": {"nature": "[CTR] D\u00e9raillement de la premi\u00e8re partie du train 17519 suite \u00e0 collision contre un camion au PN 21.", "region": "ALP", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Voglans", "date": "2016-09-09", "id": "24315", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "af129cd0924f109da1a8c2f7ae25f9f1ed674300", "fields": {"nature": "[m] incendie avec intervention effective des pompiers sur rame  357 du TGV 8393.", "region": "CEN", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Port de Piles PL", "date": "2016-09-19", "id": "24445", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ee782424d3e73924c3a9cc542e044521360da55c", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie, suite \u00e0 tourn\u00e9e Mauzin, sur aig 83, liaison voie 6 / Voie 2 bis, avec\ninterdiction de circulation.", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bretigny", "date": "2016-09-19", "id": "24471", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6398b2582161c1bf52f5a40d23e8c3a06fb87cb7", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9couverte d'un d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie,par le signalement d'una agent gare, voie 1 groupe II, avec interfiction de circulation.", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "B\u00e9con les bruy\u00e8res", "date": "2016-10-04", "id": "24609", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9ac6b03f9a4be051a220d8889b6e7c4b6fbe63ed", "fields": {"nature": "[r] Travaux (d\u00e9faillance syst\u00e8me d'annonce)  ayant occasionn\u00e9 un risque de heurt de 2 agents par le train n\u00b0125733 [proc\u00e9dure Tx],", "region": "PN", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sarcelles St Brice", "date": "2016-10-14", "id": "24743", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c827a56dbdaaafc9c6ac6d3ef00434ba49f97844", "fields": {"nature": "[r] Circulation du train 893905 sur  voie 1 prot\u00e9g\u00e9e suite accident de personne.", "region": "RA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre St-Germain au Mont d-Or et Lozanne", "date": "2016-10-18", "id": "24786", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f741794007387c462ca4621f19db7ac9134e5448", "fields": {"nature": "(r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie avec valeur d'arr\u00eat d\u00e9tect\u00e9 par engin Matisa (sur\u00e9cartement TJD 6ac/5bd).", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ch\u00e2teau Thierry", "date": "2016-10-18", "id": "24788", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f189b77aa507e84705e5dd80764f9b52a0879438", "fields": {"nature": "[r] Inefficacit\u00e9 du commutateur de protection C Secteur Ouest Ceinture - Les Suisses voie M1 en position active sur la fermeture du C614.", "region": "PRG", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Montrouge", "date": "2016-10-26", "id": "24881", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f66c92d7ba8268d7c7925396f18d5c58afd0c6fb", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse > 40 km/h du train 1742 secouru.", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Maranville", "date": "2016-11-02", "id": "24998", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "42c0f20260efc7dcea75048aa977b33147556ff3", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de Vitesse Limite > 40 Km/h par le conducteur du TGV 5328\npour non respect ordre \u00ab DERA \u00bb au franchissement du PN 217.", "region": "CEN", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Saumur Rive Droite et Port-Boulet", "date": "2016-11-10", "id": "25043", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d26c955b1d64597acc2d934a623c23af1dfec98c", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition du train 21171 sans ordre de marche au pas pour rail cass\u00e9  . Le train a abord\u00e9 la zone\nconcern\u00e9e \u00e0 60km/h.", "region": "PRG", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Orly", "date": "2016-11-15", "id": "25159", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "afa2cb0823cb8124d66c0d04d2d590081cf34ed5", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition de 2 trains sans avis d'enrayage et de 6 trains avec des ordres d'avis d'enrayage (AVEN) erron\u00e9s (Km).", "region": "PRG", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rambouillet", "date": "2016-11-17", "id": "25189", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "31359e775d07d4f4d7ea6f7837709447a39c9135", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition   de 4 trains sans avis d'enrayage.", "region": "PRG", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rambouillet", "date": "2016-11-19", "id": "25192", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "03758be3a3b71fc8137197fb7b0a4cb53a28238a", "fields": {"nature": "Exp\u00e9dition sans ordre pr\u00e9vu aux circulations suite \u00e0 enrayage important \u00e0 Melun (source contr\u00f4le de niveau 1)", "region": "PSE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Melun", "date": "2016-11-19", "numero_isic": "22442.0", "id": "25804", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "312e288efbe578bbecffc2da54084bc8e3f69360", "fields": {"nature": "Franchissement intempestif par le conducteur du TER 16782\ndu C 434  ferm\u00e9  avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 suite \u00e0 enrayage important.", "region": "PRG", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Versailles-Chantiers", "date": "2016-11-22", "id": "25214", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f194ac1c3c20a6b0631baa6c77d51fff1c23fd93", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut d'immobilisation d'un train TN (Z50000) entrainant une remise en mouvement en sens inverse de 5 m\u00e8tres portes ouvertes pendant la desserte voyageurs.", "region": "PN", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Pierrelaye", "date": "2016-11-22", "id": "25308", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "71432a441862499999e87fc433cefe071f6dfabf", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement sur l'aiguille T avec engageant de la VP lors de l'\u00e9volution d'un train vide TER. (NVI).", "region": "MPY", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lisle Jourdain", "date": "2016-11-29", "id": "25321", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8ec1a289d5724321d8c2e4f642c7d3574687a9b1", "fields": {"nature": "[r] Inefficacit\u00e9 d'un Commutateur de protection (Pt SE 32)  ayant entrain\u00e9 une r\u00e9alimentation intempestive, d'une cat\u00e9naire consign\u00e9e par l'\u00e9volution 608802.", "region": "PDL", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chantenay", "date": "2016-11-30", "id": "25344", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "11c56f71e8a0b51a00fc283eb9ec3738ad06866b", "fields": {"nature": "[r] Heurt mortel  par le Train N\u00b0 837594 d'un agent SNCF en intervention.", "region": "LOR", "type_event": "Accident de personne", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nancy", "date": "2016-12-06", "id": "25379", "niveau_gravite": 6.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c2ec5354db15d3922b4fb2a56bd40bebc38e0ac2", "fields": {"nature": "Chute de rocher sur la voie, heurt\u00e9 ensuite par un TER", "region": "OCC", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "S\u00e9verac le ch\u00e2teau", "date": "2018-01-05", "numero_isic": "25013", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "207ec62117c8d307df44d3baedc5f0fe0643d7b2", "fields": {"nature": "D\u00e9raillement puis enraillement d'un train de Fret, circulant ensuite jusqu'\u00e0 Irun", "region": "NAQ", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Hendaye", "date": "2018-01-22", "numero_isic": "25131", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "66bce306adae39f3bd6b2baeb0444beb95353430", "fields": {"nature": "Circulation sans ordre de marche prudente de 2 trains lors de l'inondation d'un souterrain", "region": "BFC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Novillars", "date": "2018-01-23", "numero_isic": "25207", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8ca32b0a2ac7d243bc5043da0ea16c7b341b86e2", "fields": {"nature": "Franchissement d'un carr\u00e9 violet et talonnage d'aiguille sur VP par un train de Fret", "region": "IdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Chapelle", "date": "2018-01-29", "id": "28919.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "852369519473c7e72e4ef537eed3865c1546d339", "fields": {"nature": "D\u00e9rive sur 380m d'une automotrice depuis le Tour en Fosse vers les voies principales", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Thionville", "date": "2018-02-13", "id": "29049.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9d72c1d2e0d5afcb7d03158542829030c047d88e", "fields": {"nature": "D\u00e9livrance d'un bulletin C BA alors qu'une aiguille n'est pas dans la bonne position. L'aiguille est talonn\u00e9e", "region": "IdF", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Fert\u00e9 Milon", "date": "2018-02-17", "numero_isic": "25347", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ffbf759ce961afe12abe0336aac3270b9f677905", "fields": {"nature": "Lors d'une tourn\u00e9e, un agent sncf d\u00e9couvre un engin de travaux (pelle) en action et  engageant la voie ferroviaire.", "region": "NMD", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Saint Vaast Dieppedalle (76)", "date": "2018-02-22", "numero_isic": "25510", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b436a3fb1c8fa1020518a191562e92ec7c2ef922", "fields": {"nature": "Une mini pelle traverse la voie \u00e0 l'approche d'un train TER", "region": "NAQ", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Cadaujac", "date": "2018-02-27", "numero_isic": "25452", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "49b3d33b499d21d3fedec6c687c9c7eac4ddebaf", "fields": {"nature": "L'ASCT est avis\u00e9 par des passagers qu'une porte \u00e9tait rest\u00e9e ouverte apr\u00e8s le d\u00e9part de Paris St Lazare et qu'ils l'ont referm\u00e9e.", "region": "IdF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris St Lazare", "date": "2018-02-28", "id": "29291.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8b99e8700f14db3bcd6e92735c3a51065a04238a", "fields": {"nature": "lors d'une \u00e9volution pour mise \u00e0 quai, franchissement d'un carr\u00e9 violet et talonnage d'une aiguille", "region": "GE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Belfort", "date": "2018-03-04", "id": "29212.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d7d90366e8bbb094e7e1f193dd713edd048c7dda", "fields": {"nature": "Interdiction de circulation sur la voie suite \u00e0 tourn\u00e9e Mauzin entre Chateaudun et Vend\u00f4me", "region": "CVL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chateaudun", "date": "2018-03-08", "numero_isic": "25465", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "17e6b78d6ab7b43f2c18c4df2149ef2f7627f1f3", "fields": {"nature": "Dans une gare de voie unique, un TER est re\u00e7u sur une voie occup\u00e9e par une bourreuse", "region": "OCC", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Christophe (12)", "date": "2018-03-16", "numero_isic": "25525", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "33145ebf4a17978e657f715dd13fa200bd29de42", "fields": {"nature": "Lors d'une man\u0153uvre de mise en t\u00eate, une locomotive d\u00e9raille au franchissement d'une aiguille", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chalons en champagne", "date": "2018-03-21", "numero_isic": "25542", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d797804805d7cb1225c70a33fb4b98fa939c5892", "fields": {"nature": "Rupture de rail sur 20 cm dans le tunnel de Br\u00e9val lors du passage d'un train Intercit\u00e9s", "region": "NMD", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Br\u00e9val", "date": "2018-05-17", "numero_isic": "25817", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "29284bec2a2ba1a22b96fbe7df3092bb01378a36", "fields": {"nature": "Franchissement d'un passage \u00e0 niveau barri\u00e8res ouvertes par un train Mobilit\u00e9s", "region": "HDF", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chereng (59)", "date": "2018-05-18", "numero_isic": "25828", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6e05fa211e9fb68a17d51b0adcc988bb3804e85e", "fields": {"nature": "Franchissement d'un carr\u00e9 violet lors d'une \u00e9volution", "region": "NAQ", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Pau", "date": "2018-05-25", "id": "29733.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bdae94d1c10cde3079ed0ec0da91981d47cef3bc", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 divagation de bestiau, un train re\u00e7oit un ordre de marche prudente sur une portion de voie trop r\u00e9duite.", "region": "BRE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Rosporden et Quimper", "date": "2018-06-01", "numero_isic": "26011", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "07bf0bfeb181f5c6281ecbd8fb68624d2729200b", "fields": {"nature": "Un ADC signale une coul\u00e9e de boue, gravats et divers mat\u00e9riaux sur la voie unique", "region": "BRE", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Entre Morlaix et Roscoff", "date": "2018-06-03", "numero_isic": "25941", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c2e94c4a520a3c598ec75ebddf65c69495983987", "fields": {"nature": "d\u00e9rive de 5 km  d'un engin rail route lors de travaux de maintenance avec un bless\u00e9 grave et un franchissement de PN ouvert", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Bourg en Bresse et Bellegarde", "date": "2018-06-07", "numero_isic": "25953", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ba50a4729fbba5eb507da4b76c431d45077bcf3e", "fields": {"nature": "D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie affectant la voie principale d\u00e9tect\u00e9 par Engin de Surveillance Voie", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Clisson (44) et Cholet (49)", "date": "2018-06-15", "numero_isic": "26069", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ee41bdb7b51e8d182883867cfe3f2d0469b69715", "fields": {"nature": "D\u00e9part du train alors que l'ASCT est encore sur le quai", "region": "AURA", "type_event": "Mise en mouvement sans autorisation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Luc en Diois", "date": "2018-07-10", "id": "30156.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4944346fe3fe0dc15ed01925e888ed973e5ed47f", "fields": {"nature": "Incendie  dans un train Infrarail", "region": "HdF", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Orrouy-Glaines (60)", "date": "2018-07-24", "numero_isic": "26266", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c97742e29a8d58d3250be87e66fe69c47f8d7888", "fields": {"nature": "Anomalie  voie lors de travaux RVB (attaches mal fix\u00e9es)", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vichy", "date": "2018-07-26", "numero_isic": "26279", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "31978e8e35861be5afb11297600dc8213a9ecc7c", "fields": {"nature": "Franchissement du signal M41 par conducteur de man\u0153uvre, avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9", "region": "AURA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Saint Gervais", "date": "2018-08-01", "id": "30277.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7a9146969841306f1b0cae48c348fee44335c15d", "fields": {"nature": "Franchissement par un train de travaux d'un passage \u00e0 niveau ouvert", "region": "BFC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lons le Saunier", "date": "2018-08-22", "numero_isic": "26453", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "96ebfd6ea3ee2be7a529ccd995d25e15a2acdf66", "fields": {"nature": "Un ASCT ouvre par erreur une porte de TGV \u00e0 172 km/h", "region": "GE", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "LGV Est", "date": "2018-08-25", "id": "30900.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a67c81fdb4ea6c977cabebef2a1c42ee6901024c", "fields": {"nature": "D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie d\u00e9couvert par un engin de mesure", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Coulomiers (77)", "date": "2018-09-25", "numero_isic": "26686", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f52579b71b279489806436c1380ceed2edc59296", "fields": {"nature": "D\u00e9rive d'un lorry automoteur (LAM) et collision avec un autre LAM : 2 sous-traitants tu\u00e9s et 2 bless\u00e9s", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "P\u00e9r\u00e9 (65)", "date": "2018-10-10", "numero_isic": "26790", "niveau_gravite": 6.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "04e08acc08d1e032b978b2445878707d3a70145a", "fields": {"nature": "Une porte de TGV s'ouvre en ligne quelques kilom\u00e8tres apr\u00e8s son d\u00e9part de Paris Montparnasse", "region": "IdF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Massy", "date": "2018-10-13", "id": "30926.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b6846987a7da1f71979fb574043fcbf4df0e2713", "fields": {"nature": "Les pictogrammes de la TVP restent \u00e9teints au passage d'un train", "region": "NMD", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Molay Littry (14)", "date": "2018-10-15", "numero_isic": "26850", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d2fe8d202797a0b534522f69892da4738eefb48d", "fields": {"nature": "Anomalie de fonctionnement du block manuel de voie unique dans le cas d'une desserte en pleine ligne", "region": "NAQ", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Bugue Etablissement PL (24)", "date": "2018-10-16", "numero_isic": "26871", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5968d4a6abac9a8603834d16b1155a411e8f5f61", "fields": {"nature": "Une bourreuse franchit un PN ouvert lors de travaux RVB sur voie intercept\u00e9e", "region": "OCC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Gaudens (31)", "date": "2018-10-16", "numero_isic": "26893", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "496464133d62450200541ec49de06fe4f757a0c5", "fields": {"nature": "Franchissement \u00e0 70 km/h d'une aiguille au lieu de 40 km/h suite \u00e0 reprise de voie sans respect du temps moral. Erreur AC", "region": "NAQ", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bussi\u00e8re Galan (87)", "date": "2018-10-24", "numero_isic": "26906", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "355e65ae98e1c6fc97b826819c8940f4632e840e", "fields": {"nature": "Dans une CCR, un voyant  \"totaliseur de voie\" affiche que l'intervalle est libre alors qu'un train occupe la zone.", "region": "IdF", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Denis", "date": "2018-10-30", "numero_isic": "26985", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "95d5c21d0d494f005b765473f98bd84db94f7c27", "fields": {"nature": "Lors de la formation d'un itin\u00e9raire d'une voie principale vers une voie de service, le signal pr\u00e9sente avertissement au lieu du feu blanc.", "region": "CVL", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chateauroux", "date": "2018-11-06", "numero_isic": "27002", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "951c478c314ed2244256227d9ee3eec918f576c7", "fields": {"nature": "Un train du GI franchit un PN ouvert suite \u00e0 mauvais remontage des p\u00e9dales apr\u00e8s travaux", "region": "OCC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Gaudens (31)", "date": "2018-11-09", "numero_isic": "27036", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d2929a9229b8082f7a32b00b26cb7688f68d1f02", "fields": {"nature": "Un train de fret franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9 sur voie principale", "region": "PACA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aubagne", "date": "2018-11-13", "id": "31191.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7a91645bb5ab01cc51811eb278786cf79267d845", "fields": {"nature": "Un TGV d\u00e9passe la vitesse limite sur une ligne classique", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Saumur", "date": "2018-11-20", "id": "31375.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2158f4c373f29cb1fd32113a92228638c9e2a116", "fields": {"nature": "La locomotive d'un train de voyageur d\u00e9raille apr\u00e8s avoir heurt\u00e9 \u00e0 150 km/h une voiture en panne arr\u00eat\u00e9e sur un passage \u00e0 niveau", "region": "OCC", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Castelsarrasin", "date": "2018-11-25", "numero_isic": "27179", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "aa777418de8927e7fea17d073a0590cff38fef35", "fields": {"nature": "Au d\u00e9part d'un train, des portes s'ouvrent suite \u00e0 une autorisation de d\u00e9part donn\u00e9e par un agent circulation", "region": "AURA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Crest (26)", "date": "2018-11-25", "id": "31334.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1823782d68a4bd0d46354fb93de57014e3000e70", "fields": {"nature": "Un train vide voyageurs d\u00e9raille sur voie principale", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pont-Cardinet", "date": "2018-11-29", "numero_isic": "27207", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d2a9ab99a5c6507a8a139bb23c55e40fe6947576", "fields": {"nature": "Lors d'un d\u00e9rangement s'opposant \u00e0 l'ouverture d'un signal, les barri\u00e8res d'un PN en aval se ferment tardivement \u00e0 l'approche d'un train ayant pourtant re\u00e7u son autorisation de franchissement.", "region": "AURA", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Longeray-Leaz (01)", "date": "2018-12-17", "numero_isic": "27415", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ec34b966b6d581947127b43d2061da406775d658", "fields": {"nature": "Un tram-train franchit un signal d'itin\u00e9raire ferm\u00e9 et talonne une aiguille", "region": "IdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Livry Gargan", "date": "2018-12-30", "id": "31596.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5bcd56ad2ed09c9fb1db638a0dfe882206c46b93", "fields": {"nature": "[a]D\u00e9shuntages de zones de 1 \u00e0 27 secondes lors du passage du 867215 d\u00e9cel\u00e9 par le SIAM.\nAgent circulation non avis\u00e9.", "region": "PCA", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pk 175,400 Dax - St Vincent de Tyrosse", "date": "2015-01-11", "numero_isic": "17286", "id": "18137"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c6b7d3a2741e591cfbfc53cb60ac53a5fa256a6e", "fields": {"nature": "L'incident est provoqu\u00e9 par une d\u00e9fectuosit\u00e9 du bloc POS.SI/OR. 8.24 n\u00b0AD127 du 09/75 ( KPg impair, circuit de r\u00e9armement). Ce bloc \u00e9tait sur liste restrictive.D\u00e9shuntage au PN 2.", "region": "LR", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le montastier", "date": "2015-01-12", "id": "18121"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "04d4479a1140bf465c8cbb1feaa2f6ab6067e437", "fields": {"nature": "Un agent de conduite signale la pr\u00e9sentation du VL au lieu du VL Cli au Pk 355,5 comme premier signal de pr\u00e9annonce du TIVD 100 km 354+563. Oubli d'activation du commutateur \"VL160\" sur le P 355,5V2.", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La possoni\u00e8re", "date": "2015-01-13", "id": "20973"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5e5800c49fa085df9c413292ac115c9a3c25eb74", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9raillement de 2 wagons du train 74246 \u00e0 la sortie du faisceau triage sur voie principale VCE avec engagement de la voie voisine.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Hourcade", "date": "2015-01-26", "numero_isic": "17397", "id": "18247"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4bd8dd47fa90f6d4a338d28ce9b85b5410fc5c28", "fields": {"nature": "Rate de fermeture de PN 1 : Apr\u00e8s une op\u00e9ration de ballastage du Pk 2+000 au 1+600 sur la DFV Saintes Saujon (op\u00e9ration n\u00b0 315A), le conducteur du TTx se pr\u00e9sente au C222 (PK1+057) point de sortie du domaine prot\u00e9g\u00e9 situ\u00e9 en amont du PN1 (PK0+998) situ\u00e9 hors DFV en aval du C222  du TTx.Apr\u00e8s accord de  la sortie du domaine prot\u00e9g\u00e9, les agents sur le TTx constatent l\u2019ouverture du C222 et dans le m\u00eame temps la non fermeture du PN1, ils  avisent l\u2019AC et le TTx reste au droit du C222 sans se mettre en mouvement.", "region": "Poitou-Charentes", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saintes", "date": "2015-02-11", "id": "20615"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3efdab28840a8bd1724780a8f48f4e7c3c62bf89", "fields": {"nature": "Sortie \u00ab intempestive \u00bb TTX 401 (Infra M&T) du domaine ferm\u00e9 (DFV sur ZEP 5553)", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gare de Paris-Montparnasse", "date": "2015-02-12", "numero_isic": "17538", "id": "18467"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b2a4d5875d62f7d8f56822d5da26a94a5a6e12f4", "fields": {"nature": "Lors de la tourn\u00e9e Mauzin du 17/02/2015, un sur \u00e9cartement de la voie est d\u00e9tect\u00e9 sur Voie A.", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rouen", "date": "2015-02-17"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "57409553257c95bd9946533c7f5bb115542cd7fe", "fields": {"nature": "Interdiction de passage sur l'aiguille 110 apr\u00e8s passage du mauzin.", "region": "Poitou-Charentes", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Poitiers", "date": "2015-02-19"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "deaa948357fad91013c3078854e37057533a60cb", "fields": {"nature": "Le train Transilien n\u00b0745725 franchit ferm\u00e9 le C119 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 avec talonnage de l'aiguille 141", "region": "PE", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nogent le perreux", "date": "2015-02-23", "numero_isic": "17621", "id": "18516"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "409a648847d3f530cf506fb95239301a0590ed44", "fields": {"nature": "Franchissement du signal SFP S009 en position ferm\u00e9e en gare de Luxembourg par le train n\u00b0839377.", "region": "ETR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Luxembourg Ville", "date": "2015-03-09", "id": "18702"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6e9f650212b9f5bb6a035fc917ac3734260857f5", "fields": {"nature": "DEFOA- D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie d\u00e9tect\u00e9 par Matisa n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des trains.", "region": "PN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Epinay Villetaneuse", "date": "2015-03-09", "numero_isic": "0", "id": "18643"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f8af2b13aa18aa1c8c6f0a62e7c780d6cef9a59a", "fields": {"nature": "D\u00e9tection d'une porte ouverte en dehors des d\u00e9tections par le syst\u00e8me sur le train TGV 6882 de en cours de route.", "region": "AL", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Colmar 68", "date": "2015-03-15", "numero_isic": "17757", "id": "18732"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "67f0ccec89b10264f7618d174f6ebf2afb74635d", "fields": {"nature": "D\u00e9rive du train TER CA n\u00b0839203 au cours de son arr\u00eat \u00e0 Magneux-Courlandon", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Magneux-Courlandon (51)", "date": "2015-03-24", "numero_isic": "17816", "id": "18822"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1115ffc82ba99f3daa9471acb996d6f8b8b8a8e8", "fields": {"nature": "D\u00e9rive d'un engin rail/route sur domaine prot\u00e9g\u00e9 entre Sarlat et Siorac", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sarlat", "date": "2015-04-02", "numero_isic": "17884", "id": "18901"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "92eaed65b6d48e45b7b9120eeb0eab06899983d8", "fields": {"nature": "Franchissement du signal Carr\u00e9 n\u00b0314.", "region": "ALP", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Hilaire (38)", "date": "2015-04-03", "numero_isic": "17954", "id": "19052"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4c14d5e5d42ea196b1f4c8793ea6c8f66946ea64", "fields": {"nature": "Franchissement de signal Carr\u00e9 bas ayant entra\u00een\u00e9 un nez \u00e0 nez des trains Evo848953 et 848462 sans collision.", "region": "PIC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Amiens", "date": "2015-04-06", "numero_isic": "17911", "id": "18931"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2b13424539fc26036c6ad5bc380a478a10e8fe74", "fields": {"nature": "Incendie d'un engin moteur", "region": "PAK", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Fos Coussoul", "date": "2015-04-10", "numero_isic": "17946", "id": "18985"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3bb84a4a6e6bfd68ddd0401402767f52b112a05f", "fields": {"nature": "Un agent de conduite signale VL + S au C 846.", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Boisseau", "date": "2015-04-11", "id": "21001"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8b3d61b252bebae66621cab04ad0bb61c044240c", "fields": {"nature": "[a] Heurt du train IC n\u00b01646 avec un camion semi-remorque au PN41 SAL4 non repris PSN et\nd\u00e9raillement du train voie 2.", "region": "PE", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Nangis (77)", "date": "2015-04-21", "numero_isic": "18016", "id": "19049"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6bea64efd74484dbf3d0ba3da18a58cab50f2d98", "fields": {"nature": "D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie (mauzin)", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St-Jodard & St-\u00c9tienne-Ch\u00e2teaucreux", "date": "2015-04-21", "numero_isic": "0", "id": "19047"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e2545b25337ac5b2c3d4fee0027ddc05546a37fa", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du C 60 ferm\u00e9 avec talonnage d'aiguille sur voie principale par train 997028 du GID Mainteneur. D\u00e9g\u00e2ts \u00e0 l'aiguille.", "region": "PCA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bayonne", "date": "2015-05-05", "numero_isic": "18120", "id": "19176"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "69a0300a3cb285aeeefa824ad0b2f9c0b09f2664", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement Intempestif du Domaine Ferm\u00e9.", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Drou\u00e9", "date": "2015-05-19", "id": "21004"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3c9ff5a9e48cf4704b03a7acd1c5680644375acc", "fields": {"nature": "Le train 434229 signale \u00e0 l'AC des Aubrais poste 1 un choc anormal au niveau du Km 155+900", "region": "CEN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Phitiviers", "date": "2015-05-20", "numero_isic": "18198", "id": "19296"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ac689e9a8e0a046c104be9c3a8db35da056329fb", "fields": {"nature": "Le train EF SNCF n\u00b0 879720 (Marseille-Saint-Charles - Miramas) est normalement engag\u00e9 sur le raccordement sud par l'ouverture du panneau C802 qui pr\u00e9sente l'indication \"A + RR30\". Le conducteur aper\u00e7oit deux agents du service de maintenance qui poussent un lorry \u00e0 main.", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Miramas", "date": "2015-05-22", "id": "19342"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "173d57c2ee8dbc4c5483f4cf8e325cc070258093", "fields": {"nature": "D\u00e9raillement de 2 wagons sur VP du train de Fret de  n\u00b030103, arrachement de la cat\u00e9naire et de poteaux, autres dommages \u00e0 l'infrastructure.", "region": "LOR", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "voie 1 bis Hagondange (57)", "date": "2015-05-24", "numero_isic": "18212", "id": "19300"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "742bcece7c7791784b9c1327ca7102d86826a41a", "fields": {"nature": "D\u00e9couverte, suite \u00e0 signalement conducteur TN 558822, rupture rail (\u00ab trou au niveau de la voie \u00bb), sur voie 1, aux environs du km 21,700 avec interdictions de circulation", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Montreuil", "date": "2015-05-29", "numero_isic": "18283", "id": "19392"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "aacf7864edba27e90fe4361a9ea4bac54b1aa645", "fields": {"nature": "DVL train > 40 pour circulation du train IC 3120 (mat\u00e9riel parc sp\u00e9cialis\u00e9, rame V2N 82), sans restrictions de vitesse, avec suspension pneumatique isol\u00e9e sur voiture 50 87 3674019-4", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Le Havre & Rouen R.D.", "date": "2015-06-10", "numero_isic": "00000", "id": "19476"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4381e679cfd5ea20f6bb6588bb4a3ad2d3f5c977", "fields": {"nature": "D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h", "region": "LR", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Narbonne (11)", "date": "2015-06-17", "numero_isic": "0", "id": "19549"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3aaf208beccdcf1894529102d9fa1626af0f8f26", "fields": {"nature": "D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h", "region": "LR", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Narbonne (11)", "date": "2015-06-17", "numero_isic": "0", "id": "19550"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dec11a649bcdd5c70a96794635bd0e32ad98d68d", "fields": {"nature": "Incendie  dans un train (de voyageurs)", "region": "RA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lyon Part-Dieu (69)", "date": "2015-06-24", "numero_isic": "18463", "id": "19574"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ee946279187f4d46de4a96a5bf8a598c14bafb31", "fields": {"nature": "Pr\u00e9sentation d'une indication moins imp\u00e9rative", "region": "LOR", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dieulouard", "date": "2015-06-27", "id": "20892"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8c93519f19ea0ab0d747450464e91f6d338c245e", "fields": {"nature": "[m] Franchissements multiples de Cv par m\u00eame circulation avec engagement VP", "region": "NPC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Calais", "date": "2015-07-22", "numero_isic": "18633", "id": "19752"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "43593ffaf41aec810a28535d0605aca6308f1d2d", "fields": {"nature": "[m] Ouverture intempestive porte \u0096 en ligne - sur voiture R10 du TGV 8514 (UM2 TGV A \u0096 rame 373T + rame 363Q)", "region": "PRG", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Massy TGV & Paris-Montparnasse", "date": "2015-07-30", "id": "19834"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "827f914aec5734babad2d06884b76f3d40a06bcc", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement wagon-citerne MD", "region": "RA", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Triage de Sibelin (69)", "date": "2015-07-30", "id": "19827"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ee69dd9bc01bbdd8a0405cd46e99c0a1470b1f36", "fields": {"nature": "[m] Incendie dans un train \u00e0 Lunel (34)", "region": "LR", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lunel (34)", "date": "2015-08-02", "numero_isic": "0", "id": "19842"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "546c07154deee7cabf323a598053dcad9172017f", "fields": {"nature": "[a] Collision du TGV 8729 (UM2 TGV A) contre un obstacle (ensemble agricole > 3,5T) sur voie 1 aux environs du Km 364 + 000 + d\u00e9raillement avec engagement voie contig\u00fce", "region": "BR", "type_event": "Collision contre obstacle (hors Passage \u00e0 Niveau)", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Entre Noyal-A. PL & Cesson-S. PL", "date": "2015-08-02", "id": "19833"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ce7fadeb8926b3510408c9ca3dc2dcac6c27ba18", "fields": {"nature": "[m] Franchissement intempestif du Cv768 de PSL\npar le Pilote Locotracteur. Engagement du point prot\u00e9g\u00e9. risque de nez \u00e0 Nez", "region": "PSL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Saint Lazare", "date": "2015-08-18", "id": "20005"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "65057f64ca5e90de48f274f5a250993ae321d8cc", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture du PN 189 au passage du TER 860733 suite \u00e0 deshuntage", "region": "CEN", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Aignan Noyers", "date": "2015-08-25", "numero_isic": "18859", "id": "20083"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "85d9f4d4089c78b408a2da2068d33f5983ec411c", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9raillement fourgons porte-auto", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "St Marcel (13)", "date": "2015-09-04", "numero_isic": "18938", "id": "20178"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f3f61a95072d513956d0960b132b31003a636a60", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture du PN 58 SAL2 (2 1/2 barri\u00e8res) au passage d'un train", "region": "LOR", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "PN 58 entre Nancy et St Di\u00e9", "date": "2015-09-04", "numero_isic": "0000", "id": "21348"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "28b1aa0aebeaa99b351c80d4276d5536012d2977", "fields": {"nature": "Sortie intempestive du domaine ferm\u00e9 par un Train de Travaux (TTx) du GI charg\u00e9 de la maintenance.  Sans cons\u00e9quence.", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Saze \u0096 P71 & Redessan - P72", "date": "2015-07-02", "numero_isic": "18515", "id": "19633"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "42c92d0e6f1818c23409c1c526aa825192260095", "fields": {"nature": "[r] DERAIL / D\u00e9raillement, sur voie aig7 sur voie 1, d\u0092un TTX (3 bogies),\nau cours d\u0092une manoeuvre", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ch\u00e2teau du Loir", "date": "2015-09-15", "numero_isic": "19016", "id": "20282"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "87dd59d76f434ae6fd736dad5f7ff0f4a38095e7", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement de fum\u00e9e sur la motrice arri\u00e8re du 6876", "region": "PAK", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "La-Penne-sur-Huveaune (13)", "date": "2015-07-02", "numero_isic": "18513", "id": "19623"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5a9f7a2206228cff68d5e50d68d635f5ef81afcf", "fields": {"nature": "[a] D\u00e9faillance d'ouvrage en terre n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations", "region": "PAK", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Th\u00e9oule sur mer", "date": "2015-10-04", "id": "20512"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5d4d341d395b022785a76c70dcf5e16cf24a0d2a", "fields": {"nature": "[m] Portes ouvertes en ligne", "region": "PAK", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "EZE (06)", "date": "2015-10-08", "id": "20602"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "67e7abfb6892c1124aa3279daaa9906757ecc20d", "fields": {"nature": "[m] Portes Ouvertes en circulation sur le train 841915", "region": "NPC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lille", "date": "2015-10-09", "id": "20586"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "355660fc428729d8118088db979d155061561b06", "fields": {"nature": "[r] - ACMD - d\u00e9raillement de 4 wagons dont 2 de MD lors de la rentr\u00e9e du train 41840 au faisceau AP de Somain", "region": "NPC", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Somain", "date": "2015-10-19", "id": "20646"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7efe1ee01122e065b5241a26c827a77d3d70fb12", "fields": {"nature": "[a] Collision du TER 848973 (US Z27500 \u0096 Z27673) contre un obstacle (divagation d\u0092animaux domestiques) sur voie 1 aux environs du Km 58 + 600 avec avaries mat\u00e9riel roulant + d\u00e9rive sur voie principale", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Entre Formerie PL & Sommery PL", "date": "2015-10-20", "id": "20649"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a629e36ef9224d2722bdb0e11efad423ea745c5f", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse >40\nNon-respect de marche \u00e0 vue", "region": "AUV", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Imphy (58)", "date": "2015-11-03", "id": "20918"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b29a9713ac3358aa09898698901711afc685df08", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Mont de Marsan (40)", "date": "2015-11-07", "numero_isic": "0", "id": "21167"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e900490e30a5546c3b309acbcb48fbca67633e39", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du SFVb 214 II ferm\u00e9 \u00e0 Luxembourg ville par la man\u0153uvre\ndu train N\u00b086633. Engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "ETR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Luxembourg Ville", "date": "2015-11-11", "id": "20900"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1a88fcb0a6706ea4c235b9e412b2cb4991570868", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement d'une rame TGV d'essai (814521) \u00e0 Eckersheim LN8 (Hors RFN)", "region": "AL", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Eckersheim", "date": "2015-11-14", "numero_isic": "0000", "id": "20931"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "763f3d684c816cd0cb2b7fdb815f2b842c6b3af9", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin voie B au Km 857+450\net n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "L'Estaque", "date": "2015-11-20", "id": "21048"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2f6094381d4100444fbb71cb9e6992b55e966406", "fields": {"nature": "[r] RFPN / Application des mesures r\u00e9glementaires Rat\u00e9 de Fermeture PN 146\n(SAL 2, km 276,777, non inscrit PSN) pour barri\u00e8re en position haute au passage d\u0092une circulation", "region": "PDL", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Neau & Monts\u00fbrs - PL", "date": "2015-12-02", "id": "21181"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c2dbfe0049f1e621f3f1c1d90f62c884f63edcfc", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement, sur aig 4  (TNR), sur voie 1 (VP), d\u0092un essieu d\u0092un EM, suivi d\u0092un r\u00e9enraillement,\nau cours d\u0092une man\u009cuvre fret (autre EF)", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Mans", "date": "2015-12-16", "id": "21424"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fc333a59803b73065cd6ca152878a60aadb872b0", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de Vitesse Limite > 40 Km/h par le conducteur\ntrain IC 3837 (V160) pour non respect Vitesse Limite 60 Km/h (\u00a73 RT 4500)", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Velluire PL & La Rochelle", "date": "2015-12-23", "numero_isic": "00000", "id": "21641"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1a35a118587cab51bd1005298eedea13ec3b563b", "fields": {"nature": "[r] GRAVE / D\u00e9rangement contraire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "region": "BR", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rennes", "date": "2015-07-15", "id": "19700"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3ad17c5fc8381e48e88d91a008222f3ece69fd07", "fields": {"nature": "talonnage suite D\u00e9livrance bulletin de franchissement sans v\u00e9rification", "region": "PiC", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Amiens", "date": "2015-07-16"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "658ae6a4ed6036ed05b11dd2d1e957e539e57a3d", "fields": {"nature": "[m] Heurt mortel d'un agent par le train TN UXOL79  circulant sur voie 1D.", "region": "PSL", "type_event": "Accident de personne", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Ach\u00e8res Poste 2 & Ach\u00e8res Poste 3", "date": "2017-01-10", "id": "25711", "niveau_gravite": 6.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c890793b59ae8bb703d67c193c7c53a25275ba8d", "fields": {"nature": "[m] Franchissement de Carr\u00e9 Violet 312 avec engagement de point engag\u00e9.", "region": "LR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Montpellier", "date": "2017-01-16", "id": "25809", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f1a526c3600301adb4448705e08ac41747aea969", "fields": {"nature": "[r] Travail en dehors du domaine ferm\u00e9 et utilisation non conforme du commutateur de blocage entra\u00eenant le freinage d'urgence du TGV n\u00b0 6107 avec d\u00e9gagement tardif d'un agent. (proc\u00e9dure Tx).", "region": "RA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Claveyson-Bren et Valence TGV", "date": "2017-02-01", "numero_isic": "22659", "id": "25987", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a124f0ac8f7c653c93112c5995bab6cd8d00d05c", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut d'immobilisation entrainant la collision de la rame du train n\u00b05130 avec le heurtoir de la voie 7.", "region": "NPC", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lille Flandres", "date": "2017-02-26", "numero_isic": "22822", "id": "26143", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a08000370d4b136b64b17c6bec34479fc19664a5", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement d'un essieu sur VP d'un train de travaux (TTX de type EMV)  suite \u00e0 talonnage (NVI) (CF).", "region": "AN", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Maurs", "date": "2017-03-07", "numero_isic": "22901", "id": "26219", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4fd4d73d7a68632a09ad9cfcaa6159542378d3d6", "fields": {"nature": "[r] Effondrement d'un mur de soutien ma\u00e7onn\u00e9 entrainant une interdiction de circulation.", "region": "LR", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre N\u00eemes et Al\u00e8s", "date": "2017-03-25", "numero_isic": "23039", "id": "26426", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0e0d752abdbe059ff368b5ea398218e584b55b22", "fields": {"nature": "[r] Le TER 872706  franchit \u00e0 130 km/h le PN49 situ\u00e9 au km 47,756  en rat\u00e9 d'ouverture suite \u00e0 la remise d'un ordre erron\u00e9 (CF).", "region": "MPY", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Caz\u00e8res sur Garonne", "date": "2017-04-06", "numero_isic": "23338", "id": "26754", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f25d855be91969fd10ca5a778d97c560bfd63761", "fields": {"nature": "[m] Mise en mouvement sans ordre du train N\u00b096282 en gare.", "region": "AL", "type_event": "Mise en mouvement sans autorisation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Mulhouse", "date": "2017-04-09", "id": "26487", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "526deeab93b91934a2bf764f11e436c41c55f19d", "fields": {"nature": "[m] Signalement par un voyageur d'une porte ouverte en ligne sur train 831809 \u00e0 l'arriv\u00e9e \u00e0 Strasbourg.", "region": "AL", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Strasbourg", "date": "2017-04-10", "id": "26486", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a0353a1ac93c7692553c2468f6c62fc2341203b2", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception intempestive du train 858516 sur voie occup\u00e9e par le train 858511 (CF).", "region": "PDL", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bouaye", "date": "2017-04-11", "numero_isic": "23124", "id": "26504", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "96bbb4a82f79cf9619ee5e750ce2ffc8763dbc33", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement sur VUTR de 3 wagons du train de Fret n\u00b0467710, transportant des MD\nsans provoquer de fuite suite \u00e0 un \u00e9cartement voie.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Roquefort et Mont de Marsan", "date": "2017-04-26", "numero_isic": "23217", "id": "26654", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0146cc3cb5bfa46728f5de4c018da22d1149a344", "fields": {"nature": "[m] Remise en mouvement en sens inverse du sens normal sans ordre de l'\u00e9volution 606951.", "region": "PSE", "type_event": "Mise en mouvement sans autorisation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Technicentre Paris Sud Est", "date": "2017-04-28", "id": "26639", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "23703daf3ea2e2dc66a3bdab3353242f362686b7", "fields": {"nature": "[m] Suite \u00e0 la  d\u00e9tresse du train 886770 (UM 55567/603) avec 6 essieux bloqu\u00e9s, d\u00e9rive de la rame 55567 sur VP (sans voyageurs) lors de l'op\u00e9ration de d\u00e9gagement des voies principales.", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Meximieux-Perouges", "date": "2017-05-10", "id": "26705", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5d3739547a83fe7b04be1e0b20fcf640af95a0ec", "fields": {"nature": "[r] Anomalie sur utilisation de commutateur ZEP 621 ne provoquant\npas l'indication \u00ab s\u00e9maphore \u00bb sur le panneau 210 lors d'op\u00e9ration de travaux (FOH).", "region": "NOR", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vire", "date": "2017-05-23", "numero_isic": "23403", "id": "26831", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "eaa1f24eb25412dbfee1d7c15bc58df31e73fd94", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse limite de 40KM/H sur LTV", "region": "PSE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Sens et Pont/Yonne", "date": "2017-05-28", "id": "26993", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "51513fd60dc8f6af8792092bbdc6dbed5ce998c3", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9couverte d'un sur-\u00e9cartement de la voie dans l'aiguille 3b,\n imposant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Fert\u00e9 Milon", "date": "2017-06-07", "numero_isic": "23614", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ab1d45b4f8de0d0af95f2d9b46dd5ad0803fa6b1", "fields": {"nature": "[r]  Un engin moteur (EM) de Fret SNCF est engag\u00e9 sur un domaine ferm\u00e9 (CF).", "region": "PCA", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Hourcade", "date": "2017-06-13", "numero_isic": "23522", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d3f4fce6b43bcbd25de6fda60ac6bd876503c555", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du C6316 ferm\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9\net d\u00e9gagement intempestif de domaine ferm\u00e9 par un TTx (Refoulement).", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Milesse", "date": "2017-06-20", "numero_isic": "23573", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "529b42010987e45cafddc535f84b3da62d6b7d1c", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition sans ordre pr\u00e9vu de plusieurs circulations suite\nau d\u00e9rangement de l'aiguille 31 (CF).", "region": "PSE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Villeneuve St Georges", "date": "2017-06-20", "numero_isic": "23593", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bfffb969fd4e6fdda3b0e1516a9ef1800950a4ca", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse limite sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h.", "region": "PSE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Avallon", "date": "2017-06-20", "id": "27052", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ae1a2526de5b1e34b38831d2603682a133fdd51a", "fields": {"nature": "[m] Omission d'arr\u00eat par le conducteur du train IC 5971.", "region": "AUV", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Nevers", "date": "2017-06-28", "numero_isic": "23658", "id": "27113", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "075a74334cf568c44b9c0fa300fd26faca7d09d9", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9livrance d'une autorisation de franchissement avec v\u00e9rification erron\u00e9e des conditions d'ouverture du carr\u00e9 (CF)", "region": "BFC", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Grand Contour", "date": "2017-07-04", "numero_isic": "23775", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "22a103c736c6d85f3ac6a10133365dcce87a5e94", "fields": {"nature": "[I] D\u00e9rive sur VP,", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris-Est", "date": "2017-07-05", "id": "27178", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5ec54a81be9df8da68ba29f1d2bdb4bdca9749d6", "fields": {"nature": "[m] Incendie d'une motrice sur le TGV n\u00b09774.", "region": "ALP", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bourg en Bresse", "date": "2017-07-06", "id": "27179", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e00be0413c48db07b1a46d1d5c9cb33bf9d7cb54", "fields": {"nature": "[CTR] D\u00e9rive d'un engin moteur cat\u00e9naire (EMC), depuis un domaine ferm\u00e9.", "region": "ALP", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Modane", "date": "2017-07-06", "numero_isic": "23706", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "256e921a55fd3ee4dd73f9ac230404b83605dcc6", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du C 902 ferm\u00e9 par TTX r\u00e9seau (proc\u00e9dure Tx),", "region": "PSE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Florentin", "date": "2017-07-17", "numero_isic": "23777", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "303cd0a63a08946be72e3e6f371c330d087aa45a", "fields": {"nature": "[r] Circulation du train de voyageurs 5489 sans ordre de marche au pas au franchissement en talon d'une aiguille\npr\u00e9sum\u00e9e en d\u00e9rangement (CF).", "region": "PDL", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sabl\u00e9", "date": "2017-07-27", "numero_isic": "23861", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2efc67f1e9e21e6939f2ffdd89557715a074e11d", "fields": {"nature": "[r] Sur \u00e9cartement en VR d'arr\u00eat au km 197+350 de la voie A (VP) de la gare de Bayonne.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bayonne", "date": "2017-07-27", "numero_isic": "23844", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b459f089340106fc14a4d4007c5f614b07e5b250", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du C9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "PE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris-Est", "date": "2017-08-13", "id": "27434", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "eaf71aaaf52d7f1e1bc7a7d8fefe740b68fcc4ba", "fields": {"nature": "[m] Mise en mouvement du conducteur alors que l'\u00e9quipe de nettoyage \u00e9tait encore pr\u00e9sente.", "region": "PSE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Corbeil-Essonnes", "date": "2017-08-21", "numero_isic": "00000", "id": "27524", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "29b086d745683d4f325f86c510bc92f8c2dbf9b3", "fields": {"nature": "[m] Fuite (petit filet) sur 2 wagons charg\u00e9s d'essences ordinaires sans plomb.", "region": "BFC", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sennecey", "date": "2017-08-23", "id": "27526", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4c381cac98a56091c39e305f250bd495902366b8", "fields": {"nature": "[r] Circulation d'un train de voyageurs avec un formulaire OCAR erron\u00e9 suite \u00e0\ndivagation de bestiaux (CF);", "region": "RA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Lyon Perrache et Badan", "date": "2017-08-28", "numero_isic": "24036", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d4e393c7572e8b8c38ede87d7102f69cbda51a34", "fields": {"nature": "[m] Franchissement intempestif du signal d'\u0092arr\u00eat C243 ferm\u00e9,\nlors d'une manoeuvre de refoulement (Refoulement).", "region": "NOR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Caen", "date": "2017-08-29", "id": "27602", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5707a3f530fb8ff562da08988fa37c859bac19e5", "fields": {"nature": "[m] DVL>40 Km/h sur LTV 60 mobile par le conducteur du train N\u00b0 891402,", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Beaune", "date": "2017-09-07", "id": "27625", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f8a99208a763a3a72d601d1c74823d52e6be9ee5", "fields": {"nature": "[r] Heurt du tablier d'un pont rail par un camion entrainant une interdiction de circulation le 14/09 \u00e0 La Mothe St Heray (79)", "region": "PCA", "type_event": "Ouvrage d'art d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "La Mothe St Heray (79)", "date": "2017-09-14", "numero_isic": "24126", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "379f4a44172a6a75852fcc7fe7f1d2bb34c1fd49", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition du train 893006 de l'EF SNCF Mobilit\u00e9s avec un ordre erron\u00e9 suite \u00e0 une divagation de bestiaux\n(sans cons\u00e9quence).(CF)", "region": "BFC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Marmagne", "date": "2017-09-15", "numero_isic": "24211", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a3393be81ba85faf2472cf92d14046c378cf05fa", "fields": {"nature": "[m] Engagement du gabarit suite \u00e0 d\u00e9semparement d'organe du mat\u00e9riel roulant chargement d\u00e9plac\u00e9 dur\n56707) + Collision avec \u00e9l\u00e9ments de l'infrastructure.", "region": "PCA", "type_event": "Engagement de gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Angoul\u00eame", "date": "2017-09-15", "id": "27699", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5619bf40f5f421f46b0fd67e953744d04106ead1", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du signal carr\u00e9 723 ferm\u00e9 de Mortcerf (77) par une draisine du GI R\u00e9seau.", "region": "PE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Mortcerf", "date": "2017-09-19", "numero_isic": "24159", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "333b7ece41a8705bdbaa5a8de9ea75ccb742fbc9", "fields": {"nature": "[r] 3 trains de SNCF Mobilit\u00e9s ont circul\u00e9 sur la branche contr\u00f4l\u00e9e d'une aiguille en d\u00e9rangement sans avoir\nre\u00e7u d'ordre de limitation de vitesse (CF)", "region": "PIC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Corbie", "date": "2017-09-20", "numero_isic": "24171", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cca1bead900b5ecf3778332be120317ab4d45ead", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie sur VP, d\u00e9tect\u00e9 par passage d'engin Mauzin", "region": "AUV", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Cosne sur Loire", "date": "2017-10-02", "numero_isic": "24244", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e5663ccb621418134db44d689b9ad7d0af353de0", "fields": {"nature": "[r] d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de voie \u00e0 Biarritz d\u00e9cel\u00e9 par engin de mesure Mauzin", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Biarritz", "date": "2017-10-02", "numero_isic": "24267", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e02b1693a5e97d4b6708b8c8c8fce5cfb19adead", "fields": {"nature": "[m] non-respect d'ordre de limitation de vitesse suite \u00e0 choc sur train pr\u00e9c\u00e9demment assur\u00e9 par la m\u00eame rame", "region": "BZH", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Morlaix et Rennes", "date": "2017-10-03", "id": "27844", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fdbda4f4338affa4edb90d323960852e974cae9f", "fields": {"nature": "[r] Sur-\u00e9cartement d\u00e9tect\u00e9 en gare de Tours par engin de mesure Mauzin de SNCF R\u00e9seau.", "region": "CEN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Tours", "date": "2017-11-07", "numero_isic": "24534", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "daea874b886cb2ba7a9a48df8c2d3cf69210c105", "fields": {"nature": "rail cass\u00e9", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Reugny", "date": "2017-11-17", "numero_isic": "24617", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "677bbe56fcc6421bf6f15ebfa027b5302cc2ea03", "fields": {"nature": "d\u00e9faut d'enclenchement sur des aiguilles en gare", "region": "CEN", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Orl\u00e9ans", "date": "2017-11-26", "numero_isic": "24689", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e0ffea4a002f2612d5a18156cf34a2c35f86334f", "fields": {"nature": "Heurt d'une armoire \u00e9lectrique par engagement de gabarit d'une trappe ouverte sur 1 X76500", "region": "GEST", "type_event": "Engagement de gabarit", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Nancy", "date": "2017-11-29", "id": "28354", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ecbacaeaaaf82bdbe8dbce6f902169dc2bb28d24", "fields": {"nature": "Porte ouverte en ligne sur TER entre Sarrebourg et Nancy", "region": "GEST", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Nancy", "date": "2017-12-02", "id": "28358", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5318f9caea7d625d669509eb01d78c49eca1e3be", "fields": {"nature": "Ecrasement d'un rocher de 70 kg en entr\u00e9e d'un tunnel", "region": "BFC", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Creusot", "date": "2017-12-08", "numero_isic": "24786", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6670cd72e9f14d1240ec8e70d03a811d1b2d80dc", "fields": {"nature": "non respect d'une alerte GSM-GFU", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Mirabeau", "date": "2017-12-20", "id": "28549", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "48f1ca4283d22593a51ff4e1960c8d4cb71b6d44", "fields": {"nature": "D\u00e9rive d'une Mauzinette sur 800m avec heurt d'une rame Regiolis en stationnement", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Clermont Ferrand", "date": "2017-12-21", "numero_isic": "24892", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "245c94b8d479ef3be5ed8845d6338e957fbc9f90", "fields": {"nature": "L\u00e9gende  de couleur de la colonne B"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3a6ce150b543f73910ac35d93f131bf378abef44", "fields": {"nature": "Bleu = ESR DCF"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "188c35971f32c13055164247407f43f5dbf5abad", "fields": {"nature": "[r] Collision suite r\u00e9ception du train 61593 de l'EF OSR sur voie 25 occup\u00e9e par un locotracteur du faisceau alluvionnaire du Havre.(CF)", "region": "NMD", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Havre", "date": "2017-01-17", "numero_isic": "22526", "id": "25803", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dd1e3721561e7dde660d00c5aab7d070a44edfd2", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement du 8 \u00e8me wagon situ\u00e9 dans le corps du train 511795 de SNCF R\u00e9seau sur voie principale.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bordeaux Hourcade", "date": "2017-01-20", "numero_isic": "22568", "id": "25832", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d5f800253dc788f4f91a99b691867212a7b744e3", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9couverte d'une porte ouverte en ligne sur une voiture du TER 860002.", "region": "CEN", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Limeray et Veuves-Monteaux", "date": "2017-02-15", "numero_isic": "22764", "id": "26061", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6151cc14afc4fde770c6816aba5e01bed778e7b5", "fields": {"nature": "[r] Autorisations de franchissement d\u00e9livr\u00e9es sans v\u00e9rification (compl\u00e8te) du signal ferm\u00e9, pour le Cv 51 \n\u00e0 Evo. 8928 et les C 53 et Cv 55 au train 860003.", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Croisic", "date": "2016-01-03", "id": "21536", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "abf00921f9dd9c6f3744543226f2a8bd56270b70", "fields": {"nature": "[r] Pr\u00e9sence d'une pelleteuse sur voie 2 alors que la DFV est accord\u00e9e voie 1.", "region": "LOR", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Pont st Vincent et Blainville", "date": "2016-01-06", "numero_isic": "0000", "id": "21540", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "48082c9086959e31b77659bca5cf814ce1717ce9", "fields": {"nature": "[m] Franchissement intempestif du Cv314 ferm\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 par le train 17716.", "region": "RA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lyon Brotteaux", "date": "2016-01-12", "id": "21640", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d97b49fce8f5f29c07a528d8a1e01d418583bf5d", "fields": {"nature": "[r] Inversion des circuits de contr\u00f4le des aiguilles 35P et 35L du poste 2 d\u00e9cel\u00e9e suite\nau talonnage de l'aiguille 35P d\u00e9couvert au cours d'une op\u00e9ration de maintenance SM.", "region": "PSE", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris gare de Lyon", "date": "2016-01-26", "id": "21814", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "45a46f19b80f5d87c96407c1366fc297895126cd", "fields": {"nature": "[CTR] D\u00e9faillance d'ouvrage en terre n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "RA", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Lyon St-Clair", "date": "2016-02-07", "id": "21961", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c438ae9398d65bca8a66ed89a90ac7bb89116019", "fields": {"nature": "[r] Non pr\u00e9sentation de TIV \u00e0 distance (chute suite vent).", "region": "AUV", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre St Martin Sail les Bains et St Germain des Foss\u00e9s", "date": "2016-02-08", "id": "21981", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d1da8d184aaab3e2f052d6e41d858130c76d02fc", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition sans ordre pr\u00e9vu g\u00e9n\u00e9rant un DVL sup 40.", "region": "RA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "PN SAL n\u00b019 entre Montluel et Meximieux", "date": "2016-02-10", "id": "22333", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9ef91d58bb05e206f625d9abb39d525f1843d8ab", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h cons\u00e9cutif \u00e0 l'exp\u00e9dition sans ordre pr\u00e9vu, de 3 trains qui ont franchit le PN 337 en rat\u00e9 d\u0092ouverture.", "region": "PDL", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Coueron & La Basse Indre St Herblain", "date": "2016-02-12", "id": "22064", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "42d64e297cb02a777fc546b67af151c542762eb0", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte en circulation sur le train IC 4663.", "region": "LR", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone", "date": "2016-03-11", "id": "22423", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ced40574274328a23d49c3e7385888f379b3ec0a", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie d\u00e9tect\u00e9 par Matisa avec arr\u00eat des circulations\nsur la voie 1 entre La Fert\u00e9-Milon et Oulchy-Breny.", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre La Fert\u00e9-Milon et Oulchy-Breny", "date": "2016-03-16", "numero_isic": "0000", "id": "22438", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8405822e9532c61c959bab4d3befdb3a66a8f5e0", "fields": {"nature": "[r] Engagement par une circulation commerciale d\u0092un chantier non prot\u00e9g\u00e9 \u00e0 Nogent-le-Perreux.", "region": "PE", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nogent-le-Perreux", "date": "2016-03-24", "numero_isic": "0000", "id": "22534", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "697f2a15eb13bcd74219f0d103e89dfd0615873b", "fields": {"nature": "[r] Erreur grave de proc\u00e9dure sans boucle de rattrapage [proc\u00e9dure Tx].", "region": "RA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Lamure et Lozanne", "date": "2016-03-24", "numero_isic": "20569", "id": "22654", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b4f90aaeec80395072aeac9e4418e9ce9b4cb535", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement de 2 ballasti\u00e8res , suite \u00e0 bivoie sur l'aiguille A, cons\u00e9cutif \u00e0 son talonnage. (NVI).", "region": "PSE", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint Florentin", "date": "2016-03-30", "id": "22583", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2f49a9e141629a93b50198b893952a7c58dcc7e7", "fields": {"nature": "D\u00e9rangement de signalisation de gravit\u00e9 majeure : non allumage de TVP  \u00e0 l'approche d'une circulation", "region": "VP", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gadane", "date": "2016-04-05", "id": "23758", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "eae7ebfbb830a731a1f7785214f63074526bd0ab", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture d'un PN \u00e0 SAL.", "region": "LR", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "PN SAL2  n\u00b09 - Entre S-C\u00e9saire et G\u00e9n\u00e9rac", "date": "2016-04-06", "numero_isic": "20585", "id": "22677", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "733926bc3a4896671ecd4456b2c70ff1d1923ea4", "fields": {"nature": "[r] Le train Transilien n\u00b0117150 heurte une chenillette le long de la voie 2B4.", "region": "PE", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nogent le perreux", "date": "2016-04-11", "numero_isic": "0000", "id": "22698", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9cd435b1ff158fee57f191d898998ca81d584ddb", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement Intempestif du domaine ferm\u00e9 par train TTx T1,\nsuite \u00e0 franchissement Intempestif du Signal d'Arr\u00eat C 201 ferm\u00e9.", "region": "PDL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Angers Saint Laud", "date": "2016-04-14", "id": "22758", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "201d6c89722da93dfc195bf9c2bfb23e59d56336", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9livrance d'une autorisation de franchissement, sans v\u00e9rification pr\u00e9alable, entrainant le talonnage aiguille 211 par train de SNCF Mobilit\u00e9s.", "region": "PCA", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gardonne", "date": "2016-04-16", "numero_isic": "20655", "id": "22779", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5966f376a69439c4e496fa3800071770370c80f2", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie sur une communication \u00e0 Versailles Chantier d\u00e9tect\u00e9 par Matisa avec arr\u00eat des circulations.", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Versailles Chantier", "date": "2016-04-26", "numero_isic": "0", "id": "23069", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "48043933736b64b5d41fc2339cea842b983d472a", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9passement de vitesse de 220km/h impos\u00e9e par le \"train de reconnaissance\" n\u00b0999028.", "region": "PN", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Roissy Charles de Gaulle", "date": "2016-05-09", "id": "23101", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a2f96832acdb1024037ddfe7b1f8f0e750e6bed5", "fields": {"nature": "[r] Mise en voie d'un lorry sur voie non prot\u00e9g\u00e9 avec freinage d'une circulation.", "region": "BFC", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dijon ville", "date": "2016-05-09", "numero_isic": "0000", "id": "23084", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1dda913fc34be9ad1ab97361f45515c61670f7b4", "fields": {"nature": "[m] Franchissement de Cv sur voie principale avec engagement du point \u00e0 prot\u00e9ger [Refoulement].", "region": "PSE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Laroche-Migennes", "date": "2016-05-31", "id": "23237", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "022c6c4adedc4d4822e00aa6789c5249df15bf5f", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du C112 (JUSSY) par train N\u00b0 849402.", "region": "PIC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Jussy", "date": "2016-06-06", "numero_isic": "20973", "id": "23299", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bcb6927437992726583cab5b7dd386019c398708", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition d'un train de SNCF Mobilit\u00e9 sans ordre de limitation de vitesse (PN en RATO, repris en\ngardiennage avec VL 30).", "region": "CEN", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Pierre des Corps", "date": "2016-06-11", "id": "23337", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4df61643b81eac6c8db8c595e0f355c0c694b42a", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut d'immobilisation sur VP mettant en danger la s\u00e9curit\u00e9 des voyageurs.", "region": "NPC", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Hazebrouck", "date": "2016-06-23", "id": "23434", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7e3c87002899d89914758a2b60e8cfe4a55fccf6", "fields": {"nature": "[r] Perte de5 tampons sur un train Fret SNCF.", "region": "AUV", "type_event": "Perte de Pi\u00e8ces sur mat\u00e9riel roulant", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saincaize", "date": "2016-06-23", "numero_isic": "21091", "id": "23438", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a23788613e77431a375668b7958abe199e800205", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut immobilisation + d\u00e9rive faible amplitude TN 137615 (TN Ligne J \u0096 US Z50000 : Z50304) sur voie 20.", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Saint-Lazare", "date": "2016-06-30", "id": "23503", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "84dd7c615c1aec9b518c970a8730673939ed8bb3", "fields": {"nature": "[m] Franchissement intempestif du signal Carr\u00e9 n\u00b0 204 ferm\u00e9 par un train TN.", "region": "PE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Villiers sur Marne", "date": "2016-07-10", "id": "23610", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bef5651f92bff425c8be08a96400defc349e635e", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du PN3 barri\u00e8res ouvertes par le train n\u00b0131073 suite \u00e0 erreur de proc\u00e9dure lors de la\nreprise de gardiennage.", "region": "PN", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Osny", "date": "2016-07-20", "id": "23714", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e8987da7b3238552b55ce3c20ee968622ccbd3d2", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception intempestive du TER 868612 sur voie occup\u00e9e par le train 515861 du GI en charge de l'entretien.", "region": "LIM", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Eymoutiers-Vassivi\u00e8re", "date": "2016-08-05", "id": "23919", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3049c74dfbc17c30add09c19de88b42d9caf42fb", "fields": {"nature": "[m] Incendie sur la machine de remorque d'un un train de voyageurs.", "region": "LIM", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bersac", "date": "2016-08-09", "id": "23942", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0e58ca6790152ae96a0ae5359b8fa382266b004a", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9couverte, suite \u00e0 tourn\u00e9e Mauzin, d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de voie, sur voies 1 & 2, raccordement de\nSt Georges, avec interdiction de circulation", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Mans", "date": "2016-08-23", "id": "24144", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ab4f035f04ada1b106f94e5793662a3bd47cf394", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition sans Ordre Pr\u00e9vu de 2 trains suite \u00e0 un rat\u00e9 d'ouverture de PN (DVL>40km/h).", "region": "PRG", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chartres", "date": "2016-08-26", "id": "24272", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "16a0142fcb1a4ff9fe38dd0cd082bb6745d509fe", "fields": {"nature": "[m] Non Respect du point d\u0092'arr\u00eat du TER 16578 avec la rame en partie hors quai+ remise en marche portes ouvertes (avec mont\u00e9e et descente des voyageurs).", "region": "PRG", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Maintenon", "date": "2016-09-05", "numero_isic": "00000", "id": "24252", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c97f19f9662b54824d0c919aa8ef1abc8e65d80a", "fields": {"nature": "[r] Pas de boucle de rattrapage \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un domaine ferm\u00e9 : Franchissement d\u2019un SAM de rep\u00e9rage d\u2019activit\u00e9 SE par Trains de travaux [proc\u00e9dure Tx],", "region": "LR", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Agde et B\u00e9ziers", "date": "2016-09-10", "id": "24368", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "176abddd8726cfefc4f2cb9dccec9224d8a48c6e", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faillance d'ouvrage en terre provoquant l'arr\u00eat des circulations : heurt par TER d\u2019un bloc rocheux tranch\u00e9e de V\u00e9z\u00e9nobre", "region": "LR", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "V\u00e9n\u00e9zobres", "date": "2016-09-14", "id": "24380", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ef2d73d3a8e98576e8a86e81cbeaa8a91e8e9b5c", "fields": {"nature": "[CTR] Collision contre un semi-remorque au PN 107 (10 bless\u00e9s legers).", "region": "PACA", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "La Calade-\u00c9guilles", "date": "2016-09-15", "id": "24394", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b307c0b38dcb0a7a0cc7f02d80b24219302ebdeb", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception sur voie de service occup\u00e9e d'un train de l'EF SNCF, avec collision.", "region": "CEN", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Pierre des Corps", "date": "2016-10-14", "id": "24722", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0401b911ea2811adc8d1b376e5f893e04dc23691", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse > 40 km/h et franchissement du s\u00e9maphore  102 de BM  ferm\u00e9  avec  engagement du point prot\u00e9g\u00e9  .", "region": "LIM", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Agonac", "date": "2016-10-26", "id": "24868", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "51b4cfe48bfe9726ed119d7ad1ae72ea6369fc77", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du PN17 SAL2 ouvert par le train de voyageurs n\u00b0859310 suite travaux en dehors du domaine prot\u00e9g\u00e9.", "region": "PDL", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Tr\u00e9mentines & Cholet", "date": "2016-11-03", "id": "24961", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c5fdd1dc74c938205226163a633e2b5c7e7e8ce3", "fields": {"nature": "Franchissement du PN19 (SAL 2) ouvert par le train n\u00b0812346 suite annulation de l'annonce  maintenue apr\u00e8s restitution des travaux", "region": "PSL", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chars", "date": "2016-11-10", "id": "25066", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "de984f65d87b446b4ba6700adb0a82d8b2787fa8", "fields": {"nature": "[r] Fontis d\u00e9couvert par le train n\u00b072188 et imposant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PIC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Maurois", "date": "2016-11-11", "id": "25031", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "67ccfaacc8fddfe1a9451c1547efd2be08677d99", "fields": {"nature": "[r] Franchissement du C 289 ferm\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 par le TTx 510712.", "region": "PDL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Le Mans", "date": "2016-11-17", "id": "25190", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "18886e2b28520803cbc2d8aceee0617860aebab5", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie sur VP d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin et n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "CEN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Les Aubrais", "date": "2016-11-23", "id": "25248", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d0795ccac3c97662b482c398f8c773f9d9d1e8af", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition du train 730328 sur voie 1 en IPCS  avec un ordre  erron\u00e9 de circuler avec restrictions entrainant une circulation \u00e0 90 km/h au lieu des 30 km/h prescrits aux abords d'une zone d'intervention sur voie 2  des forces de police suite \u00e0 un suicide.", "region": "LOR", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Peltre", "date": "2016-11-23", "id": "25354", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "65ae400d54f427eb621e44cbd419f32a331bdbfd", "fields": {"nature": "[I] Franchissement intempestif du PN 19 ouvert, par un Lorry AutoMoteur, suite \u00e0 enrayage.", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chemin d'Antony", "date": "2016-11-23", "id": "25303", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e1e7398798a6348724cb6561ecd59776c878b7f2", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9couverte de 3 rails cass\u00e9s apr\u00e8s la passage du train 72049 avec interdiction de circulation.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Beillant et St Mariens", "date": "2016-12-13", "id": "25463", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "993d4926e52eab3278cea9363d1c750f568827ab", "fields": {"nature": "[m] Franchissement d'un carr\u00e9 \u00e9teint sur VP avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "PCA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Berre", "date": "2016-12-14", "id": "25478", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c9494bd18e71708c1d43f80d21d130a81689ebe7", "fields": {"nature": "Marron = ESR Infra"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5e991e628a9a39884c2dd91c2b989431ffd96944", "fields": {"nature": "10 trains ne re\u00e7oivent pas d'ordre de restriction \"DIPU\" suite \u00e0 une passerelle inutilisable.", "region": "HDF", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Croix l'Allumette", "date": "2019-01-25", "numero_isic": "27608", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7b274452ad5b2987665355e575a927e0a156abe6", "fields": {"nature": "Un train franchit 2 Carr\u00e9s violets sur Voie principale avec point prot\u00e9g\u00e9 engag\u00e9", "region": "AURA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Grenoble", "date": "2019-01-30", "id": "31900.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2fd0b8aad24d750afa235d825ee4f6ea2a6e15dd", "fields": {"nature": "Un agent circulation d\u00e9livre 2 bulletins de franchissement Cba sans avoir v\u00e9rifi\u00e9 les conditions d'ouverture. 2 aiguilles talonn\u00e9es.", "region": "IDF", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dourdan", "date": "2019-01-30", "numero_isic": "27646", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "25c2b7637c03d11459d3e896e7633ac558201efa", "fields": {"nature": "Une erreur \u00e9tude est  decel\u00e9e lors de la r\u00e9daction d'une nouvelle consigne de protection", "region": "CVL", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Les Ormes sur Vienne", "date": "2019-02-01", "numero_isic": "27700", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d0fc8b1d902217fab8e8b1bd51665049d043b407", "fields": {"nature": "Un train franchit un carr\u00e9 suite \u00e0 itin\u00e9raire non form\u00e9.", "region": "NAQ", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Limoges", "date": "2019-02-12", "id": "32031.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d67e04186f634208ff9c1735956ebcd55ab75de8", "fields": {"nature": "Un TGV d\u00e9passe la vitesse limite sur ligne classique", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "St Nazaire", "date": "2019-02-15", "id": "32035.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8374ab50a759e461c3ba0bfde8b217a454555e9a", "fields": {"nature": "La locomotive d'un train corail d\u00e9raille suite au choc avec un v\u00e9hicule routier \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "region": "OCC", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Alzonne (11)", "date": "2019-02-22", "numero_isic": "27854", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "51e8170a30a5117a89ba5f6f16dbec7a46b68bca", "fields": {"nature": "Un train  TER s'arr\u00eate hors quai suite \u00e0 enrayage, alors qu'un train pr\u00e9c\u00e9dent avait signal\u00e9 le ph\u00e9nom\u00e8ne sans que des mesures soient prises", "region": "AURA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "L'Isle-d'Abeau (38)", "date": "2019-03-16", "numero_isic": "28056", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "06a7717e8ffb96cc8c4e553bde1c6fb318871299", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s restitution des travaux, 2 signaux carr\u00e9s restent \u00e9teints et sous croix de St Andr\u00e9, suite \u00e0 oubli de remise en service.", "region": "IDF", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Montparnasse", "date": "2019-03-18", "numero_isic": "28054", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "64a06d77c031688de609ea6be4070806a74f1aac", "fields": {"nature": "Accident grave de voyageurs \u00e0 la mont\u00e9e dans un RER E", "region": "IDF", "type_event": "Accident de personne", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Villiers sur Marne", "date": "2019-03-19", "id": "32336.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "91ba8e54b378127affa1a1dc8244a3f80dd600e8", "fields": {"nature": "Le conducteur d'une locomotive ne respecte pas la limitation de vitesse impos\u00e9e par une restriction sur l'engin moteur", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Amiens", "date": "2019-03-25", "id": "32487.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a9beb1df3f9358fcc4d77ede7adff796755fa88b", "fields": {"nature": "Un TGV franchit un guidon d'arr\u00eat ferm\u00e9, qui prot\u00e9geait un PN dont les barri\u00e8res se sont ferm\u00e9es tardivement \u00e0 l'attaque de la zone courte.", "region": "NAQ", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Laluque (40)", "date": "2019-03-28", "id": "32410.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "008bf2a2a7f74930fcfb9c4f37b67049e9a68c4f", "fields": {"nature": "Une autorisation de franchissement d'un carr\u00e9 est d\u00e9livr\u00e9e par l'AC  bien que les conditions pr\u00e9alables ne soient pas remplies", "region": "NMD", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint l\u00f4", "date": "2019-04-03", "numero_isic": "28794", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "466651fea41b7082f17866102840d23a63b170f1", "fields": {"nature": "Un train franchit un PN en d\u00e9rangement \u00e0 80 km/h au lieu des 30km/h prescrits par l'ordre DERA", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Rosi\u00e8res (80)", "date": "2019-04-04", "id": "32446.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b1dfabf4cd7a45f6cd82b8feea18e7190542479d", "fields": {"nature": "Un train signale une d\u00e9formation de voie n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Armenti\u00e8res (59)", "date": "2019-04-22", "numero_isic": "28299", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "33249266135fbd3174f3f67972a300b792d04691", "fields": {"nature": "Un train franchit une Travers\u00e9e Voie Pietonne (TVP) alors que les pictogrammes sont rest\u00e9s \u00e9teints suite \u00e0 vol de cable.", "region": "HDF", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Loison sous Lens(62)", "date": "2019-04-29", "numero_isic": "28337", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e012abea503a11735d38cd6e63eb6f08e3f0605d", "fields": {"nature": "Une rupture de cat\u00e9naires provoque un incendie en toiture sur un TER", "region": "AURA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "St Etienne", "date": "2019-05-02", "id": "32647.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "69d0043ba6da1be8749c622d77348bba710eb185", "fields": {"nature": "Un bulletin de franchissement Cba est d\u00e9livr\u00e9 avec v\u00e9rification partielle des conditions d'ouverture d'un signal", "region": "NMD", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vire (14)", "date": "2019-05-16", "numero_isic": "28508", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "84a9e2d8f80fa26fd3a43d899dcac1ef8182567f", "fields": {"nature": "7 trains sont exp\u00e9di\u00e9s sans ordre pr\u00e9vu sur une aiguille en immobilisation simple et sans prescription de marche au pas.", "region": "CVL", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bretoncelles (61)", "date": "2019-05-17", "numero_isic": "28489", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b05b1238ac226143675c091015de72d226557f7e", "fields": {"nature": "Un agent-circulation d\u00e9livre un bulletin de franchissement d'un signal ferm\u00e9 sans avoir pr\u00e9alablement v\u00e9rifier les conditions de circulation \u00e0 contre-sens", "region": "NAQ", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Marmande (47)", "date": "2019-06-08", "numero_isic": "28711", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f95bd1e48be928bc4f593c07dbf7491827efe2d6", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs d\u00e9raille par enfourchement  sur une aiguille entrebaill\u00e9e, pr\u00e9cedemment talonn\u00e9e", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Villefranche Vernet les Bains (66)", "date": "2019-07-06", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0a8cc728221a8457781fdd9eb00107bc49ee4194", "fields": {"nature": "Un TGV se met en mouvement sur 5 m\u00e8tres alors que le service voyageurs est en cours, et vient heurter le butoir", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9faut d'Immobilisation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Marseille", "date": "2019-07-09", "id": "33144.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9a5227b188acca352b27bd634b54543f1403899a", "fields": {"nature": "Une aiguille est talonn\u00e9e par un train ayant re\u00e7u une autorisation  de franchissement d'un signal ferm\u00e9", "region": "GE", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vitry-le-Fran\u00e7ois (51)", "date": "2019-07-25", "numero_isic": "29061", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cc0319ecfdb50ebe6dcbf8cc915f5a309f9f9995", "fields": {"nature": "Quatre trains sont exp\u00e9di\u00e9s sans ordre malgr\u00e9 une divagation de bestiaux en cours.", "region": "BFC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Serrigny", "date": "2019-08-08", "numero_isic": "29128", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0db34f4ceadeba14e5c55e9a192e9e6b379fa642", "fields": {"nature": "Un PN en rat\u00e9 d\u2019ouverture est franchi \u00e0 vitesse normale suite \u00e0 erreur de l'agent circulation sur le numero du PN en cause.", "region": "BFC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Roman\u00e8che-Thorins (71)", "date": "2019-08-10", "numero_isic": "29266", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "afc204f2e0760a1cbb230cabf05e70c7ebc21520", "fields": {"nature": "Un conducteur se trompe dans la retranscription du point kilom\u00e9trique d' un ordre et franchit \u00e0 vitesse normale un PN en rat\u00e9 d'ouverture", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lunel (34)", "date": "2019-08-16", "id": "33461.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dcc921a7b6d35c5d726beba87f3b939348731f4f", "fields": {"nature": "Une autorisation de franchissement d'un carr\u00e9 violet est d\u00e9livr\u00e9e par un agent circulation  sans avoir v\u00e9rifi\u00e9 que les conditions soient remplies", "region": "GE", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Woippy", "date": "2019-08-24", "numero_isic": "29290", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8eeefb17dbfa31069a0c8d7cc0da3074cdbd6ac2", "fields": {"nature": "Un train Transilien rentre en collision avec un tracteur qui \u00e9laguait les arbres le long de la voie.", "region": "IDF", "type_event": "Collision contre obstacle (hors Passage \u00e0 Niveau)", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sainte Colombe", "date": "2019-09-09", "id": "33615.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "638f1618a86c441996424c6dcabbb3be047bbbf4", "fields": {"nature": "Un train de surveillance de la voie d\u00e9passe la vitesse limite \u00a0de plus de 40 km/h", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Fleurieux sur Arbresle", "date": "2019-09-17", "numero_isic": "29666", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "17d3806da2f54e0cae9c57ea98ddd59f65967282", "fields": {"nature": "Un train voyageurs heurte un tracteur de convoi exceptionnel au niveau d'un PN puis d\u00e9raille", "region": "GE", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Boulzicourt", "date": "2019-10-16", "numero_isic": "29674", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b61475e626fc82f1be9e53a8ef4764c8bffd9fce", "fields": {"nature": "Lors d'une reconnaissance de zone de travaux, un agent de maintenance d\u00e9couvre que 7 traverses cons\u00e9cutives sont  sans attaches efficaces", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chateaubourg (07)", "date": "2019-12-12", "numero_isic": "30113", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4db768f2e4ec15bcac458c0194f29b59851fdcfc", "fields": {"nature": "Un d\u00e9gagement de fum\u00e9e est signal\u00e9 sur la motrice de queue d'un train transilien, n\u00e9cessitant l'intervention des services de secours", "region": "IDF", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Voyageur", "lieu": "St Ouen L'Aumone (95)", "date": "2020-01-13", "id": "34467.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0eb0adfa63364577eff034fea1f80f92f9a3aec3", "fields": {"nature": "Un carr\u00e9 violet est franchi lors de la mise \u00e0 quai d'une rame TER", "region": "AURA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Voyageur", "lieu": "Annemasse", "date": "2020-01-25", "id": "34547.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "20704fe28ffe7df52a5427c6771618ca3cb58d6c", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s des travaux de nuit, un agent-circulation d\u00e9livre une autorisation de franchissement en omettant de v\u00e9rifier une condition d'ouverture", "region": "HDF", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Quentin", "date": "2020-02-04", "numero_isic": "30306", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cd80a335c0cfa05619bf602a061ee9361a3278e0", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s expertise, un affaissement de talus n\u00e9cessite l'interruption de la circulation des trains", "region": "GE", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Cr\u00e9hange (57)", "date": "2020-02-12", "numero_isic": "30393", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6141294d6fb5f5df2d76c5fe6fa141687ff3cd14", "fields": {"nature": "Un carr\u00e9 violet est franchi par une draisine avant de rentrer sur domaine ferm\u00e9", "region": "IDF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Ouen L'Aumone (95)", "date": "2020-02-15", "numero_isic": "30427", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "28eb4a988cf2d72c2e0cd00e9a9a679fe73582c2", "fields": {"nature": "Le conducteur d'un TGV commercial ne respecte pas la vitesse limite prescrite sur un tron\u00e7on  pour une mission de reconnaissance de voie", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Sathonay (01)", "date": "2020-02-28", "id": "34841.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "891fa2b83d0c4c5eff7cedb693316172e0ed73db", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s r\u00e9ception d'un bulletin de franchissement, un conducteur effectue un arr\u00eat en gare et oublie de respecter la marche \u00e0 vue jusqu'au signal de cantonnement suivant.", "region": "BRE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Severac", "date": "2020-02-29", "id": "34996.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "455d728128c7897cfef07a8308f568ccee817bff", "fields": {"nature": "Un conducteur se trompe sur le lieu d'ex\u00e9cution d'une marche prudente et passe la zone \u00e0 120 km/h", "region": "NAQ", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Vayres", "date": "2020-03-10", "id": "34979.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e52e589863e10a5211aafab07f1cab690c2460f5", "fields": {"nature": "A la restitution de travaux de nuit, un passage \u00e0 niveau se ferme tardivement \u00e0 l'approche du train de travaux", "region": "OCC", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Caz\u00e8res sur Garonne (31)", "date": "2020-05-30", "numero_isic": "31027"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f0fdbd33e2924cb75c659a187b684a645fefea32", "fields": {"nature": "Lors d'une \u00e9volution pour d\u00e9garer, un conducteur se focalise sur un mauvais signal et franchit ferm\u00e9 un carr\u00e9 violet de type haut", "region": "AURA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Voyageur", "lieu": "Annemasse", "date": "2020-05-31", "id": "35206.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c52ee18d4c04b76666db5140cbdf6434420bb67c", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 une erreur lors de la proc\u00e9dure de d\u00e9part, un train de voyageurs  part portes ouvertes de la gare de Montpellier", "region": "OCC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Voyageur", "lieu": "Montpellier", "date": "2020-06-14", "id": "35292.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c48dca2b7d10af2125cb4c91bec3ec21626bc1c2", "fields": {"nature": "Lors d'une mise \u00e0 quai en refoulement sur une voie occup\u00e9e, un train rentre en collision avec une rame stationn\u00e9e", "region": "OCC", "type_event": "COL", "origine": "Voyageur", "lieu": "Carcassonne", "date": "2020-06-18", "id": "35324.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "052617fda994706a50360aa2f85402ce9a087fcc", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs heurte un important amas de sable descendu sur les voies suite \u00e0 intemp\u00e9ries", "region": "NAQ", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Ambazac (87)", "date": "2020-06-26", "numero_isic": "31112"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "daabbdc81379002712d3634bf60d37bd097a1bcc", "fields": {"nature": "Le conducteur d'un train de voyageurs ne respecte pas une limitation temporaire de vitesse d'un chantier mobile", "region": "BRE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "St M\u00e9dard sur Ille", "date": "2020-06-30", "id": "35441.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "611a59d9aa0a4b9a30cc42a83c34704ec613388e", "fields": {"nature": "Arr\u00eat\u00e9 \u00e0 mi-quai lors de son arriv\u00e9e en gare terminus, un train red\u00e9marre pour compl\u00e9ter sa mise \u00e0 quai alors que des voyageurs descendent.", "region": "IDF", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "Voyageur", "lieu": "Paris Nord", "date": "2020-07-07", "id": "35491.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f5b9d86a2d8bddedad6b42e431d0ddd6ba85878d", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s avoir franchi r\u00e9glementairement un s\u00e9maphore de BAL, un conducteur ne respecte pas la marche \u00e0 vue.", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Champagne sur Oise (95)", "date": "2020-07-10", "id": "35560.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "27591bfe554407da3bc1b7330af874b49a96194b", "fields": {"nature": "Les barri\u00e8res d'un passage \u00e0 niveau se rel\u00e8vent juste avant le passage d'un train", "region": "Naq", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bressuire (79)", "date": "2020-07-16", "numero_isic": "31230"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7595cbbb605755b42c78c2a6797131e5741ea68d", "fields": {"nature": "Lors d'un d\u00e9rangement de passage \u00e0 niveau, l'agent circulation se trompe et ne d\u00e9livre pas les ordres de marches restrictives pour le bon PN", "region": "GE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Reding (54)", "date": "2020-07-20", "numero_isic": "31347"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "93b090b6e711d9198aed7003e816d53b8abf44fa", "fields": {"nature": "Un train de travaux franchit un passage \u00e0 niveau barri\u00e8res ouvertes apr\u00e8s avoir ignor\u00e9 un signal d'arr\u00eat \u00e0 main dispos\u00e9 par le garde du PN", "region": "PDL", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Les rosiers sur Loire (49)", "date": "2020-07-28", "numero_isic": "31332"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "259e96cb810e0707690ab5dcbf69e5ff4181f9a8", "fields": {"nature": "Un conducteur freine trop tardivement pour respecter un ordre de limitation de vitesse suite \u00e0 un passage \u00e0 niveau en d\u00e9rangement", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Moncel les Lunevillle (54)", "date": "2020-08-07", "id": "35774.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e3b457a9c7ba0341db7ef322333f656b54efa85b", "fields": {"nature": "A la suite de retards dans la transmission d'information entre mainteneur et agent circulation, 2 trains franchissent \u00e0 vitesse normale un PN en rat\u00e9 d'ouverture", "region": "PDL", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Connerre Beille (72)", "date": "2020-08-20", "numero_isic": "31473"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ced3f407e681a2d333892b3605948d4a3062f7f9", "fields": {"nature": "Le conducteur d'un train de reconnaissance de voie oublie de respecter la marche \u00e0 vue apr\u00e8s franchissement d'un s\u00e9maphore de BAPR", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sausset les pins (13)", "date": "2020-08-05", "numero_isic": "31462"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8ca9354a3ddd797f74063b6cfa8636cf5abd7629", "fields": {"nature": "Un train franchit un passage \u00e0 niveau en rat\u00e9 d'ouverture sans avoir re\u00e7u l'ordre de restriction correspondant.", "region": "BFC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Leger sur Dheune (71)", "date": "2020-08-16", "numero_isic": "31456"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6d0f2c85ecd13cbbe2e080665affe7eec37d43bd", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 un signalement de mouvement anormal par un conducteur, le mainteneur d\u00e9couvre une d\u00e9formation de la voie due aux fortes chaleurs", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Cergy la Tour (58)", "date": "2020-08-13", "numero_isic": "31437"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9044cf2a21e3e9815614ff2aa03db640718e458b", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 un signalement d'absence d'anomalie de la part d'un conducteur, l'agent circulation cesse de remettre des ordres de marches restrictives (pr\u00e9somption de rail cass\u00e9) sans attendre les constatations du mainteneur.", "region": "NMD", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Motteville (76)", "date": "2020-07-28", "numero_isic": "31351"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "dee7c61ac8258d03a301dcabb8f420428d92299e", "fields": {"lieu": "Autocontr\u00f4le"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d471657ffdd24c362bde1c90a8c36f5ee913cbc6", "fields": {"nature": "Une locomotive en \u00e9volution est exp\u00e9di\u00e9e sans remise d'un ordre de circuler au pas sur une aiguille en d\u00e9rangement", "region": "AURA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Clermont-Ferrand", "date": "2020-01-07", "numero_isic": "30203", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "28714107287a2acb8f399d70ee5c921399e90a0e", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 lev\u00e9e \u00e0 tort des mesures de protection, un train arrive \u00e0 vitesse normale au droit d\u2019un incident alors que des agents sont pr\u00e9sents dans les voies", "region": "GE", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Forbach (57)", "date": "2020-01-22", "numero_isic": "30212", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "04c9beccc4d45a8ce87ccd657f78860301c7d396", "fields": {"nature": "Lors d'une reprise de voie, un train est confront\u00e9 \u00e0 un feu rouge clignotant non annonc\u00e9 suite \u00e0 un d\u00e9faut de conception de la zone d'approche", "region": "NAQ", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Morcenx (40)", "date": "2020-01-31", "numero_isic": "30307", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a3f4cb20abc11fe9ef71e7ac46e4cbfb9ac7165a", "fields": {"nature": "Une porte ouverte sur un train Corail est d\u00e9tect\u00e9e par le conducteur d'un train croiseur", "region": "IDF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Voyageur", "lieu": "Melun", "date": "2020-02-03", "id": "34897.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "95ed3db88480faf0b8c23101065fe48f4064ddc5", "fields": {"nature": "Un transilien heurte un bloc de pierre tomb\u00e9 sur la voie suite \u00e0 \u00e9boulement de talus", "region": "IDF", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sevres", "date": "2020-02-04", "numero_isic": "30314", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6718396e0ce3d2168b336ba7ecb8d4af83961026", "fields": {"nature": "incendie gare Mus\u00e9e d'orsay ligne C", "region": "IDF", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "CTVoyageur", "lieu": "Ligne C", "date": "2020-02-05"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3df5828c88c489faac37644c818d8885b3672aec", "fields": {"nature": "Un agent circulation d\u00e9livre un bulletin de franchissement pour un signal qui ne d\u00e9pend pas de son poste", "region": "IDF", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Tolbiac", "date": "2020-02-19", "numero_isic": "30465", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "11bd39f5fad69cba775305f22e2c2ad5249b5ad6", "fields": {"nature": "Lors d'une intervention sur un passage \u00e0 niveau, une partie de rail manquante est d\u00e9couverte", "region": "NMD", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Orival (76)", "date": "2020-02-28", "numero_isic": "30510", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "01c9b87bccd6a9c9e5f1568c437d89417017ddfc", "fields": {"nature": "Malgr\u00e9 la fermeture prolong\u00e9e d'un passage \u00e0 niveau, la proc\u00e9dure de rat\u00e9 d'ouverture n'est pas appliqu\u00e9e", "region": "BRE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Fougeray", "date": "2020-03-01", "numero_isic": "30638"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3443ee9d2ef5d69dd210ab1c3d199ed40c458e85", "fields": {"nature": "Un train est exp\u00e9di\u00e9 sans remise d'un ordre de circuler au pas sur une aiguille en d\u00e9rangement", "region": "GE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Erstein (67)", "date": "2020-03-05", "numero_isic": "30583", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ec5787e9a04d94fde11920f393cbc63c69be68b6", "fields": {"nature": "Un TER ne re\u00e7oit pas l'ordre pr\u00e9vu avant de circuler sur une aiguille en d\u00e9contr\u00f4le", "region": "OCC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gaillac", "date": "2020-03-06", "numero_isic": "30585", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cc8e3aeae8e03f98e59b2458158b76d8cfd0fae1", "fields": {"nature": "Un train circule sans ordre de restriction sur une zone de voie signal\u00e9e comme instable par un train pr\u00e9c\u00e9dent.", "region": "GE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lesse (57)", "date": "2020-03-08", "numero_isic": "30597", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "facef0e2076b7f5c8044ca2cc3a185bc59b0ef40", "fields": {"nature": "La voiture Mauzin d\u00e9tecte un gauche tr\u00e8s important", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Woippy", "date": "2020-03-17", "numero_isic": "30664", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "91c477deab38440b2cd94afaf61049182c7e201e", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 une action inappropri\u00e9e sur le syst\u00e8me de freinage, une man\u0153uvre d'autorail part en d\u00e9rive avec franchissement d'un carr\u00e9 ferm\u00e9", "region": "Naq", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "CTVoyageur", "lieu": "Bordeaux", "date": "2020-04-16", "id": "35060.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ba995517a25fe0a493c4de062f3f97ba8e282eb5", "fields": {"nature": "Un conducteur ne respecte pas la limitation de vitesse \u00e0 40 km/h \u00e0 l'approche d'une gare en voie unique", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Etain", "date": "2020-04-23", "id": "35082.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a0d3452f10dd53d9e2949c38d4cb27f2b67e8e58", "fields": {"nature": "Un conducteur franchit un carr\u00e9 violet ferm\u00e9 lors d'une \u00e9volution suite \u00e0 une erreur d'observation \u00e0 cause du soleil rasant", "region": "GE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Voyageur", "lieu": "Chaumont (52)", "date": "2020-05-15", "id": "35126.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b4cb8429d44777afb2026afb8942e5154906dddc", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 une erreur d'utilisation des installations, un train ne re\u00e7oit pas d'ordre de restriction pour un PN en rat\u00e9 d'ouverture", "region": "IDF", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Verneuil l'\u00e9tang (77)", "date": "2020-05-19", "numero_isic": "30947"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6a02667fd29f6f8037b0efa4e61529112ed23042", "fields": {"nature": "Lors de travaux sur les voies, les agents constatent le mouvement intempestif d'une aiguille sans commande lanc\u00e9e par l'AC.", "region": "IDF", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Est", "date": "2020-06-04", "numero_isic": "31026"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "795e79e05f17b37c3dc07948d7d135e07f36875d", "fields": {"nature": "A la suite d'une erreur dans le libell\u00e9 d'un ordre, un train passe \u00e0 vitesse normale au droit d'un passage \u00e0 niveau en d\u00e9rangement", "region": "BFC", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Julien (21)", "date": "2020-06-19", "numero_isic": "31078"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c413102bad761dde8621706380e7f1248f61115d", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 erreur de manipulation du conducteur avant d\u00e9part, une rame d\u00e9rive sur quelques m\u00e8tres alors que des voyageurs montent \u00e0 bord", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9faut d'Immobilisation", "origine": "Voyageur", "lieu": "Paris Montparnasse", "date": "2020-06-25", "id": "35365.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8750a05f6f5d1ad05eab23a1a57e04dd18a983bd", "fields": {"nature": "Des trains continuent \u00e0 \u00eatre exp\u00e9di\u00e9s sans ordres malgr\u00e9 le signalement d'un accident routier \u00e0 un PN rendant les feux rouges non visibles.", "region": "IDF", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Garanci\u00e8res (78)", "date": "2020-06-28", "numero_isic": "31166"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c5b38af3d61037cb1663af4879f05277eeef793f", "fields": {"nature": "Un agent circulation d\u00e9livre un bulletin de franchissement \u00e0 un train sans v\u00e9rifier toutes des conditions d'ouverture", "region": "NAq", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vayres (33)", "date": "2020-07-08", "numero_isic": "31189"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c8346d6ce6e8979117375ece239479f43603fa07", "fields": {"nature": "Un train de l'infra d\u00e9raille sur une aiguille lors d'une man\u0153uvre", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Digouin (71)", "date": "2020-07-27", "numero_isic": "31295"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "428d381c567f04480516f57fa657547649e3bd89", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s un arr\u00eat sup\u00e9rieur \u00e0 3 minutes pour remise d'ordres, un conducteur ne respecte pas la marche \u00e0 vue r\u00e9glementaire", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Rosi\u00e8res (80)", "date": "2020-08-04", "id": "35780.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bffcf2770030af0882c097234e865fa489d38edc", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s un arr\u00eat accidentel, un conducteur ne respecte pas la marche \u00e0 vue sur la distance de couverture des obstacles", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Arras", "date": "2020-06-25", "id": "35682.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f21a8d6aa3a38a2ea50512872bd209d03978f2b3", "fields": {"nature": "Un agent circulation d\u00e9livre un bulletin de franchissement pour un signal qui ne d\u00e9pend pas de son poste", "region": "PACA", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Miramas", "date": "2020-01-06", "numero_isic": "30446", "niveau_gravite": 2.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b81e3eaf34f448a4d75aa0e2cfb769b943c9a7a9", "fields": {"nature": "La circulation est interdite suite \u00e0 un affaissement de terrain au niveau d'une aiguille, caus\u00e9 par des fontis provoqu\u00e9s par des intemp\u00e9ries", "region": "PACA", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Breil sur Roya (06)", "date": "2020-01-07", "numero_isic": "30125", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "43c4ba11e4932c3049dc358eace89433a6641b27", "fields": {"nature": "Un conducteur signale l' absence d'un Tableau Indicateur de Vitesse \u00e0 Distance et d'un feu blanc \u00e0 \u00e9clats", "region": "HDF", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint Roch", "date": "2020-01-16", "numero_isic": "30189", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2c06a73ec32a54e01ced94253eadd18804c82d81", "fields": {"nature": "un agent circulation d\u00e9livre un mauvais bulletin d'autorisation de franchissement d'un carr\u00e9", "region": "GE", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Soultz-Sous-For\u00eats (67)", "date": "2020-01-22", "numero_isic": "30254", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f3c410bd5f4c4f1cf24684ee3b48f3c7cb1ab9fc", "fields": {"nature": "Un train heurte un chariot d'avitaillement qui traversait les voies sans protection", "region": "AURA", "type_event": "Collision contre obstacle (hors Passage \u00e0 Niveau)", "origine": "Voyageur", "lieu": "Lyon Perrache", "date": "2020-01-22", "id": "34516.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "49f24341e7b0a16e360e15fa243dd71949a90814", "fields": {"nature": "Un TGV perd un capot en toiture, qui vient heurter et rompre la cat\u00e9naire", "region": "AURA", "type_event": "Perte de Pi\u00e8ces sur mat\u00e9riel roulant", "origine": "Voyageur", "date": "2020-02-03", "id": "34618.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "36332945a6d771622e80eef2735c655be2e8cba8", "fields": {"nature": "Engag\u00e9 sur IPCS, un train retourne en arri\u00e8re suite \u00e0 obstacle sur la voie sans \u00e9tablissement du sens secours", "region": "HDF", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Omer (62)", "date": "2020-02-09", "numero_isic": "30397", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "396a7d87a5fd50d7437aae6234e275dc25f5d26d", "fields": {"nature": "Un train vide voyageurs se remet en mouvement apr\u00e8s ouverture des signaux alors que des clients mal renseign\u00e9s sont en train de monter.", "region": "AURA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "CTVoyageur", "lieu": "Lyon Part dieu", "date": "2020-02-15", "id": "34723.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "485ab3529ed8bd26221e23616b43644a82acfa4e", "fields": {"nature": "Une rame Corail vide d\u00e9rive sur 70m depuis le heurtoir et franchit un signal d'arr\u00eat", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Voyageur", "lieu": "Gare Paris St Lazare", "date": "2020-02-17", "id": "34713.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2363b1fa2efd3f67713f3bd2facea624268860bd", "fields": {"nature": "Un passage \u00e0 niveau se ferme tardivement \u00e0 l'approche d'un train", "region": "AURA", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chamb\u00e9ry", "date": "2020-03-01", "numero_isic": "30543", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "33bf069dc88e70f7a25c93057fabd36f2c70a4d3", "fields": {"nature": "Un train signale un affaisement de la voie suite \u00e0 un mouvement anormal", "region": "CVL", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Nouan le Fuzelier (41", "date": "2020-03-06", "numero_isic": "30575", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1c8f0014f8804a4921bc19294373333ecfd9e100", "fields": {"nature": "Un TGV balai circule \u00e0 276 km/h au lieu des 220 prescrits lors de la recnnaissance de voie", "region": "CVL", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dollon (72)", "date": "2020-03-15", "numero_isic": "30667", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8c87502a67e39905bd70bcd5460bfcde6af174b1", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 erreur d'analyse, un agent circulation ne remet pas d'ordre de limitation \u00e0 30 km/h aux abords d'une installation sur voie non parcourue depuis 72 heures.", "region": "CVL", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Celle St avant (37)", "date": "2020-03-26", "numero_isic": "30860", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7eb4f70c1109ea28d4b8721a229f4afdae92bb85", "fields": {"nature": "Un conducteur oublie de respecter un ordre de limitation de vitesse suite \u00e0 une coul\u00e9e de boue", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Montdauphin (04)", "date": "2020-05-16", "id": "35254.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "50c2bb1bf1ac97bbad96816a2ab31db5d797b6d8", "fields": {"nature": "Un conducteur ne respecte pas la marche \u00e0 vue suite \u00e0 un arr\u00eat accidentel", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Langley (88)", "date": "2020-05-19", "id": "35169.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f743c57f4facc0bd65e1c4b1c64de703c2bd99fc", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 erreur de manipulation du conducteur avant d\u00e9part, une rame d\u00e9rive sur quelques m\u00e8tres alors que des voyageurs montent \u00e0 bord", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9faut d'Immobilisation", "origine": "Voyageur", "lieu": "Paris Montparnasse", "date": "2020-06-13", "id": "35297.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "671c607a3695fdc1ed756937c2d3eefb6ca7d760", "fields": {"nature": "Lors de son d\u00e9part de la gare origine, un train de voyageurs franchit le carr\u00e9 de sortie ferm\u00e9", "region": "GE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Voyageur", "lieu": "Chalons en Champagne", "date": "2020-06-20", "id": "35333.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6b66483bc79f03487a3b9bbaaf6e0ca934346268", "fields": {"nature": "Lors d'une man\u0153uvre pour se mettre en t\u00eate d'une rame vide, un locotracteur franchit 2 carr\u00e9s violets ferm\u00e9s", "region": "IDF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Voyageur", "lieu": "Paris St Lazare", "date": "2020-06-26", "id": "35390.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fce248b65f72684f8c329546bdda341cd2e066df", "fields": {"nature": "Un train heurte des outils laiss\u00e9s sur la voie par des agents travaux ayant d\u00e9gag\u00e9 pr\u00e9cipitamment la zone dangereuse", "region": "OCC", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Tournay (65)", "date": "2020-06-29"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "132ff55c90e574064c87a1849105d0f2475f8b13", "fields": {"nature": "Un Tableau Indicateur de Vitesse \u00e0 Distance d'un chantier est d\u00e9pos\u00e9 par erreur", "region": "IDF", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nogent le Perreux (94)", "date": "2020-07-09", "numero_isic": "31256"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4bd6c32fc244bbb1fbd30b3c481808942c2f8440", "fields": {"nature": "Un signal pr\u00e9sente Voie Libre alors qu'un train est encore dans le canton aval (BAPR \u00e0 compteur d'essieux)", "region": "Naq", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Orthez (64)", "date": "2020-07-19", "numero_isic": "31253"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cddd47d638ad30372b3ad743ae4dc7d5d9f83fbd", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 un arr\u00eat en pleine voie, un train de voyageurs red\u00e9marre alors qu'une cliente est descendue du train par erreur.", "region": "OCC", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "Voyageur", "lieu": "St Jory (31)", "date": "2020-07-20", "id": "35584.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "77f4a07a47f42e9b827392754ca9a12d7cf5b28d", "fields": {"nature": "Un conducteur se trompe sur le lieu d'ex\u00e9cution d'une marche prudente et passe la zone \u00e0 80 km/h", "region": "NAQ", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "St Loubes (33)", "date": "2020-08-09", "id": "35760.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2edadc565c168add16d4b4cf58fd93eff8978b5f", "fields": {"nature": "Au d\u00e9part de sa gare origine, un conducteur ne prend pas en compte la signalisation de limitation de vitesse pour une aiguille en sortie de gare", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Montchanin (71)", "date": "2020-08-07", "id": "35729.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "08e16c6976411d4aee5bc7769c9f89564fbd58ea", "fields": {"nature": "Un conducteur se met en marche de sa gare origine alors que le signal de sortie est encore ferm\u00e9", "region": "IDF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Voyageur", "lieu": "Versailles Chantiers", "date": "2020-08-02", "id": "35652.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9776c8b5cb37c57629f8ea084f83cc97f8c3f285", "fields": {"nature": "Un agent circulation, assurant les missions de garde de PN, oublie de fermer un PN \u00e0 l'arriv\u00e9e d'un train en gare", "region": "BRE", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dinan", "date": "2019-01-04", "numero_isic": "27459", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6c46a90d83b93defffb6ee712a902a3d24985ad1", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs enfonce un heurtoir \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Paris Gare de Lyon", "region": "IDF", "type_event": "Collision contre heurtoir de fin de voie", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris", "date": "2019-01-10", "id": "31690.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4eb2129b25edd361051e191f64a425a4e3ac7edd", "fields": {"nature": "Un train franchit une Travers\u00e9e des Voies Principales (TVP) en extinction sans mesure s'opposant \u00e0 la travers\u00e9e du public", "region": "AURA", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pontcharra St Forgeux", "date": "2019-01-27", "numero_isic": "27652", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5cb2b156b564d85d654b546290d265adbb5b43e9", "fields": {"nature": "Un PN signal\u00e9 en rat\u00e9 d'ouverture est franchi \u00e0 vitesse normale par 2 trains n'ayant pas re\u00e7u d'ordre.", "region": "CVL", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gievres", "date": "2019-02-20", "numero_isic": "27817", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "481a52dcf51193884b144da4237e8a15eb2bdaea", "fields": {"nature": "Un  TER vide n\u2019a pas respect\u00e9 la vitesse Limite de 30 Km/h pour \"reconnaissance d\u2019ouverture de ligne\".", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "entre Doulon et Babini\u00e8re", "date": "2019-03-12", "id": "32232.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6d6ceb280688b51e8150971223844fd7c5db53f2", "fields": {"nature": "Deux trains sont exp\u00e9di\u00e9s sans ordre pr\u00e9vu pour signalement de la pr\u00e9sence d'une personne dans la zone dangereuse", "region": "AURA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vichy", "date": "2019-03-19", "numero_isic": "28077", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "afc1dcfb09121c3d9e8ad4d3879eebc5656ad1e1", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s arr\u00eat pour recevoir un ordre de franchissement, le conducteur d'un TER oublie qu'il se trouve dans une zone limit\u00e9e \u00e0 40 km/h et monte jusqu'\u00e0 85 km/h", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Etain", "date": "2019-03-22", "id": "32401.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "446f5aa2ee82bddb216c91ae8300008b77e27d7a", "fields": {"nature": "2 trains franchissent une Travers\u00e9e Voie Pietonne (TVP) alors que les pictogrammes sont masqu\u00e9s suite \u00e0 oubli lors de la restitution des travaux.", "region": "PDL", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "L'Herbergement-Les-Brouzils (85)", "date": "2019-03-26", "numero_isic": "28141", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d4abd09585d76da3ca6e5e60d6a00308fbe9e92c", "fields": {"nature": "Un train de travaux d\u00e9raille sur une aiguille d'ensablement suite \u00e0 sortie intempestive du domaine ferm\u00e9", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Courzieu (69)", "date": "2019-04-10", "numero_isic": "28234", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "80e317a5458685866edd4c7a8bb4b9ac73ac7411", "fields": {"nature": "Un conducteur d'un train de Fret d\u00e9couvre un rail cass\u00e9 sur la voie contig\u00fce", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Miramas", "date": "2019-04-18", "numero_isic": "28263", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "320d3ccf328772a1d643016c1503e41a3878d524", "fields": {"nature": "Un Haut le Pied franchit un carr\u00e9 ind\u00fbment ouvert et talonne une aiguille sur voie principale, alors qu'un itin\u00e9raire incompatible \u00e9tait \u00e9tabli pour un TGV", "region": "IDF", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Massy Palaiseau", "date": "2019-05-09", "numero_isic": "28429", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b52be3d7f617dca702295c1fabdbe4a9bfbd22f9", "fields": {"nature": "Un passage \u00e0 niveau se ferme tardivement au passage d'un train de voyageurs suite \u00e0 erreur mainteneur", "region": "NAQ", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Boulazac (24)", "date": "2019-05-16", "numero_isic": "28474", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4809cadf9481e38d79e48f7ad5370c00da7e41e0", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 un d\u00e9rangement contraire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s travaux, un voyant d\u2019un intervalle s\u2019\u00e9teint intempestivement", "region": "NAQ", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ambazac (87)", "date": "2019-05-29", "numero_isic": "28575", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9c52f74c0e90c31c2fc9dafa09249f46a41f2d39", "fields": {"nature": "Un train heurte un arbre et d\u00e9raille", "region": "GE", "type_event": "Collision contre obstacle (hors Passage \u00e0 Niveau)", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Fismes", "date": "2019-06-08", "numero_isic": "28675", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "10da63bfe68d2686f5b32e664e1694da5043143c", "fields": {"nature": "Un train de travaux manoeuvrant sous responsabilit\u00e9 d'un prestataire franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9 lors d'un refoulement", "region": "IDF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Verberie", "date": "2019-06-19", "numero_isic": "28760", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3b3818a605abc6cfb05057fe6368d4171ea846ce", "fields": {"nature": "Un train se dirigeant vers un passage \u00e0 niveau en rat\u00e9 d'ouverture n'est pas arr\u00eat\u00e9 \u00e0 temps", "region": "GE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Troyes", "date": "2019-06-20", "numero_isic": "28828", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "308f83d3c3bb8be628a4d46b6cc7da0057af75f6", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs est exp\u00e9die avec un ordre de circuler avec restriction \u00e0 un km erron\u00e9 par rapport au lieu du danger", "region": "GE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint Louis (68)", "date": "2019-06-29", "numero_isic": "28856", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2c318b5f3bbb92be41c0720302f279c5ec4aece1", "fields": {"nature": "Un train TER entre en collision avec une voiture sur un passage \u00e0 niveau", "region": "GE", "type_event": "Collision contre obstacle \u00e0 un passage \u00e0 niveau", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Avenay (51)", "date": "2019-07-15", "numero_isic": "28962", "niveau_gravite": 6.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6e373a044af260dade051b3f8e44e00f8c6a7596", "fields": {"nature": "Un train TER, au moment du d\u00e9part de la gare, franchit un signal ferm\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9", "region": "PACA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Avignon-TGV", "date": "2019-07-24", "id": "33253.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "70d5cf082ce83d2428f8b0a40c2e1171349d9ca6", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs  prend de la vitesse dans une forte pente et d\u00e9passe la vitesse limite de la ligne", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Capvern", "date": "2019-07-30", "id": "33307.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "54b27e0b03334c9f069ff9bbf7913252194d71ff", "fields": {"nature": "Une rupture de rail sur une voie unique \u00e0 trafic restreint est d\u00e9couverte par un conducteur d'une EF Fret suite \u00e0 un choc anormal", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nolay (58)", "date": "2019-08-28", "numero_isic": "29267", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "06c533083980b07f5ebe7750892a943aca408174", "fields": {"nature": "Une autorisation de franchissement d'un carr\u00e9 est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 un train travaux  par l'Agent Circulation  bien que les conditions pr\u00e9alables ne soient pas remplies", "region": "GE", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Charmes (88)", "date": "2019-09-18", "numero_isic": "29566", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "914021a74ac0724a95d50c067ba989150d581497", "fields": {"nature": "Un train circule entre 2 gares avec une porte ouverte", "region": "IDF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "entre Br\u00e9val et Mantes La Jolie", "date": "2019-09-23", "id": "33689.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7ffe649f5e5239acd7905108c0461147613299e4", "fields": {"nature": "Un conducteur remet en mouvement son train alors que des\nvoyageurs \u00e9taient en cours de mont\u00e9e et descente.", "region": "AURA", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Moiran", "date": "2019-10-04", "id": "33819.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "877c056dd4497e799e3cf065a851657d7a1b2415", "fields": {"nature": "Travaux sur le Passage \u00e0 niveau avec d\u00e9pose platelage sans assurer la s\u00e9curit\u00e9 des voyageurs pour la travers\u00e9e des voies, \u00a0\u00e0 proximit\u00e9 d\u2019un point de dessertes voyageurs, sans avis \u00e0 l\u2019EIC", "region": "NAQ", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Laurent de la Pr\u00e9e", "date": "2019-10-08", "numero_isic": "29608", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "60d04f443b939fcb81e4032f1962f5f6cb2d50ed", "fields": {"nature": "Un engin de mesure d\u00e9tecte un d\u00e9faut de voie imposant l'arr\u00eat des circulations", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Austerlitz", "date": "2019-10-09", "numero_isic": "29718", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9dbad99c591ffb7bc68cff126700fa054fc24753", "fields": {"nature": "Des voyageurs descendent sur le quai de service sans protection de la voie contig\u00fce", "region": "Hdf", "type_event": "D\u00e9faut de mesures de protection travaux", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "LGV nord", "date": "2019-10-21", "id": "33947.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d8726e7136207f1b934eb368727bbd71295c62a2", "fields": {"nature": "Des intemp\u00e9ries provoquent des coul\u00e9es de boue imposant un arr\u00eat des circulations", "region": "OCC", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "De Narbonne \u00e0 Agde", "date": "2019-10-23", "numero_isic": "29715", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "88cc1d93422048562e46642f10d831f42273d14c", "fields": {"nature": "Un sur-\u00e9cartement sur voie principale est d\u00e9couvert par un engin de mesure imposant l'arr\u00eat des circulations", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vienne", "date": "2019-10-28", "numero_isic": "29737", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b033c7602b6fff814666b45f449538ad6dbe8f1d", "fields": {"nature": "Un conducteur signale un fontis imposant l'arr\u00eat des circulations", "region": "HDF", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Laon (02)", "date": "2019-10-29", "numero_isic": "29745", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "46a9fe760f74e9c2b02573ac1899764ab6067526", "fields": {"nature": "Lors du d\u00e9part d'un Transilien, un agent de gare d\u00e9tecte et signale une porte ouverte en milieu de rame", "region": "IdF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Argenteuil & Val d'Argenteuil", "date": "2019-11-07", "id": "34063.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "29805a83289fbadeae9c9ab2d5ea41200fb72a7e", "fields": {"nature": "Un train \u00e9volution franchit  un carr\u00e9 ferm\u00e9 d' environ 40m \u00e0 la vitesse de 24km/h avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9", "region": "IdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Melun", "date": "2019-11-18", "id": "34161.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9078af52b8f6299160e721b63fd2fef0f34001f2", "fields": {"nature": "Un passage \u00e0 niveau se rouvre intempestivement en raison du d\u00e9faut d'isolement d'un cable.", "region": "AURA", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Piegros la Clastre (26)", "date": "2019-12-02", "numero_isic": "29997", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "aa7bc918a4c9b298f4e6d4795c82fcbbc27cee27", "fields": {"nature": "Un incendie se d\u00e9clare dans les toilettes d'un train de voyageurs, suite \u00e0 acte de malveillance", "region": "IDF", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Soupes (77)", "date": "2019-12-02", "id": "34294.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "66716aecd533277702cab4c9b57d9cda59b0f7db", "fields": {"nature": "Des mesures de r\u00e9tention ne sont pas prises malgr\u00e9 la demande faite par un agent d'escale pour effectuer une travers\u00e9e de voies avec une personne \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.", "region": "BRE", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lamballe", "date": "2019-12-21", "numero_isic": "30229", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c5939f06421322c90e466693b7ded97cda5c1fa3", "fields": {"niveau_gravite": 3.71428571429}, "record_timestamp": "2020-03-09T17:58:14.768+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "095faba12c89e781b4d529f436638ef72554e8bb", "fields": {"nature": "Chute de rocher sur la voie causant des dommages importants au rail", "region": "OCC", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Saint Rome de Cernon", "date": "2018-01-04", "numero_isic": "24991", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d2fc110c6b0de81ef32f5f9284f188a3f05d3dbd", "fields": {"nature": "Descente de voyageurs du train en mouvement", "region": "PACA", "type_event": "Accident de personne", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aspres sur Buech", "date": "2018-01-05", "id": "28682.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ce59c067dbfc8678da898b3888538f0c92697048", "fields": {"nature": "D\u00e9faut de mesure de protection lors d'une intervention de maintenance", "region": "OCC", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "L\u00e9zignan", "date": "2018-01-22", "numero_isic": "25261", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b1dc7bbafc6fe20e7e88e71bc62cec1dbc57455f", "fields": {"nature": "Marche prudente non respect\u00e9e au droit d'un PN en rat\u00e9 d'ouverture", "region": "BRE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Rosporden et Quimper", "date": "2018-01-26", "id": "28949.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "aebe62bed79faa0316fc80810da39cda436ac2a7", "fields": {"nature": "Porte ouverte signal\u00e9e par un client en gare (mat\u00e9riel VO2N)", "region": "NMD", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bonni\u00e8res", "date": "2018-02-14", "id": "29070.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a6afaec61caa8e45b37dcfdf0b5909e82b3191ba", "fields": {"nature": "Franchissement d'un s\u00e9maphore ferm\u00e9 \u00e0 55 km/h avec arr\u00eat 140 m apr\u00e8s le signal, avec  canton occup\u00e9", "region": "GE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "L\u00e9rouville", "date": "2018-02-18", "id": "29163.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7063bdc284ec172583d09d7831843942ee0b2de6", "fields": {"nature": "Circulation d'un train de travaux sur un domaine ferm\u00e9 pr\u00e9vu sans train de travaux, avec personnels travaillant sur la voie contig\u00fce", "region": "Occ", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Montpellier et Lattes", "date": "2018-02-28", "numero_isic": "25682", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e7718ae7fe0cab7cc0d698de07c777e0649a6085", "fields": {"nature": "Porte ouverte en ligne d\u00e9couverte par un voyageurs sur train Intercit\u00e9s", "region": "NMD", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Serquigny", "date": "2018-02-28", "id": "29195.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "64f07ff84c6e6fd663e0875157d94e39427829e7", "fields": {"nature": "Interdiction de circulation sur une aiguille en gare, suite \u00e0 gauche d\u00e9tect\u00e9 par la voiture Mauzin", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Brian\u00e7on", "date": "2018-03-15", "numero_isic": "25555", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "67d19e9bb961f316c03ba58616b4b1e5f3990782", "fields": {"nature": "Non respect d'un ordre DERA, le passage \u00e0 niveau repris en gardiennage est franchi \u00e0 90 km/h", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "G\u00e9nelard", "date": "2018-03-26", "id": "29386.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ab15897314dcff92abbc081a623bdc7a8955626e", "fields": {"nature": "Perte de trappe de toiture sur RegioN2 engendrant degradation de la cat\u00e9naire, avarie pantographe et incendie", "region": "AURA", "type_event": "Perte de Pi\u00e8ces sur mat\u00e9riel roulant", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Grenay (69)", "date": "2018-04-02", "id": "29460.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5e29c39bb87e9f76cb572ab1e2ae6c0d01c76e6a", "fields": {"nature": "Une locomotive d\u00e9rive de 50m sur voie principale alors que l'ADC est descendu au t\u00e9l\u00e9phone de voie", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Port La nouvelle", "date": "2018-04-30", "id": "29587.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3e953a4d7faf75e6b43b42cd3c10cd9fe9b50174", "fields": {"nature": "Non respect d'ordre DERA (d\u00e9rangement de PN)", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Amagne-Lucquy", "date": "2018-05-04", "id": "29622.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "04667dac6ec789fc7567e095616e003028ba94a0", "fields": {"nature": "Franchissement d'un passage \u00e0 niveau barri\u00e8res ouvertes par un train Mobilit\u00e9s", "region": "IdF", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Champs St Bris (89)", "date": "2018-05-22", "numero_isic": "25837", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ce49272fc829f05fd8a6eada2360a2480ea0908a", "fields": {"nature": "Franchissement d'un passage \u00e0 niveau barri\u00e8res ouvertes par un train Mobilit\u00e9s", "region": "NMD", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Auffay (76)", "date": "2018-05-25", "numero_isic": "25873", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c2be407be40be2d408a9472c6bd7879a8461e81b", "fields": {"nature": "Coul\u00e9e de boue suite aux intemp\u00e9ries", "region": "NAQ", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "entre Clion er Pons (17)", "date": "2018-05-26", "numero_isic": "25874", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "152ba3fa9c08c222ae4a77358bb3a140ae11023b", "fields": {"nature": "Collision d'une locomotive HLP avec l'arri\u00e8re d'un train de voyageurs qu'elle suivait 50m derri\u00e8re apr\u00e8s son d\u00e9part", "region": "IdF", "type_event": "Collision entre 2 trains suite rattrapage", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Bercy", "date": "2018-05-30", "id": "29764.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d997cdb8d79e805cf432e1c06ad59f00b73e7ed6", "fields": {"nature": "Un chenillard (lorry de 3e cat\u00e9gorie) est heurt\u00e9 par un train de voyageurs alors qu'il tentait de traverser la voie.", "region": "GE", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Strasbourg", "date": "2018-05-31", "numero_isic": "25905", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "374ed62394089c604b7d1c70ce33127e0cf98140", "fields": {"nature": "Heurt d'une coul\u00e9e de boue par un train de voyageurs", "region": "NAQ", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Estivaux (19)", "date": "2018-06-03", "numero_isic": "25925", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5cbce63f92f664cad1ef1facd1952153dfa24fa6", "fields": {"nature": "Un ADC signale l'inondation de la plateforme", "region": "BRE", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Entre Vitr\u00e9 et Chateaubourg", "date": "2018-06-04", "numero_isic": "25948", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "73b28f01943350d667556e9c98e7396b6348c220", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 pr\u00e9sence d'un agent d'astreinte pr\u00e8s des voies, L'AC se trompe de proc\u00e9dure et de point kilom\u00e9trique pour la r\u00e9daction de son ordre", "region": "AURA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Lyon et Badan", "date": "2018-06-11", "numero_isic": "26039", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "637e3ae858ac8edfa34da0a54a62d7193161e4aa", "fields": {"nature": "Effondrement de talus venant obstruer la voie 2, constat\u00e9 par train croiseur", "region": "NMD", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Entre Evreux et Bueil", "date": "2018-06-12", "numero_isic": "25997", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0fced624fb8e6427508d460bc459207a8d11f3c7", "fields": {"nature": "Franchissement d'un passage \u00e0 niveau barri\u00e8res ouvertes par un train  suite \u00e0 d\u00e9faut dans le montage des p\u00e9dales", "region": "PDL", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saumur", "date": "2018-06-18", "numero_isic": "26032", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cb1c1e92c34ddee61b637bc3f21be33be40a69f1", "fields": {"nature": "Franchissement d'un carr\u00e9 violet ferm\u00e9 lors d'une \u00e9volution", "region": "NAQ", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Dax", "date": "2018-06-20", "id": "29906.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "df06129de171fd9f1888191f8c18221365e4e02f", "fields": {"nature": "Non respect d'une LPV sur 1,4 km", "region": "BRE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Vern (35)", "date": "2018-06-23", "id": "29941.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0a553df1df73db1e21df2451d4aafdddcc9cfc24", "fields": {"nature": "Un train de Fret franchit un passage \u00e0 niveau ouvert", "region": "GE", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rountzenheim (67)", "date": "2018-06-27", "numero_isic": "26086", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f105579c61ef56e328c1c6d943c0df83094bf7dc", "fields": {"nature": "Les limitations de vitesse suite \u00e0 forte chaleur sur une installation sensible ne sont pas d\u00e9clench\u00e9es", "region": "HdF", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Ailly sur Noye (80)", "date": "2018-07-02", "numero_isic": "26146", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "52fb8f8c52acc5a23f4801f3c868e21cd4faf133", "fields": {"nature": "Non respect d'un ordre de marche prudente d\u00e9livr\u00e9 suite \u00e0 d\u00e9rangement d'un passage \u00e0 niveau", "region": "OCC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Saverdun (09)", "date": "2018-07-23", "id": "30205.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4c57d852f4226738255ead6be2d739fda90a1741", "fields": {"nature": "le TER 858072 se remet en marche jusqu'\u00e0 atteindre la vitesse de 89 Km/h sans tenir compte de la limitation permanente de vitesse LPV 30", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Le Pouliguen", "date": "2018-07-25", "id": "30269.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b3a32f98ba3b3c12adda6f2957c1048244f706b9", "fields": {"nature": "d\u00e9faillance voie class\u00e9e valeur d'arr\u00eat sur VP", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Marseille", "date": "2018-07-28", "numero_isic": "26319", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "41ec2bc412aa180c7ce14ea4c07f62e0bad5155c", "fields": {"nature": "Non respect de marche prudente aux abords d'un PN suite \u00e0 erreur de localisation par l'ADC", "region": "HdF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Compi\u00e8gne et Remy (Oise)", "date": "2018-08-12", "id": "30397.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "04f51ef61d70578388028ac541b38195f806dad9", "fields": {"nature": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre en direction d'un PN repris en gardiennage", "region": "NAQ", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Marmande (47)", "date": "2018-08-21", "numero_isic": "26447", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3586795c75900cb9ea38d48e3a4b32990d4f0d35", "fields": {"nature": "Non d\u00e9livrance d'ordres de circulation au pas suite \u00e0 d\u00e9faut de contr\u00f4le d'une aiguille", "region": "NMD", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sotteville", "date": "2018-08-24", "numero_isic": "26528", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cb77571eeae4e5d548863afb80fbf41fdabbd349", "fields": {"nature": "Franchissement de carr\u00e9 ferm\u00e9 par un train TER au d\u00e9part de la gare origine", "region": "BRE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Guingamp", "date": "2018-09-06", "id": "30538.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "00551ff8017ecdbb8497885c7f4d6a0c4855ddc5", "fields": {"nature": "Non respect de la restriction de vitesse \u00e0 appliquer suite \u00e0 isolement de la VA", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Metz", "date": "2018-09-11", "id": "30620.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ee3195e2d473afc1fcdbad38ee02d0e32cdc6a34", "fields": {"nature": "Rupture de rail d\u00e9couvert par un conducteur de train", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Clamecy (58)", "date": "2018-09-21", "numero_isic": "26666", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8138cce9b8be6189dd0e53a32af5eac353daacfb", "fields": {"nature": "Collision d'un train contre des traverses positionn\u00e9es sur l'infrastructure sur VP", "region": "AURA", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Amb\u00e9rieu (01)", "date": "2018-10-03", "numero_isic": "26738", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "07794ec587329ca10a7e0bac755ee6aed12b81eb", "fields": {"nature": "D\u00e9livrance d'un bulletin de franchissement sans v\u00e9rification lors de l'engagement d'un train de travaux sur un domaine ferm\u00e9", "region": "PACA", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Les-Arcs (83)", "date": "2018-10-04", "numero_isic": "26851", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2456d47712fde6f7d11effa6ae498d67bdee3d00", "fields": {"nature": "Franchissement d'un carr\u00e9 ferm\u00e9 par un train maintenance et travaux \u00e0 destination de Lille flandres", "region": "HdF", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lens", "date": "2018-10-22", "numero_isic": "26889", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "772c1e9a1f6e476d8d5bd8a39581e7d3b6a8d7d6", "fields": {"nature": "Un train se dirigeant vers un PN en rat\u00e9 d'ouverture ne peut \u00eatre arr\u00eat\u00e9 en GSM/GFU, suite \u00e0 discordance sur le numero du sillon", "region": "PACA", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Meyrargues", "date": "2018-10-31", "id": "31106.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0acc540885bb963bc32d76ae485307492505cef1", "fields": {"nature": "Lors du d\u00e9part du train (TGV), un client parvient \u00e0 ouvrir une porte et \u00e0 descendre en marche", "region": "IdF", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Marne la vall\u00e9e", "date": "2018-11-10", "id": "31242.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "24e5120f68904f53b0f7e2f5a8da1510e2f22d5c", "fields": {"nature": "Un TGV balai circule \u00e0 la vitesse limite indiqu\u00e9e par le CAB (soit 320 km/h) au lieu des 220 km/h exig\u00e9s pour cette mission de reconnaissance.", "region": "IdF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vaires", "date": "2018-12-08", "numero_isic": "27384", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b2b19fe37ba6323d64db1a1a2fdc2982a43f24fd", "fields": {"nature": "un PN se ferme tardivement suite \u00e0 l'attaque de la zone courte par un train", "region": "BRE", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pontchaillou", "date": "2018-12-08", "numero_isic": "27314", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e38bcedc88fbb869d67c4fba406f16ea9a217d97", "fields": {"nature": "Un TER percute un engin de d\u00e9broussaillage t\u00e9l\u00e9command\u00e9 engageant le gabarit", "region": "BFC", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Etang sur Auroux (71)", "date": "2018-12-12", "numero_isic": "27312", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a65b9ae3d8cf8b26ad3466a5b316abf57c47994f", "fields": {"id": "0.967741935484"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:40:11.039+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ff1019fa12578027fd703c66e4782d48766ea391", "fields": {"nature": "PORTE / Arr\u00eat d'urgence pour d\u00e9couverte porte d'acc\u00e8s ouverte en ligne sur une voiture du train IC 3315\n(mat\u00e9riel parc ordinaire)", "region": "PSL", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Sartrouville", "date": "2015-01-16", "id": "18169*"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "31b1f7b458f6f12368d52943afb0250cb784dce0", "fields": {"nature": "[a] collision avec un troupeau de vaches et d\u00e9raillement sur voie principale du train 868706. Pas de bless\u00e9 da,s le train.", "region": "LM", "type_event": "Collision contre animal", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Cressat", "date": "2015-01-18", "numero_isic": "17334", "id": "18171"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8e1d7f1cdbc8f82887390e110c6efe4df6e538a0", "fields": {"nature": "Porte ouverte sur le train 298 avec arr\u00eat du train suite \u00e0 signal d'alarme de l'ASCT.", "region": "AL", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Wilwisheim", "date": "2015-01-27", "numero_isic": "0000", "id": "18257*"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "80e876449f31e323aefd3fecef2b7d538f7a530e", "fields": {"nature": "D\u00e9raillement d'une rame voyageur vide : Suite \u00e0 une maintenance pr\u00e9ventive sur le verrou 22, celui-ci est annul\u00e9 en permanence. La formation d'un itin\u00e9raire avec man\u0153uvre de l'aiguille 22 est alors possible malgr\u00e9 la pr\u00e9sence d'une circulation. L'aiguille 22 tourne sous le train car non enclench\u00e9e \u00e9lectriquement.", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Gare de Lyon", "date": "2015-01-28", "id": "18295"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6decb518e8d303d9ff181713f19148dc6ef77057", "fields": {"nature": "DSORD- Mise en mouvement sans autorisation formelle.", "region": "PN", "type_event": "Mise en mouvement sans autorisation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "LA PLAINE STADE DE FRANCE", "date": "2015-02-11", "id": "18444"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8334c14c76ae4484bcd5e3cfb58600b61b87bf92", "fields": {"nature": "Exp\u00e9dition de 5 trains de l?EF SNCF sans ordre (ESOP) dans le cadre d?un d\u00e9rangement du PN 22 (SAL4 ? non\ninscrit au PSN). Sans cons\u00e9quence", "region": "PN", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Valmondois PN", "date": "2015-02-23"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cdf2b6e2edb753ba97da56f0d983ca839d40505d", "fields": {"nature": "Manque rep\u00e8re d'approche sur sur LTV V1 et V2 chantier de RAV de Solli\u00e8s.", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Solli\u00e8s Pont", "date": "2015-02-25", "id": "20448"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c4f9c21124b1330419daede3b2300b5186dc470a", "fields": {"nature": "Sortie intempestive du domaine prot\u00e9g\u00e9 pendant la phase de changement de voies de travail sur le chantier de RVB des voies 3 et 4 de Toulouse Matabiau.", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Toulouse Matabiau", "date": "2015-03-09", "id": "20593"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9324e476b2612ae44a5dd95eefd6f9ad47dec405", "fields": {"nature": "Franchissement du signal Sfvb 208 II lors de la manoeuvre de mise \u00e0 quai du train TGV 2853.", "region": "ETR", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Luxembourg", "date": "2015-03-12", "id": "18701"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "40da01bb828407e07eb05f3fbcbcd1d4204dfac2", "fields": {"nature": "Apr\u00e8s passage de la rame MAUZIN, interdiction de circuler sur VCE", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Hourcade", "date": "2015-03-12", "numero_isic": "0", "id": "18691"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1d0538dadccad69dfaff2981d4e0dbfd933cc98d", "fields": {"nature": "D\u00e9raillement \u00e0 la suite d'un bi-voie sur un appareil de voie principale", "region": "LR", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Mende", "date": "2015-03-16", "id": "18722"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d0dac7f48c5ec1e729fb9e9f3772985f270816f7", "fields": {"date": "2015-03-17", "origine": "R\u00e9seau", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "nature": "Arr\u00eat pour d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie liaison 5-6, TJ 307 a/b.\nAnomalie G3 25mm d\u00e9tect\u00e9e au mauzin 13h.", "lieu": "Paris St Lazare"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d3857141c917b12931af9b2f7d6ef8ce08adfe01", "fields": {"nature": "[a] D\u00e9raillement de l'engin moteur 60088 du train FRET 364723 au pk 19,800.", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Entre BRICON (52) et CH\u00c2TEAUVILLAIN (52)", "date": "2015-03-18", "numero_isic": "0000", "id": "18745"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8dff0fd928a9b84b12a060458cf92def1af7f0f8", "fields": {"nature": "Collision avec enfoncement du heurtoir puis d\u00e9raillement.", "region": "RA", "type_event": "Collision contre heurtoir de fin de voie", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sibelin (69)", "date": "2015-03-21", "numero_isic": "17792", "id": "18787"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "821b118c514a08fb841542f58c9e8f18a1151270", "fields": {"nature": "D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Fos-sur-Mer", "date": "2015-03-21", "id": "18977"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ae8a7c6c35bc1e64cd4cda632ef4e4b3164a0397", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 r\u00e9ception sur voie 9 occup\u00e9e, le signal a pr\u00e9sent\u00e9 avertissement (\u00e0 la place de carr\u00e9 puis S cli) avant que l'agent circulation n'est effectu\u00e9 la commande  de cl\u00e9 de substitution (cl\u00e9 29). Un module de contr\u00f4le \"entr\u00e9e - sortie\" semble \u00e0 l'origine de l'incident. Il a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 et l'Ing\u00e9nierie analyse le disfonctionnement.", "region": "AL", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Strasbourg", "date": "2015-03-22", "numero_isic": "17789.0", "id": "18784"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7f2466531f30ced99b54101668160e47b3fc5590", "fields": {"nature": "Talonnage de l'aiguille 122 (km 225,660) sur voie 1 en gare de Nuits-sous-Ravi\u00e8res lors de l'\u00e9volution de la\nlocomotive du train 809118 arriv\u00e9e voie A \u00e0 09h37 apr\u00e8s d\u00e9livrance d'une autorisation de franchissement", "region": "BFC", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nuits sous Rivi\u00e8re", "date": "2015-03-26"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "603ab6bff88ad0fc89c57fe276773a6d868acd18", "fields": {"nature": "Franchissement du Cv 4111 de type bas ferm\u00e9 suite \u00e0 d\u00e9rive. Avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "BFC", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Dijon ville", "date": "2015-03-27", "numero_isic": "17844", "id": "18831"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ec60c08c67ecf6b6a779cfa09324c1cbfd462528", "fields": {"nature": "D\u00e9livrance d'un bulletin de franchissement avec v\u00e9rification incorrecte des conditions d'\u00e9tablissement.\nSans cons\u00e9quences.", "region": "AN", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Cosne sur Loire", "date": "2015-07-25"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2ca0520032e50de159e38572672ae641927c96d6", "fields": {"nature": "Franchissement intempestif du C 751 ferm\u00e9 par 74389 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9.", "region": "PCA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "La rochelle palice", "date": "2015-03-31", "id": "18860"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1f24bc17667d9dc35259e9e7ef9246a293d1dd21", "fields": {"nature": "Prise en \u00e9charpe sur voie principale entre mat\u00e9riels vides voyageurs lors d'une manoeuvre", "region": "NPC", "type_event": "Collision entre 2 trains suite prise en \u00e9charpe", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lens", "date": "2015-04-14", "numero_isic": "17971", "id": "19002"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5f6d21eb00864794579682bc56ac1f9c14bc124f", "fields": {"nature": "Franchissement ouvert du PN 370 (SAL 2 non repris au PSN) par Ter 865609 et 865611.", "region": "PCA", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entrte Castillon la Bataille (33) et St Emilion", "date": "2015-04-15", "numero_isic": "17979.0", "id": "18996"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bbe66d28b31fff8000869c47571bb97a14c41b12", "fields": {"nature": "Circulation du TN 165473 (UM2 Z5300) avec portes d'acc\u00e8s ouverte en ligne sur mat\u00e9riel Z 5327", "region": "PRG", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Les Essarts le R. PL & Rambouillet", "date": "2015-05-05", "numero_isic": "18147", "id": "19210"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cb3e12f634a843cabef04b90232021f99e43e07a", "fields": {"nature": "A 12h28, au passage d'un train LRS, les barri\u00e8res du PN 8 se sont relev\u00e9es alors que le train n'avait pas d\u00e9gag\u00e9 le PN. Le matin m\u00eame, une circulation (HLP) avait circul\u00e9 sous couvert d'une proc\u00e9dure suite \u00e0 l'absence de circulation depuis 72h. Deshuntage", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Villefranque", "date": "2015-05-18", "id": "19276"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "81e90550679f7d2a853ea6652672eef11af3895f", "fields": {"nature": "Arr\u00eat d\u00bfurgence pour d\u00e9couverte porte d\u00bfacc\u00e8s ouverte en ligne sur voiture\n50 87 2195112-9 (VTU - mat\u00e9riel parc ordinaire) du train IC 3306.", "region": "NOR", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Cherbourg & Valognes PL", "date": "2015-05-29", "numero_isic": "00000", "id": "19389"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "65e23e9bfc591589e5ac9fa0586bd650b175ffd6", "fields": {"nature": "D\u00e9rive d'une rame Corail \u00e0 Ch\u00e2lons sur la voie 3", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Chalons en Champagne", "date": "2015-06-08", "numero_isic": "0000", "id": "19534"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c0c2c964a8953d622d10c96780f3c560a413f10e", "fields": {"nature": "[r] Suite au passage de la voiture MAUZIN, interdiction d'itin\u00e9raire sur AIG13a et 13b  donnant acc\u00e8s \u00e0 la voie de Puy Guillaume", "region": "AUV", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vichy BV", "date": "2015-07-01", "numero_isic": "0000", "id": "19618"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6ab6b4e00270917fb5a5f383ff7d4e7d75db51e1", "fields": {"nature": "[r]DEFOA / D\u00e9couverte, suite \u00e0 signalement du conducteur du train QZAR50,d'un d\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie , sur voie 2 bis (km 18,800), avec interdiction de circulation", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Ach\u00e8res & Maisons Laffitte", "date": "2015-07-20", "numero_isic": "18614", "id": "19751"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8647496763b910f65ab35cfd4a74266e2cc46c7e", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9formation de voie sur VP signal\u00e9 par ADC du 740117 avec interdiction de circulation sur la zone", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lyon Vaise", "date": "2015-07-21", "numero_isic": "18621", "id": "19743"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ca87b7ed0aff06cd73caa70e6aaa236c4bb1a3ba", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9rive avec engagement de Voie Principale \u00e0 Miramas (13)", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "d\u00e9p\u00f4t de Miramas (13)", "date": "2015-07-27", "numero_isic": "0", "id": "19790"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fa6348e9d0afba05bb65a76d4af894bf38d10d24", "fields": {"nature": "[m]L\u00e9g\u00e8re derive (3m) du train de voyageurs n\u00b03327 de sur Voie principale n\u00b025 en gare\nde Paris Saint Lazare sans cons\u00e9quence.", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Saint Lazare", "date": "2015-08-08", "numero_isic": "18744", "id": "19897"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ce290cb6a4be2fb9720441bb7a2a76474c3c370d", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9rive (10 \u00e0 12 m\u00e8tres)de la rame du 3335 \u00e0 PSL lors de l'op\u00e9ration d'essais de frein.", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Saint Lazare", "date": "2015-08-12", "id": "19946"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a807ec69f38b903e260cb2a7e94b01d17f9f4da8", "fields": {"nature": "[r] Heurt par TER 849950 d'une minipelle travaillant hors domaine ferm\u00e9", "region": "PN", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Villers Cotterets", "date": "2015-08-13", "numero_isic": "18780", "id": "19983"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "51838657c067da16a5e3f836b732238297651aa4", "fields": {"nature": "[r] Interdiction de circulation suite passage MATISA", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pantin", "date": "2015-08-18", "id": "20021"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "41a1ea33ff6daea564accb82912eb92c42c1dfa5", "fields": {"nature": "[m] Incendie dans un train", "region": "RA", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "St Georges d'Esp\u00e9ranche (38)", "date": "2015-08-21", "numero_isic": "0", "id": "20037"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "460f3ee25941c0bf52ece81d71f071053145b9c2", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de voie avec interdiction de circulation\napr\u00e8s signalementpar conducteur du train 86041", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saint Matthieu", "date": "2015-08-21", "numero_isic": "18830", "id": "20045"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "83655f6104f57d2459e6eb5a4ed2dd934e7aa043", "fields": {"nature": "[a] Deshuntage sur voie 1 lors du passage du TER n\u00b0 873751", "region": "AUV", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Cosne et La Charit\u00e9", "date": "2015-08-25", "numero_isic": "18861", "id": "20081"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8807a0fb92907375c79135398411abbc5949b4b4", "fields": {"nature": "[a] Deshuntage sur voie 2 au passage du train TER 893600", "region": "AUV", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre St Pierre le Moutier et Saincaize voie 2", "date": "2015-08-25", "numero_isic": "18864", "id": "20076"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "bf529fd9ef819b99f285bdd77fe87e7fb15dddef", "fields": {"nature": "[a] Porte ouverte en ligne", "region": "PAK", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sollies-Pont", "date": "2015-08-25", "id": "20079"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ebbf8583414f71c0a3ec47036e76aae285d5f2a5", "fields": {"nature": "[a] Deshuntage  sur voie 1 du TER 893753 lors de son annonce sur voie 1\nen gare de La Charit\u00e9", "region": "AUV", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "La Charit\u00e9", "date": "2015-08-26", "id": "20088"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a02e662e09c9a80aa431f9e7f9ce031f6fc14b1a", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement de fum\u00e9e sur le bogie de t\u00eate du train 117132 (d\u00e9but d'incendie \u00e0 confirmer )\navec essieu bloqu\u00e9, d\u00e9gagement de fum\u00e9e, et \u00e9vacuation des passagers.", "region": "PE", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Changis Saint Jean BV", "date": "2015-08-26", "numero_isic": "18866", "id": "20085"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "69daaaccd8d779ea20e11678ffa159d39c28b195", "fields": {"nature": "[r] SORTTX / Sortie intempestif du domaine ferm\u00e9 par TTx\navec engagement du domaine ferm\u00e9 contigue", "region": "NOR", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Mot\u00e9rolier Buchy", "date": "2015-09-21", "numero_isic": "19068", "id": "20377"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "73a07a46df9da83c4edd45882a57189e523a16b2", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement intempestif d'un domaine ferm\u00e9", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "LN5 - SEI S\u00e9nas", "date": "2015-09-24", "numero_isic": "19095", "id": "20421"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d1edb55bbb9a3bb453221f32e7395029cfccd80f", "fields": {"nature": "[a] Porte ouverte (malveillance)", "region": "NPC", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Mortkerque", "date": "2015-09-25", "numero_isic": "0", "id": "20418"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "63a5c324c1af5c2b3d3a0d32bb07422438f318b4", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut g\u00e9om\u00e9trie de la voie avec interdiction circulation sur aiguille 893 et 896", "region": "CEN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Tours BV", "date": "2015-09-28", "id": "20450"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4c51413352fc492767ea1446f56ff9bf61088c3c", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie avec VA sur la voie 2RF au pk 3,700 au 3,990\nd\u00e9tect\u00e9 suuite \u00e0 passage MAUZIN", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris la villette", "date": "2015-10-02", "numero_isic": "0000", "id": "20509"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7008c145081de6401b4caee2a8fd59633c53dbd3", "fields": {"nature": "[a] D\u00e9faillance d'ouvrage en terre n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations", "region": "PAK", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Mandelieu - La Napoule", "date": "2015-10-04", "id": "20514"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "46efc407b79f17b83cb04af559049239dd1156f4", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie voie d\u00e9couvert par Mauzin avec interdiction circulation.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bassens PR", "date": "2015-10-06", "numero_isic": "0", "id": "20555"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9e11f58b475bcca1f7b8c4c258604d34f39248e6", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture PN 442", "region": "PCA", "type_event": "RFC", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Beillant et Pons(17)", "date": "2015-10-07", "numero_isic": "19194", "id": "20536"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b28331f489ee6aa6f93a24eefda880234585d32e", "fields": {"nature": "[a] Incendie dans un train (malveillance)", "region": "PSE", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Paris Gare de Lyon", "date": "2015-10-09", "id": "20592"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b3655a8d7a9eee0e42ddbe7c536a831ea7820fec", "fields": {"nature": "[r]Franchissement d'un PN ouvert suite AFSV  Rat\u00e9 de fermeture d'un PN SAL voisin de gare", "region": "LR", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre S\u00e8te et Le Castellas PN SAL n\u00b0295", "date": "2015-10-17", "id": "20643"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0f56966f203ac860c49314068e8033efeedd436c", "fields": {"nature": "[a] Suspicion de deshuntage du train 714251\n ( X73804) \u00e0 l'entr\u00e9e de la gare de Reims", "region": "CA", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Reims", "date": "2015-10-28", "numero_isic": "0000", "id": "20724"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ca5cc4097d5604aca1bf8a798e895f47dd4d2c83", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement d'un train de travaux sur voie principale lors d'une manoeuvre", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Port Sainte Marie (47)", "date": "2015-10-28", "id": "20725"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9c9804509087a5a6e74e2cd468c0bf692064e11c", "fields": {"nature": "[A] Deshuntage de la voie banalis\u00e9e au passage\ndu train 871203 en gare de Maurs", "region": "AUV", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Maurs (15)", "date": "2015-11-09", "numero_isic": "19426", "id": "20866"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a3962b7eabcf6c797246dd1547a48996a50a89e5", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin Voie B au KM 858+450\net n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PAK", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "L'Estaque", "date": "2015-11-20", "id": "21052"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1f4f8a13614bba97fdd6ab0ee7e982eea33e2b4d", "fields": {"nature": "[r] FSANF / Franchissement Intempestif Signal d\u0092Arr\u00eat Ferm\u00e9 (C 524, km 8,728), par conducteur TTx 818160, sur voie 2 bis (VP), avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9", "region": "PRG", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Choisy Le Roi & Les Ardoines", "date": "2015-11-28", "numero_isic": "19598", "id": "21147"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9f6a8739c714ef3b9cd600086e538212aa9d7b47", "fields": {"nature": "[a] GRAVE / Deshuntage signal\u00e9 par AC suite \u00e0 lib\u00e9ration intempestive ZAp du C 333", "region": "BR", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Guingamp", "date": "2015-12-06", "numero_isic": "19641", "id": "21244"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "29aae5798847c3eb22ba6d7ebee9a64bc87f5044", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie avec Valeur d'arr\u00eat suite \u00e0 passage Mauzin", "region": "PE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bobigny", "date": "2015-12-10", "numero_isic": "0000", "id": "21285"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "512216d928c6d3ca2c3227bd055adbbdb6a2630a", "fields": {"nature": "[a] incendie dans train avec intervention des pompiers- Malveillance", "region": "PSE", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Vigneux/Seine", "date": "2015-07-08", "numero_isic": "18547", "id": "19681"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "08857387b380c4ac89b9c5cf3fd78f4d6451627b", "fields": {"nature": "[m] collision entre \u00e9l\u00e9ments de train en manoeuvre (wagon MD) D\u00e9clenchement PUI MD", "region": "RA", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Sibelin", "date": "2015-07-09", "numero_isic": "18555", "id": "19666"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cd114ed987e32ea7166049704ff51bb93c8f31a8", "fields": {"nature": "[r] EVP / Engagement intempestif train 748759 sur une voie faisant l\u0092objet\nd\u0092une consignation C suite \u00e0 ASV / Autorisation de franchissement sans v\u00e9rification signal C39,5 (Protection C automatique)", "region": "PRG", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "entre Villiers Neauphle Ponchartrain & \nMontfort l\u0092Amaury Mere", "date": "2015-10-03", "numero_isic": "19169", "id": "20523"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2de02576a581e4c6463bb3818fe35b56d1d975e0", "fields": {"nature": "Marron = ESR NG Infra"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c0414fd3e0e47c3b7d6531ef453643a8454f101e", "fields": {"nature": "Vert Fonc\u00e9 = ESR NG Mobilit\u00e9s"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:50:51.630+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e41c7184b14d8bfa01b4e14ddda7bfeddd5fadf2", "fields": {"nature": "[r] Collision du train 61501  contre un lorry, engageant le gabarit de la VP.", "region": "ALP", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Leaz", "date": "2017-01-12", "numero_isic": "22486", "id": "25735", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cbe9c0dc1d22915aec3c5f9383577e3870cba0be", "fields": {"nature": "[r] A l'annonce d'une circulation, 2 personnes d'une \u00e9quipe sous-traitante ne rejoignent pas le lieu de garage mais se blottissent contre le pi\u00e9droit du tunnel (proc\u00e9dure Tx).", "region": "PE", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Gretz", "date": "2017-01-17", "numero_isic": "22640", "id": "25929", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "eb55ea42f194f328691a07e5739da48a4217b0bc", "fields": {"nature": "[r] Rat\u00e9 de fermeture du s\u00e9maphore n\u00b04 - Erreur de proc\u00e9dure agent SE (FOH)", "region": "AN", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Chapeauroux", "date": "2017-01-17", "numero_isic": "22524", "id": "25802", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f4eed354939657899b82f500ff78c8034e2576bc", "fields": {"nature": "[r] Accord d'une DFV par agent circulation de SNCF R\u00e9seau alors que le train ouvrant 3842 de SNCF Mob est\nsur la voie prot\u00e9g\u00e9e (CF).", "region": "PCA", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre La Grave d'Ambares et St Mariens", "date": "2017-01-20", "numero_isic": "22576", "id": "25859", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9dc1c5adcb870ebd380391e96ece975c3f7c0571", "fields": {"nature": "[r] Absence d'annonce d'une circulation vers un chantier de relev\u00e9s topographiques (proc\u00e9dure Tx).", "region": "PE", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Mormant et Nangis", "date": "2017-01-25", "numero_isic": "22620", "id": "25997", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e953f978fe71d2af06531305724fc4a39ed11961", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut immobilisation entra\u00eenant un mouvement de faible amplitude\ndu train IC 13110 (UM2 Z26500) sur la voie 3.", "region": "NMD", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Rouen Rive Droite.", "date": "2017-02-18", "id": "26081", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "212b0d9742ecd984e1f2c9e32048b8129d94de9d", "fields": {"nature": "[m] Lors de la man\u0153uvre du train IC 14048, d\u00e9raillement par bi-voie sur l'aiguille 963 de la voie F avec engagement de la voie principale (voie E) contig\u00fce.", "region": "CE", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Tours", "date": "2017-02-19", "id": "26087", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "21ea6a8ce7a7b2581289ad52477d102a7f83718a", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9couverte par la voiture d'enregistrement MAUZIN d\u0092'un d\u00e9faut voie entrainant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PRG", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Dourdan", "date": "2017-02-22", "numero_isic": "22833", "id": "26170", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "76f146ee322e23dfac16cb59f0bc8b976c860100", "fields": {"nature": "[r] Le train n\u00b0 864442 est exp\u00e9di\u00e9 sans ordre \u00e9crit sur une voie limit\u00e9e \u00e0 40 km/h (CF).", "region": "PCA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Saintes", "date": "2017-02-25", "numero_isic": "22835", "id": "26147", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "0a327b65c5cdbc1ddfc459addeed0fb77d097d71", "fields": {"nature": "[I] D\u00e9raillement de 3 citernes du train 489241 transportant des MD \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la voie 101 avec \u00e9pandage du produit inflammable tr\u00e8s volatile et d\u00e9clenchement du plan ORSEC.", "region": "RA", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sibelin", "date": "2017-03-13", "id": "26273", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "41d2165866519ee2d88923b0d455167c984de7ad", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9gagement de fum\u00e9es sur un engin moteur  avec intervention effective des pompiers.", "region": "PSE", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "D\u00e9p\u00f4t Villeneuve Saint-Georges", "date": "2017-03-14", "id": "26295", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e4cff83de7f83789eb5afdc0fb2d603b3ff7fcb1", "fields": {"nature": "[r] V\u00e9rifications erron\u00e9es lors de la d\u00e9livrance d'une autorisation de franchissement pour le Cv21 \u00e0 un TTx qui est dirig\u00e9  vers voie 2M au lieu de la voie 1M (CF).", "region": "PSL", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Conflans St Honorine", "date": "2017-03-14", "numero_isic": "23051", "id": "26424", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "66c77a5edaaf2581a60928e4419713ceea4ffc1e", "fields": {"nature": "[m] Dysfonctionnement du frein ayant entrain\u00e9 une d\u00e9rive de 10m lors de l'arr\u00eat commercial du train 4760 en gare.", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Marseille St Charles", "date": "2017-04-10", "id": "26485", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7616bac0e12d0ce85b08697c87e075ed38ea1f62", "fields": {"nature": "[m] Franchissement intempestif du Cv 17 ferm\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 (aig. 27b),\npar la man\u0153uvre d'un EM HLP pour la mise en t\u00eate du train IC 3308.", "region": "NMD", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Cherbourg", "date": "2017-04-22", "numero_isic": "23194", "id": "26565", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b99a32b988c904d230113128333eb9a01ed164dc", "fields": {"nature": "[r] Arr\u00eat en urgence du train 875747 devant un Lorry \u00e0 main et 4 agents travaillant en dehors du domaine prot\u00e9g\u00e9.", "region": "AN", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vichy", "date": "2017-04-25", "numero_isic": "23219", "id": "26600", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "79c9810b792954f14c3fcf30a9a2b983823c6f75", "fields": {"nature": "[r] Collision de 2 engins type \"Lorry Automoteur\" sur une zone de chantier.\n2 agents sont bless\u00e9s dont un tr\u00e8s gravement.", "region": "LR", "type_event": "Collision entre 2 trains suite rattrapage", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Villeneuve les B\u00e9ziers", "date": "2017-05-04", "numero_isic": "23264", "id": "26667", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "af9a03dff1163e7233ee8a0472c96cb1be13409b", "fields": {"nature": "[r] Oubli de mat\u00e9riel sur la voie apr\u00e8s travaux, d\u00e9tect\u00e9 par une circulation.", "region": "PAK", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Biot", "date": "2017-05-10", "numero_isic": "23301", "id": "26714", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6ad8426be84fa52c1db54ba1fe7de0e282ac5073", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition de plusieurs trains de voyageurs sans ordre de marche au pas\nau franchissement en talon, d'une aiguille en d\u00e9rangement (CF).", "region": "RA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Alixan", "date": "2017-05-21", "numero_isic": "23416", "id": "26869", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "89ce85bbbfd06985fd49b50af5769a5ce9a4e76c", "fields": {"nature": "[r] Interdiction de circulation pour d\u00e9fauts voie hors normes suite \u00e0 passage de la voiture UFM 160.", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Troyes et Brienne le Ch\u00e2teau", "date": "2017-05-22", "numero_isic": "23449", "id": "26880", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e045b53cf7e868215bc3ca14531b4875596a1a78", "fields": {"nature": "[r] Erreur de c\u00e2blage entra\u00eenant la non occupation\nde la zone 109b au passage du train 192369 (FOH).", "region": "PRG", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Br\u00e9tigny", "date": "2017-06-16", "numero_isic": "23566", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1b39548cca3a5a609301e70d1fec90d10f234778", "fields": {"nature": "[r] Suite \u00e0 tourn\u00e9e embarqu\u00e9e (UFM160), d\u00e9couverte d'un d\u00e9faut\nde g\u00e9om\u00e9trie voie entra\u00eenant une interdiction de circulation.", "region": "BZH", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Rennes", "date": "2017-06-19", "numero_isic": "23606", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5f64af1fd05b86a4166c3061ced3c21f09726ed1", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e (VP) du train de voyageurs de l'EF SNCF Mobilit\u00e9s n\u00b0873945 (CF),", "region": "LM", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Denis Pr\u00e9s Martel", "date": "2017-07-14", "numero_isic": "23767", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3fbc2551aeea57f80ddd2efcdc59a70a70869197", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de mesures de protection lors d'une op\u00e9ration de graissage sur voie principale avec train n\u00b03625 en approche et aucune mesure de bouclage (CF).", "region": "LM", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pierre Buffi\u00e8re", "date": "2017-08-01", "numero_isic": "23862", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6f2819ce0393f14fb38af8abd5c2556c7a9f7fce", "fields": {"nature": "[I]Pr\u00e9sentation \u00e0 la voie libre indue d'un s\u00e9maphore de BAPR ayant permis la p\u00e9n\u00e9tration intempestive\nd'un train en marche normale dans un canton occup\u00e9 (CF).", "region": "PACA", "type_event": "P\u00e9n\u00e9tration irr\u00e9guli\u00e8re en canton occup\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sausset les Pins", "date": "2017-08-18", "numero_isic": "23956", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7a9d15beeba437cd338375f052f3edbf5d273bc2", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de voie d\u00e9tect\u00e9e par le conducteur d'un train Fret.", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Allibaudi\u00e8res", "date": "2017-08-26", "numero_isic": "24018", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "04c0c2cbf3c509c80ac1ab0b95627f40b3f48f4e", "fields": {"nature": "[r] Autorisation de franchissement sans v\u00e9rification de la formation de l\u2019itin\u00e9raire (CF).", "region": "PN", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bourget", "date": "2017-08-29", "numero_isic": "24031", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a050c16e6a5252d660ca93e99ff0fc27c21c51f8", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut Mesures de Protection (DMP) sur accord Protection du Personnel (PERS) voie 2 au conducteur du train\n857303 de SNCF Mobilit\u00e9s (CF)", "region": "PDL", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Sabl\u00e9 Le Mans", "date": "2017-09-14", "numero_isic": "24128", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a1c466941685e23dd37e21ea827bcabffa575037", "fields": {"nature": "[r] Heurt du tablier d'un pont rail par un camion entrainant une interdiction de circulation le 19/09 \u00e0 Francheville (69)", "region": "RA", "type_event": "Ouvrage d'art d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Francheville (69))", "date": "2017-09-19", "numero_isic": "24160", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "f0cb095356a0f30e778ab3094c92314794ee68bd", "fields": {"nature": "[I] En sortie de faisceau vers voie 1 principale, d\u00e9raillement de 5 wagons (\u00e0 partir du 4e de t\u00eate) d'un train de fret charg\u00e9 de ma\u00efs", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Ind\u00e9termin\u00e9", "lieu": "Amagne", "date": "2017-10-12", "id": "27897"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "711710847b3ff86ce9bb34e916b9b7d141104a21", "fields": {"nature": "Heurt d'un lorry \u00e0 main par un train de marchandises", "region": "LR", "type_event": "Mise en oeuvre de travaux sans protection", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Nimes", "date": "2017-10-25", "numero_isic": "24438", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8c0580feb2152bd24ab191d91de275b970c62d1b", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement intempestif d'une zone de travaux par un TTX + talonnage d'aiguille (CF)", "region": "PRG", "type_event": "Circulation non autoris\u00e9e d'un train de travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Paris Montparnasse", "date": "2017-10-26", "numero_isic": "24439", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "92da176a12f97d7758d0dbe4dff5ec8977945e37", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du C310 ferm\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 en gare de Colomiers par train TER 870522", "region": "MPY", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Colomiers", "date": "2017-10-28", "id": "28035", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "77f7e1f9c2bb8642eb15d7184beebd139a710dfe", "fields": {"nature": "collision du TER 852429 avec une voiture au PN 8 avec d\u00e9raillement du TER", "region": "NOR", "type_event": "COC", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Bonneville sur Touques (14)", "date": "2017-11-02", "numero_isic": "24484", "niveau_gravite": 6.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fc40ae00537ff0352ed83129e0c4c701c3c4b4de", "fields": {"nature": "D\u00e9gagement de fum\u00e9es sur rame stationn\u00e9e, avec intervention effective des pompiers.", "region": "BFC", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Laroche migennes", "date": "2017-11-09", "numero_isic": "", "id": "28186", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ddbc059b1d305acb4c26a02d826f42763eb93dc8", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ception et collision sur voie occup\u00e9e \u00e0 Lannemezan", "region": "OCC", "type_event": "R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lannemezan", "date": "2017-11-14", "numero_isic": "24593", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6cc6ed4ed760d9ca10137885f2c9fa170ea14089", "fields": {"nature": "[m] DVL>40 Km/h suite \u00e0 non-application du guide de d\u00e9pannage apr\u00e8s anomalie sur TGV Sud Est", "region": "PACA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aix", "date": "2017-11-20", "id": "28292", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cc65d59ce169552ad93f9377a6af551185073690", "fields": {"nature": "incendie sur un TER 73500", "region": "NAQ", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Meymac", "date": "2017-11-26", "id": "28323", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "662e9938045202fdb2f36805dd0653416501987b", "fields": {"nature": "lib\u00e9ration intempestive d'une zone", "region": "HDF", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lille Flandres", "date": "2017-12-06", "numero_isic": "24765", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cb66d5b5c8d8c6c5f71f1f2adda830c556eb32a9", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 un d\u00e9rangement de signalisation, l'autorisation de franchissement donn\u00e9e pour le 2eme mouvement \u00e0 passer ne fait pas l'objet des v\u00e9rifications n\u00e9cessaires, alors que l'itin\u00e9raire n'est pas form\u00e9. (CF)", "region": "GEST", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pont d'Hery (39)", "date": "2017-12-11", "numero_isic": "25670", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9d3f4c6520ff1ec9a918d078a917bcf5fe194c37", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9saccouplement de 2 rames TER dans un tunnel apr\u00e8s Chinon", "region": "CE", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Chinon", "date": "2017-12-21", "id": "27760", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e17796df43ffca95978f5cdc54dc86143817d19d", "fields": {"nature": "Marron = ESR Infra M et T"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5e5be1706482111756557135a8627bf774b07f34", "fields": {"nature": "Vert Fonc\u00e9 = ESR Mobilit\u00e9s"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4ae92c1bf939e0dc231ce1195ea6013267aef5b3", "fields": {"nature": "Violet = ESR Ind\u00e9termin\u00e9"}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:51:40.734+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2d0ece596e735857a9d45252658dc86414ace65f", "fields": {"nature": "[r]  Rat\u00e9 d'annonce sur un chantier ultra sons de l'Infrapole, par l'annonceur de l'entreprise ext\u00e9rieure [proc\u00e9dure Tx].", "region": "CEN", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bl\u00e9r\u00e9", "date": "2016-01-11", "id": "21654", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9c6d032e79446864bf9abb6e0615a79835bbf304", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse limite sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h pour un TER.", "region": "AUV", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Issoire (63)", "date": "2016-02-06", "id": "21995", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5ff26377f75dca0af6dceaf2e9b8c6a50d358f63", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie de la voie, suite signalement mouvement\nanormal par un conducteur, avec arr\u00eat des ciculations.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Urt", "date": "2016-02-07", "id": "21957", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "46fe83bd676e5f8118c42a8705cb02a27dfda240", "fields": {"nature": "[r] Exp\u00e9dition sans ordre pr\u00e9vu suite \u00e0 d\u00e9faut de nivellement d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin,\nn\u00e9cessitant une valeur de ralentissement  \u00e0 60km/h.", "region": "CEN", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Blois", "date": "2016-02-11", "numero_isic": "20170", "id": "22050", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "31bd2322bd67cad8e8c181a7955ecc2f06d43c99", "fields": {"nature": "[r] Electrisation d'un agent cat\u00e9naires suite \u00e0 l'absence de mise en place\nd'une Connexion Ligne Rails avant intervention sur un sectionneur.", "region": "NPC", "type_event": "Accident de personne", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Aulnoye Aymeries", "date": "2016-02-16", "numero_isic": "20198", "id": "22105", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5b46892c5ef0224c3ade38cc8f168857fd1ff6ec", "fields": {"nature": "[m] Franchissement intempestif du Carr\u00e9 85 ferm\u00e9 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 et talonnage de l'aiguille 109 [Refoulement].", "region": "AL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Belfort", "date": "2016-02-17", "id": "22122", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "cbfb45356f64689254a35a478c7c2493e6d2d2ee", "fields": {"nature": "[r]  Heurt d'un lorry laiss\u00e9 en voie apr\u00e8s restitution des travaux par le train n\u00b0125701 [proc\u00e9dure Tx].", "region": "PN", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Monsoult Maffliers", "date": "2016-02-25", "numero_isic": "20269", "id": "22229", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fec79f0853b2786afc86385b3ddc5f6d29dc8f9c", "fields": {"nature": "[m] Le train 432061 franchit le C 67 ferm\u00e9, talonne l\u0092aiguille 44 b\net heurte un train de travaux lors d'une manoe\u009cuvre de refoulement [Refoulement].", "region": "AL", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Hausbergen Triage", "date": "2016-03-07", "id": "22354", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "566fb9b1a2a7d74a0b4c45b264dc99cec839f1c7", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9rangement contraire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 suite absence d'enclenchement par la zone isol\u00e9e sur les leviers 24/27 et 26/27.", "region": "LOR", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Woippy", "date": "2016-03-24", "numero_isic": "0000", "id": "22535", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3c7cf5b35b838649d87c56a263a57c72646398be", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut immobilisation entrainant une  d\u00e9rive faible amplitude  du TER 850043  sur voie 24.", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gare de Paris Saint-Lazare", "date": "2016-03-24", "id": "22544", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "da0bc96dbb99ad16431cdd9e7522fe3c956eb4c6", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9gagement intempestif d'un train de travaux de la ZEP 4+5 prot\u00e9g\u00e9, sur VP.", "region": "NPC", "type_event": "D\u00e9gagement intempestif du domaine ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Tergnier", "date": "2016-04-01", "numero_isic": "O", "id": "22618", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "259fcab827db880eb9f0247acb5932e14bb9ec22", "fields": {"nature": "[r] Engagement train 515879 sur voie faisant l'objet d'une protection (DFV Limoges Nexon voie 1) au lieu de\nTTX N\u00b01 draisine. Cons\u00e9 + ESOP pour une vitesse limit\u00e9e \u00e0 40 km/h.", "region": "LIM", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Limoges", "date": "2016-05-30", "id": "23217", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1a313706e2b96c5dcde5fb10096c626feab71fd6", "fields": {"nature": "[r] Franchissement de signal ferm\u00e9 par un TTX avec engagement de la voie principale.", "region": "ALP", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Amberieu", "date": "2016-05-30", "id": "23231", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7dde994c4176286cd222e089829126425d1c36a5", "fields": {"nature": "[m] Arr\u00eat hors quai d\u2019un TGV puis remise en mouvement avec mise en danger des voyageurs qui montaient et descendaient", "region": "ALP", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Aix-les-Bains", "date": "2016-06-14", "numero_isic": "0", "id": "23398", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "435d8c0ec118e6ab239b34707a42b74b9dfd44ef", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut immobilisation + d\u00e9rive faible amplitude TN 135740 (TN Ligne L \u0096 UM2 Z50000) sur voie 2 Gr. III.", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Les Vall\u00e9es", "date": "2016-06-26", "id": "23501", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8ae476e3dd628224393ec8f1b5d77b5805f252aa", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du Cv 272 avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 par une man\u0153uvre de refoulement\net engagement des VP R\u00e9ception sur voie occup\u00e9e [Refoulement].", "region": "PCA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bordeaux St Jean", "date": "2016-07-01", "numero_isic": "21146", "id": "23551", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8337b3dc50019fea4682300fb717c6e9f84b261f", "fields": {"nature": "[m] Franchissement du C427 ferm\u00e9, talonnage des aiguilles 4 et 12 et engagement d'une voie prot\u00e9g\u00e9e lors de\nla manoeuvre par refoulement du 843235 [Refoulement].", "region": "NPC", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lens poste 4", "date": "2016-07-07", "id": "23581", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "ae5435f106a55d5431499ce9efdf4d90ac3be979", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9formation de voie signal\u00e9e par un ADC de train FRET 417010 avec Arr\u00eat des circulations.", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Entre Vallentigny et Vitry le Fran\u00e7ois", "date": "2016-07-20", "id": "23708", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "eed470e1a55a178eae4c89f2e9301b32b73d9a91", "fields": {"nature": "[m] Remise en marche du TER 17604  vaec les portes ouvertes apr\u00e8s un arr\u00eat par les signaux d'un poste.", "region": "RA", "type_event": "Ev\u00e9nement pr\u00e9sentant un risque s\u00e9curit\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Venissieux", "date": "2016-07-27", "id": "23811", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c66f4d6c3f02d3eb44ef1eb2da114e2fcbce3671", "fields": {"nature": "[m] Insuffisance de freinage du TER 886817 (Z55665) sur VP.", "region": "RA", "type_event": "Insuffisance de freinage de train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gisors ville", "date": "2016-08-04", "id": "23898", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d184591e9e86130fde7ae811561a752f01f38632", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9rive  de plus de 2 km sur voie principale d'un wagon porte-autos.", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Valence", "date": "2016-08-09", "id": "23938", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "032e6028a2ae100dd4fc7ea99684dea00329abd2", "fields": {"nature": "[r] Oubli de remise en service du C2701 suite au travaux de GOP [proc\u00e9dure Tx].", "region": "PIC", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Longueau", "date": "2016-08-13", "id": "23999", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "73b1717bd83da743fae32af2ead0c322b8cd7716", "fields": {"nature": "[CTR] Collision d'un train contre un obstacle (hors PN et animaux) \u00e0 l'int\u00e9rieur du gabarit.", "region": "LR", "type_event": "Collision contre obstacle (hors Passage \u00e0 Niveau)", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "St Aun\u00e8s", "date": "2016-08-17", "numero_isic": "0", "id": "24034", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "583de5e44d0049c41bec4d4c7821abd4e17d3c45", "fields": {"nature": "[m] Incendie dans dans lengin moteur remorquant un train de voyageurs.", "region": "MPY", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Lisle sur Tarn", "date": "2016-08-17", "numero_isic": "0", "id": "24033", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b9bdfa5c3e4e5f2ca7dc0f443d7729328a471230", "fields": {"nature": "[m] Non-respect de marche restrictive du train 14148 g\u00e9n\u00e9rant un d\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km /h .", "region": "APC", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Bayonne-Peyrehorade", "date": "2016-08-24", "id": "24121", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "58b0516c95822a48615116b1b55e8fc2697cbab9", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9formation de la voie signal\u00e9 par une circulation et imposant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "NPC", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Armenti\u00e8res", "date": "2016-08-25", "numero_isic": "00000", "id": "24140", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "8b0c806d3aac739d360ce804ef1066688d287e08", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40km/h cons\u00e9cutif \u00e0 une erreur de points kilom\u00e9triques dans la\ntransmission d'une d\u00e9p\u00eache de LTV \u00e0 60km/h faisant suite \u00e0 la d\u00e9tection d'un d\u00e9faut de nivellement.", "region": "BZH", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "L'Hermitage Morelles", "date": "2016-09-12", "id": "24371", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "429f03f594e6e58bc8eb0bb275d1f6aae0afefc5", "fields": {"nature": "[r] Erreur grave de proc\u00e9dure travaux : Erreur dans l'accord de travaux n\u00e9cessitant l'arr\u00eat d'urgence d'un TGV et engagement de voie prot\u00e9g\u00e9e par le train pr\u00e9c\u00e9dent", "region": "PCA", "type_event": "Engagement intempestif d'un train sur une voie prot\u00e9g\u00e9e pour des travaux", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Coutras", "date": "2016-09-15", "id": "24381", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "2e673021060ddb03b763a07daee56e0a8d5d7fad", "fields": {"nature": "[r] R\u00e9ddition \u00e0 140km/h sur un joint provisoire \u00e9cliss\u00e9 pr\u00e9sentant une ouverture sup\u00e9rieure \u00e0 300mm et\nimposant une VL 40km/h", "region": "NPC", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Pihen", "date": "2016-09-24", "id": "24976", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a2a919085cddc2a9036e0963d01b38b5b57ca0e4", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9raillement du  train FRET  56002/3 sur l'aig. 282b sur Voie Principale n\u00b02 .", "region": "PSL", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Maisons Laffitte", "date": "2016-09-26", "id": "24509", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "70b534c5fa1c0ad5fb230459f064a056992264a0", "fields": {"nature": "[r]  D\u00e9faut g\u00e9om\u00e9trie voie,d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin, n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "CEN", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Pierre des Corps", "date": "2016-09-28", "id": "24535", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "85dc2b120ec5ada848919b09456984689d02d291", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse limite de 54 km/h par le train 867286 suite \u00e0 reprise de vitesse anticip\u00e9e sur une LTV 40 .", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Gu\u00e9thary", "date": "2016-10-06", "id": "24836", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fee1fcbcc9bdae338a65e1504b5be081804d057d", "fields": {"nature": "[r] Rupture d'un appareil de dilatation dans une partie non maintenue.", "region": "RA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lyon Guilloti\u00e8re", "date": "2016-10-23", "id": "24842", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "6f4afc474b8bbd32bc232352b07c39917ca79f76", "fields": {"nature": "[m]D\u00e9passement de Vitesse Limite > 40 Km/h par le  TGV 8980   suite \u00e0 un  non-respect, au franchissement du  PN 41  en rat\u00e9 d'ouverture, d'un ordre de limitation \u00e0 30 km/h.", "region": "PDL", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Belleville-Vend\u00e9e et L'Herbergement-Les Brouzils", "date": "2016-10-25", "id": "24867", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3f3569b9e3741c5b3833972c33d489f1ff6c1ae0", "fields": {"nature": "(r] Engagement de la voie 41 prot\u00e9g\u00e9e par 9P302 et accostage d'un engin moteur sur la rame lors d'une intervention d'une entreprise ext\u00e9rieure.", "region": "MPY", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Jory triage", "date": "2016-10-27", "id": "24923", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a0b93722754a811a45ef9437808183bf6c6f11c6", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de vitesse sup\u00e9rieur \u00e0 40 km/h.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Labarthe-Inard", "date": "2016-10-31", "id": "24935", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "37c9eaad87ab0f8fb1d2b977e77470d07d83f33d", "fields": {"nature": "D\u00e9shuntage de l'intervalle 456 / 461 entre Andelot et La Joux lors du passage du train 37904", "region": "BFC", "type_event": "Deshuntage", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Andelot", "date": "2016-11-02", "id": "24934", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "5fbe30405db831f40ad5a32cd81d82bbfe7fe6f5", "fields": {"nature": "[r] Rupture de rail dans la partie non maintenue d'un appareil de voie 1028a.", "region": "CA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Reims", "date": "2016-11-04", "numero_isic": "21982", "id": "24990", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "498fbea2418a7979202c4217fa6841a3d146c8b6", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9faut d'immobilisation en gare entrainant un d\u00e9placement de 6 m\u00e8tres de l'AGC.", "region": "PIC", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Amiens", "date": "2016-11-07", "id": "25003", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a1e3d46be405d362381266f8bfa9d7f4dda50b19", "fields": {"nature": "[m] D\u00e9passement de Vitesse Limite > 40 Km/h par le conducteur du TER\npour non respect ordre \u00ab DERA \u00bb au franchissement du PN 18.", "region": "MPY", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Auterive", "date": "2016-11-09", "id": "25076", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4bb596548b6816b3c10ec4fa2e98789958f2e7d6", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9raillement de 3 wagons comportant des MD lors de la r\u00e9ception du train n\u00b041104.", "region": "NPC", "type_event": "Incident MD (Plan PUI-PMD)", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Lille D\u00e9livrance", "date": "2016-11-10", "numero_isic": "22014", "id": "25029", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1087f23590361217ee29a83608bc70145218119c", "fields": {"nature": "[r] D\u00e9faut de g\u00e9om\u00e9trie sur VP d\u00e9tect\u00e9 par Mauzin et n\u00e9cessitant l'arr\u00eat des circulations.", "region": "PCA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Bordeaux St Jean", "date": "2016-11-24", "id": "25250", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "7833ba8b1bdc8fb9e9b11869b146f0951aef3718", "fields": {"nature": "[m] Lors d'une man\u0153uvre de refoulement d'un train vide TER, franchissement d'un Carr\u00e9 Violet avec engagement de la VP provoquant une situation de nez \u00e0 nez [Refoulement].", "region": "PSE", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Laroche Migennes", "date": "2016-11-29", "id": "25320", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "3fa2486f8b374de38018b7185d63fb70c72ea56d", "fields": {"nature": "[m] Franchissement de signal sur VP avec engagement du point prot\u00e9g\u00e9 (talonnage de l'aiguille) .", "region": "PACA", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Cagnes-sur-mer et Antibes", "date": "2016-12-26", "id": "25578", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c4cbf5b31cf53ed08f84e6285bfe70e08c198233", "fields": {"nature": "[m] Porte ouverte en circulation signal\u00e9e par voyageur.", "region": "PN", "type_event": "Portes ouvertes sur train de voyageurs en circulation", "origine": "Cause Tiers Mobilit\u00e9s", "lieu": "Entre Paris-Nord et Compi\u00e8gne", "date": "2016-12-29", "id": "25637", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e7d32d8e396fd93d1666be30b03ef496f06b7574", "fields": {"niveau_gravite": 916.0}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "44fc949bf93c459c90475bca807fb0ed0ea64a65", "fields": {"niveau_gravite": 3.78512396694}, "record_timestamp": "2020-02-06T12:45:40.264+01:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "58438687da873c3c313eb7793a05076e41c04312", "fields": {"nature": "Un agent circulation d\u00e9livre une autorisationde franchissement de carr\u00e9 ferm\u00e9 sans avoir d\u00e9tect\u00e9 qu'une condition d'ouverture (enclenchement du sens normal) n'est pas satisfaite.", "region": "OCC", "type_event": "Autorisation de franchissement d\u2019un signal ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Narbonne", "date": "2020-01-06", "numero_isic": "30127", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4c5972dbbf3462b7afbe5aae0e02acc86b756333", "fields": {"nature": "Un d\u00e9faut \u00e0 la voie est constat\u00e9 suite \u00e0 un signalement de choc anormal par un conducteur", "region": "GE", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Seltz (67)", "date": "2020-01-26", "numero_isic": "30249", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "133c8c591dd974c6ed22810b99e0b7357e2e249a", "fields": {"nature": "Suite \u00e0 incompr\u00e9hension entre 2 agents dans un poste, plusieurs trains passent sans ordre de restriction sur une aiguille en d\u00e9rangement.", "region": "IDF", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Etampes", "date": "2020-02-06", "numero_isic": "30383", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4a851786c8a9f658df89e75201d0291f3234d51f", "fields": {"nature": "Une zone apparait non occup\u00e9e malgr\u00e9 la pr\u00e9sence d'un train, suite \u00e0 une erreur lors des \u00e9tudes", "region": "BFC", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Verrey (21)", "date": "2020-02-19", "numero_isic": "30443", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e48d403c67b5dd2a5002e0951403e15bfcde4b43", "fields": {"nature": "Un sur-\u00e9cartement est d\u00e9tect\u00e9 par un engin de mesure.", "region": "AURA", "type_event": "D\u00e9faillance voie", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "St Flour (15)", "date": "2020-02-26", "numero_isic": "30488", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "29a9bfa75bc0c9bc1d954552606a05dae6be6d13", "fields": {"nature": "Un conducteur ne respecte pas la marche \u00e0 vue apr\u00e8s un arr\u00eat accidentel", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Crouy sur Ourcq (60)", "date": "2020-02-27", "id": "34826.0", "niveau_gravite": 3.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c3c1e1f3057b938138937fa32c79c178e2f19f9c", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs deraille apr\u00e8s avoir heurt\u00e9 un v\u00e9hicule immobilis\u00e9 sur un passage \u00e0 niveau", "region": "HDF", "type_event": "D\u00e9raillement", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Cond\u00e9 Folie (80)", "date": "2020-03-03", "numero_isic": "30535", "niveau_gravite": 5.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "96235dfae3760a1f0ee5497d65faa1ae075b0d25", "fields": {"nature": "Un train signale un \u00e9boulement de terre obstruant la voie", "region": "HDF", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "entre Escaudoeuvres et Iwuy (59)", "date": "2020-03-10", "numero_isic": "30637"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "d1d2bd4563c041b8a2b7820514b3d2d32a78afa1", "fields": {"nature": "Un train de voyageurs heurte 2 bois d'appareil lors de son passage en gare", "region": "GE", "type_event": "Collision contre obstacle (hors Passage \u00e0 Niveau)", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Reims", "date": "2020-03-10", "numero_isic": "30658", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "9fd649b8922bf07032e59ba051c4022f604ec106", "fields": {"nature": "Un train de travaux franchit un carr\u00e9 ferm\u00e9 avant de s'engager sur la zone prot\u00e9g\u00e9e", "region": "NAQ", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Vivonne (86)", "date": "2020-03-12", "numero_isic": "30645"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "4bf654b70c4a531f9ead23ef75020ea981133436", "fields": {"nature": "Un conducteur ne respecte pas la marche \u00e0 vue suite \u00e0 un arr\u00eat accidentel", "region": "NAQ", "type_event": "D\u00e9passement de la vitesse limite de plus de 40 km/h", "origine": "Voyageur", "lieu": "Macau (33)", "date": "2020-03-17", "id": "35044.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "48167d1e07f31de3543e27c38a5f21d616e32642", "fields": {"nature": "En mouvement pour \u00eatre engag\u00e9 sur le domaine prot\u00e9g\u00e9, un train de travaux en refoulement franchit un carr\u00e9 violet ferm\u00e9.", "region": "NMD", "type_event": "Franchissement intempestif d'un signal d'arr\u00eat ferm\u00e9", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Mezidon (14)", "date": "2020-04-22", "numero_isic": "30787"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "b141dc56023a335fd891307a828d6f83f0b5e661", "fields": {"nature": "Un train Transilien part en d\u00e9rive sur 100m en sens inverse du sens normal suite \u00e0 endormissement du conducteur.", "region": "IDF", "type_event": "D\u00e9rive", "origine": "Voyageur", "lieu": "St Ouen (ligne C)", "date": "2020-05-12", "id": "35122.0", "niveau_gravite": 4.0}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "74f0eb403d43cfb14ea8e528e097709ea03c2ff4", "fields": {"nature": "Un train circule sur une voie unique malgr\u00e9 l'interdiction temporaire de circulation sur cette voie suite aux fortes chaleur", "region": "IDF", "type_event": "Erreur grave de proc\u00e9dure", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Montereau (77)", "date": "2020-05-22", "numero_isic": "30914"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "fe1ecbd4aebe994f207c714567597f86b1c1381f", "fields": {"nature": "Un train circule sans recevoir un ordre de limitation de vitesse rendu n\u00e9cessaire par le d\u00e9rangement d'un d\u00e9tecteur de boite chaude.", "region": "NAq", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "LGV SEA", "date": "2020-05-29", "numero_isic": "30983"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "c83b22f5598e860d95ac97253b50850a7468fac9", "fields": {"nature": "Une aiguille en d\u00e9rangement est franchie sans ordre de restriction par plusieurs trains", "region": "GE", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Conflans Jarny (54)", "date": "2020-06-23", "numero_isic": "31239"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "1bd59c2235a33e2776e776bf625acd27720d4ce0", "fields": {"nature": "Un agent circulation oublie de signaler \u00e0 un TGV qu'il doit effectuer une mission de reconnaissance de voie", "region": "AURA", "type_event": "Exp\u00e9dition d'un train sans ordre \u00e9crit  de restriction de vitesse", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Grenay(38)", "date": "2020-06-24", "numero_isic": "31111"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "a91a9805ae9e10b6b1da37d7fbee72704c1f0021", "fields": {"nature": "Un agent circulation d\u00e9livre un bulletin de franchissement \u00e0 un train de travaux sans v\u00e9rifier toutes des conditions d'ouverture", "region": "PACA", "type_event": "AFI", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Antibes", "date": "2020-06-30", "numero_isic": "31157"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "32006451ee433a5d38eb126325160e1de3e0b533", "fields": {"nature": "Un incendie se d\u00e9clare en toiture de la rame d'un train de voyageurs", "region": "IDF", "type_event": "Incendie \u00e0 bord d\u2019un train", "origine": "Voyageur", "lieu": "Emerainville (77)", "date": "2020-07-20", "id": "35559.0"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "649b090811263f0d229177d46ef8e527c555844a", "fields": {"nature": "Un conducteur signale un glissement de terrain suite \u00e0 intemp\u00e9ries, qui emp\u00eache la circulation des trains", "region": "NMD", "type_event": "Ouvrage en terre d\u00e9terior\u00e9", "origine": "Cause Tiers R\u00e9seau", "lieu": "Darn\u00e9tal (76)", "date": "2020-08-13", "numero_isic": "31442"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "685e915dc629a1064f3627c50420dea727684ea7", "fields": {"nature": "Un commutateur de blocage de s\u00e9maphore est d\u00e9tect\u00e9 inop\u00e9rant lors d'essais, suite \u00e0 une erreur lors de travaux ant\u00e9rieurs", "region": "AURA", "type_event": "Incident grave de signalisation", "origine": "R\u00e9seau", "lieu": "Villefranche sur Sa\u00f4ne (69)", "date": "2020-06-23", "numero_isic": "31393"}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"},{"datasetid": "incidents-securite", "recordid": "e0b26aaf72c1212156e9efcd7ea75a5269e155a1", "fields": {"niveau_gravite": 3.76923076923}, "record_timestamp": "2020-08-24T17:49:57.394+02:00"}]